const quizQuestions = [
  {"question":"しょうぎのいっぱんてきなたいきょくでつかわれるこまのまいすうは、じじんとてきじんあわせてぜんぶでなんまいでしょう？","answer":"40枚"},
  {"question":"にほんのとどうふけんちょうしょざいていいち、しめいにひらがながつかわれているのはなんしでしょう？","answer":"さいたま市"},
  {"question":"1918ねんにぜんこくてきぼうどうとなったこめそうどうが、さいしょにおこったとどうふけんはどこでしょう？","answer":"富山県"},
  {"question":"1947ねんににほんちょうがっかいによりさだめられたにほんのこくちょうはなんでしょう？","answer":"キジ"},
  {"question":"どうようてのひらをたいようにの1ばんのかしにとうじょうするこんちゅうはおけらとなんでしょう？","answer":"アメンボ"},
  {"question":"ぶんしょさくせいへんしゅうきのうをいみするわーぷろとは、なんというえいごのりゃくでしょう？","answer":"ワードプロセッサ"},
  {"question":"えどばくふのしょだいしょうぐんとくがわいえやすがげんぷくするまでなのっていたようめいはなんでしょう？","answer":"竹千代"},
  {"question":"おおずもうのほんばしょで、りきしがしたくべやからどひょうにむかうつうろのことをなんというでしょう？","answer":"花道"},
  {"question":"じどうしゃれーすのF1のFとはなんというえいごのあたまもじでしょう？","answer":"フォーミュラ"},
  {"question":"はのけんさで、むしばのしんこうどをあらわすのにつかわれるあるふぁべっと1もじはなんでしょう？","answer":"C"},
  {"question":"うめぼしにあかいいろをつけるときにつかわれるしょくぶつはなんでしょう？","answer":"シソ"},
  {"question":"ろびんふっど、みなもとのためとも、なすのよいちがきょうつうしてとくいとしていたぶきといえばなんでしょう？","answer":"弓"},
  {"question":"にほんかんきょうきょうかいがにんていするえこまーくで、りょううでにだかれているてんたいはなんでしょう？","answer":"地球"},
  {"question":"にほんのこくみんのしゅくじつのうち、1ねんのさいしょにあるのはなんでしょう？","answer":"元日"},
  {"question":"いっぱんに、すぽーつなどでのさいゆうしゅうせんしゅをあるふぁべっと3もじでなんというでしょう？","answer":"MVP"},
  {"question":"あーちぇりーのひょうてきのとくてんたいのうち、もっともたかいてんすうがはいるちゅうしんぶぶんのいろはなんいろでしょう？","answer":"黄色"},
  {"question":"にほんのひかくさんげんそくとは、かくへいきをもたず、つくらず、なにでしょう？","answer":"持ち込ませず"},
  {"question":"わいんのじょうぞうしょのことをえいごでなんというでしょう？","answer":"ワイナリー"},
  {"question":"あめりか50しゅうのなかでもっともめんせきがおおきいしゅうはなんしゅうでしょう？","answer":"アラスカ州"},
  {"question":"じょーかーをのぞいたとらんぷ1くみのまいすうはぜんぶでなんまいでしょう？","answer":"52枚"},
  {"question":"げんざいあるあめりか50しゅうのうち、しゅうになったのが50ばんめなのはなんしゅうでしょう？","answer":"ハワイ州"},
  {"question":"あめりかはわいしゅうのしゅうとほのるるがあるしまはなんとうでしょう？","answer":"オアフ島"},
  {"question":"みにおぼえのないわるいうわさやむじつのつみのことを、いふくにたとえてぞくになんというでしょう？","answer":"濡れ衣"},
  {"question":"すしややさかなやなどでいかのあしのことをとくになんというでしょう？","answer":"げそ"},
  {"question":"ことわざで、こうつごうなことがかさなることをかもがなにをしょってくるというでしょう？","answer":"鴨が葱をしょってくる"},
  {"question":"びりやーどで、しゅきゅうをつくためにもちいるぼうじょうのようぐをなんというでしょう？","answer":"キュー"},
  {"question":"しゃしんしーるきのぷりくらとは、なんということばのりゃくでしょう？","answer":"プリント倶楽部"},
  {"question":"しょくようのにくがぞくにさくらにくとよばれるどうぶつといえばなんでしょう？","answer":"馬"},
  {"question":"ちきゅうのへいきんてきなかんそうたいきのなかでもっともおおくふくまれるきたいはなんでしょう？","answer":"窒素"},
  {"question":"あにめくれよんしんちゃんのしゅじんこうのはらしんのすけのははおやのなまえはなんでしょう？","answer":"野原みさえ"},
  {"question":"ぼうりんぐのぼーるのおもさをあらわすたんいはなんでしょう？","answer":"ポンド"},
  {"question":"すうがくのえんしゅうりつをぎりしゃもじのこもじ1じをつかっていっぱんになんというでしょう？","answer":"π"},
  {"question":"あにめるぱんさんせいで、るぱんがあいようしているどいつせいのけんじゅうはなんでしょう？","answer":"ワルサーP38"},
  {"question":"ぼうりんぐで、ぱーふぇくとげーむをたっせいしたときのすこあはなんてんになるでしょう？","answer":"300点"},
  {"question":"だんせいあいどるでゅおKinKi Kidsの2にんにきょうつうするみょうじはなんでしょう？","answer":"堂本"},
  {"question":"にほんのどうろひょうしきで、ちゅうしゃかをあらわすあるふぁべっと1もじはなんでしょう？","answer":"P"},
  {"question":"せみ、みんく、まっこう、しろながすといえば、なんというどうぶつのしゅるいでしょう？","answer":"クジラ"},
  {"question":"しょくぱんのふちのちゃいろくかたくやけたぶぶんを、からだのいちぶにたとえてなんというでしょう？","answer":"耳"},
  {"question":"たなばたのひにねがいごとをかいてかざるためにもちいられる、ほそながくきったかみをなんというでしょう？","answer":"短冊"},
  {"question":"にほんのこくみんのしゅくじつのうち、きねんということばがつくのは、けんこくきねんのひとなにでしょう？","answer":"憲法記念日"},
  {"question":"せかいさんだいちんみのひとつにかぞえられる、ちょうざめのたまごのしおづけをなんというでしょう？","answer":"キャビア"},
  {"question":"けーきやかしをつくるしょくにんのことをふらんすごのだんせいめいしでなんというでしょう？","answer":"パティシエ"},
  {"question":"いっぱんてきなえいごで、けっしょうはふぁいなるといいますが、じゅんけっしょうのことはなんというでしょう？","answer":"セミファイナル"},
  {"question":"かぎ、わし、だんごなどにたとえられる、かおのいちぶぶんといえばどこでしょう？","answer":"鼻"},
  {"question":"たんさんいんりょうにつかわれるたんさんがすとは、なんというかごうぶつのことでしょう？","answer":"二酸化炭素"},
  {"question":"いっぱんにおんがくのさんようそといえば、りずむ、めろでぃとなにのことでしょう？","answer":"ハーモニー"},
  {"question":"たすうのものがしほうはっぽうににげるさまをなんのこをちらすというでしょう？","answer":"蜘蛛の子を散らす"},
  {"question":"あにめさざえさんのしゅじんこうさざえのみょうじはなんでしょう？","answer":"フグ田"},
  {"question":"いっぱんてきなあなろぐとけいで、たんしんが1じかんにうごくかくどはなんどでしょう？","answer":"30度"},
  {"question":"どうぶつせんいのいっしゅうーるとは、なにのどうぶつのけのことでしょう？","answer":"ヒツジ"},
  {"question":"げんざいにほんでつうじょうはっこうされているいちえんこうかのそざいはなんというきんぞくでしょう？","answer":"アルミニウム"},
  {"question":"あめりかんふっとぼーるで、たっちだうんがきまったときにはいるとくてんはなんてんでしょう？","answer":"6点"},
  {"question":"らじおばんぐみのしかいしゃをさすDJとは、なんというえいごのりゃくでしょう？","answer":"ディスクジョッキー"},
  {"question":"てにすやたっきゅうで、ぼーるのうちあいがつづくことをえいごでなんというでしょう？","answer":"ラリー"},
  {"question":"さんきんこうたいがせいどとしてさだめられたときのしょうぐんである、えどばくふのだい3だいしょうぐんはだれでしょう？","answer":"徳川家光"},
  {"question":"だいひょうさくにはな、くものいと、らしょうもんなどがあるにほんのぶんごうといえばだれでしょう？","answer":"芥川龍之介"},
  {"question":"どうようおさるのかごやのかしで、かごにのっているきゃくのどうぶつはなんでしょう？","answer":"狐"},
  {"question":"ようかいのかっぱのだいこうぶつとされる、うりかのやさいといえばなんでしょう？","answer":"キュウリ"},
  {"question":"あかちゃんがうまれてはじめてはいるおふろのことをなんというでしょう？","answer":"産湯"},
  {"question":"もじあそびのへのへのもへじで、はなのぶぶんにあたるひらがな1もじはなんでしょう？","answer":"も"},
  {"question":"おわらいこんびろんどんぶーつ1ごう2ごうのりょうとじゅんのふたりにきょうつうするみょうじはなんでしょう？","answer":"田村"},
  {"question":"あめりかだいとうりょうせんきょのいっぱんとうひょうがおこなわれるようびは、げんそくとしてなんようびでしょう？","answer":"火曜日"},
  {"question":"くつのそこはそーるといいますが、くつのかかとはなんというでしょう？","answer":"ヒール"},
  {"question":"えいごではだんでらいおんという、はるをだいひょうするはなはなんでしょう？","answer":"タンポポ"},
  {"question":"いっぱんてきなぴあのさんじゅうそうでつかわれる3つのがっきは、ぴあの、ちぇろとなにでしょう？","answer":"バイオリン"},
  {"question":"おおずもうのほんばしょでまくうちりきしにおくられるさんしょうとは、しゅくんしょう、かんとうしょうとなにしょうでしょう？","answer":"技能賞"},
  {"question":"ぼーどげーむのおせろでつかういしのしゅるいはぜんぶでなんしゅるいでしょう？","answer":"1種類"},
  {"question":"うらがえしにしてもきることができるふくのことをえいごでなんというでしょう？","answer":"リバーシブル"},
  {"question":"にほんのぱすぽーとのせいべつらんにおいて、じょせいをあらわすあるふぁべっと1もじはなんでしょう？","answer":"F"},
  {"question":"にほんかんじのうりょくけんていきょうかいによることしのかんじがはっぴょうされるきょうとのてらはどこでしょう？","answer":"清水寺"},
  {"question":"にほんのとどうふけんちょうしょざいていいち、しめいがだくおんではじまるのはなんしでしょう？","answer":"岐阜市"},
  {"question":"あじあとよーろっぱからなる、ちきゅうじょうでもっともおおきいたいりくはなんたいりくでしょう？","answer":"ユーラシア大陸"},
  {"question":"にほんさいこうほうのふじさんは、やまなしけんとどのとどうふけんにまたがっているでしょう？","answer":"静岡県"},
  {"question":"ほかのひとのためにきけんをおかすことを、かちゅうのなにをひろうというでしょう？","answer":"火中の栗を拾う"},
  {"question":"れすとらんなどでわいんをえらぶせんもんしょくのことをなんというでしょう？","answer":"ソムリエ"},
  {"question":"ちゃわんむしなどにもつかわれるぎんなんはなんのきのたねでしょう？","answer":"イチョウ"},
  {"question":"じゅうどうで、しあいかいしのかけごえははじめですが、しあいしゅうりょうのかけごえはなんでしょう？","answer":"それまで"},
  {"question":"あじあでゆいいつせきどうがりょうどじょうにとおっているくにはどこでしょう？","answer":"インドネシア"},
  {"question":"18きんとひょうきされたごうきんにふくまれているきんのわりあいはなん%でしょう？","answer":"75%"},
  {"question":"うたばんぐみNHKのどじまんでごうかくしたときにかねがたたかれるかいすうはいくつでしょう？","answer":"11回"},
  {"question":"おきゅうにつかうもぐさのげんりょうとなるきくかのしょくぶつはなんでしょう？","answer":"ヨモギ"},
  {"question":"おもて、うら、むしゃこうじのさんけがかぞえられる、せんのりきゅうをそとするさどうのりゅうはなんでしょう？","answer":"千家"},
  {"question":"おりんぴっくしんぼるの5つのわのうち、ちゅうおうのわのいろはなんいろでしょう？","answer":"黒"},
  {"question":"かなだのこうようごはえいごとなにごでしょう？","answer":"フランス語"},
  {"question":"さっかーでつかわれるはっととりっくとは、もともとなんのすぽーつのようごでしょう？","answer":"クリケット"},
  {"question":"ひとのABOしきけつえきがたで、にほんじんにもっともおおいのはなんがたでしょう？","answer":"A型"},
  {"question":"NTTの3けたでんわばんごうさーびすで、じほうをきくときにかけるばんごうはなんばんでしょう？","answer":"117"},
  {"question":"ちょうじゅのおいわいのひとつきじゅとは、かぞえどしでなんさいのおいわいのことでしょう？","answer":"77歳"},
  {"question":"ちょうじゅのおいわいのひとつはくじゅとは、かぞえどしでなんさいのおいわいのことでしょう？","answer":"99歳"},
  {"question":"ちょうじゅのおいわいのひとつべいじゅとは、かぞえどしでなんさいのおいわいのことでしょう？","answer":"88歳"},
  {"question":"NTTの3けたでんわばんごうさーびすで、てんきよほうをきくときにかけるばんごうはなんばんでしょう？","answer":"177"},
  {"question":"ASEANとうなんあじあしょこくれんごうのほんぶがおかれているとしはどこでしょう？","answer":"ジャカルタ"},
  {"question":"あめりかのじょうほうきかんCIAのことを、にほんごではかんじ5もじでなんというでしょう？","answer":"中央情報局"},
  {"question":"きゅうりょうをいみするさらりーのごげんになったとされるちょうみりょうはなんでしょう？","answer":"塩"},
  {"question":"こういってんとは、もともとあおばのなかになんのはながさいたことをけいようしたしのいっせつでしょう？","answer":"ザクロ"},
  {"question":"いわゆるにじのなないろのうち、もっともひかりのはちょうがながいいろはなんでしょう？","answer":"赤"},
  {"question":"にほんごのぶんごぶんぽうで、しもいちだんかつようをするゆいいつのどうしのしゅうしけいはなんでしょう？","answer":"蹴る"},
  {"question":"はいくでれもん、りんご、ぶどうといえばいずれもどのきせつのきごでしょう？","answer":"秋"},
  {"question":"おぐらひゃくにんいっしゅにえらばれた100にんのかじんのうち、ゆいいつのじょせいてんのうはだれでしょう？","answer":"持統天皇"},
  {"question":"ほじょつうかたんいははおとしゅうである、べとなむでつかわれているつうかたんいはなんでしょう？","answer":"ドン"},
  {"question":"あいてのたいどにおうじてみずからのたいどもきまるということを、ぎょしんあればなにというでしょう？","answer":"魚心あれば水心"},
  {"question":"ふうんやさいなんがつづけてふりかかることをよわりめになにというでしょう？","answer":"弱り目に祟り目"},
  {"question":"あにめあるぷすのしょうじょはいじのしゅじんこうはいじのほんみょうはなんでしょう？","answer":"アーデルハイド"},
  {"question":"しょくえんのしゅせいぶんとしてもしられる、かがくしきNaClであらわされるかごうぶつはなんでしょう？","answer":"塩化ナトリウム"},
  {"question":"ぞくにせいせっかいともよばれる、かがくしきCaOであらわされるかごうぶつはなんでしょう？","answer":"酸化カルシウム"},
  {"question":"つよいさんかさようをもつおうすいとは、しょうさんとなにをまぜたものでしょう？","answer":"塩酸"},
  {"question":"げんしばんごうがひとしく、しつりょうすうのことなるげんそのことをにほんごでなんというでしょう？","answer":"同位体"},
  {"question":"きんぞくのせいどうとは、もともとどうとなにのごうきんのことをさすでしょう？","answer":"錫"},
  {"question":"せっかいすいににさんかたんそをとおしたときにちんでんするかごうぶつはなんでしょう？","answer":"炭酸カルシウム"},
  {"question":"みずをでんきぶんかいしたとき、ようきょくからはっせいするきたいはなんでしょう？","answer":"酸素"},
  {"question":"いっぱんにろくしょうといえば、なんというきんぞくがさびたものをさすでしょう？","answer":"銅"},
  {"question":"1から100までのしぜんすうをすべてたすといくつになるでしょう？","answer":"5050"},
  {"question":"にほんで3%のしょうひぜいがどうにゅうされたのはせいれきなんねんでしょう？","answer":"1989年"},
  {"question":"ごかっけいのたいかくせんはぜんぶでなんぼんあるでしょう？","answer":"5本"},
  {"question":"ごかっけいのないかくのわはなんどでしょう？","answer":"540度"},
  {"question":"しかっけいのないかくのわはなんどでしょう？","answer":"360度"},
  {"question":"ろっかっけいのないかくのわはなんどでしょう？","answer":"720度"},
  {"question":"ぼうぶら、なんきん、とうなすなどのべつめいがあるやさいはなんでしょう？","answer":"カボチャ"},
  {"question":"にんげんのぞうきのうち、しょうかえきやいんすりんなどのほるもんをぶんぴつするものはなんでしょう？","answer":"膵臓"},
  {"question":"いっぱんてきに、にんげんのにゅうしのかずはぜんぶでなんぼんでしょう？","answer":"20本"},
  {"question":"そのなはちょうせんごでみやこをいみする、かんこくのしゅとはどこでしょう？","answer":"ソウル"},
  {"question":"にほんのてつどうえきとしてはさいほくたんにいちする、JRほっかいどうのえきはなにえきでしょう？","answer":"稚内駅"},
  {"question":"よーろっぱのおおがわどなうがわがそそいでいるのはなんというないかいでしょう？","answer":"黒海"},
  {"question":"あくさいのだいめいしくさんてっぺのつまとしてしられる、こだいぎりしゃのてつがくしゃはだれでしょう？","answer":"ソクラテス"},
  {"question":"けいざいがくしゃかーるまるくすがうまれたばしょはげんざいのどこのくにでしょう？","answer":"ドイツ"},
  {"question":"じょうききかんのかいりょうにこうけんし、しごりつやでんりょくのたんいになまえをのこすいぎりすじんはだれでしょう？","answer":"ジェームズ・ワット"},
  {"question":"ちゅうごくさんごくじだいのくにのひとつしょくのしょだいこうていとなったぶしょうはだれでしょう？","answer":"劉備"},
  {"question":"1603ねんにせいいたいしょうぐんとなりえどばくふをひらいたのはだれでしょう？","answer":"徳川家康"},
  {"question":"1878ねんにげんざいのとうきょうきおいちょうであんさつされた、とうじのないむしょうのちょうはだれでしょう？","answer":"大久保利通"},
  {"question":"かまくらばくふやむろまちばくふにおけるしょうぐんのせいしきめいしょうはなんでしょう？","answer":"征夷大将軍"},
  {"question":"ぼしんせんそうのまっきにはこだてでせんしした、しんせんぐみのふくちょうとしてしられたばくしんはだれでしょう？","answer":"土方歳三"},
  {"question":"645ねんから650ねんまですうようされた、にほんでさいしょのげんごうはなんでしょう？","answer":"大化"},
  {"question":"にほんでもっともながくつづいたげんごうはなんでしょう？","answer":"昭和"},
  {"question":"あめりかのましゅーぺりーひきいるかんたいがうらがおきにはつらいこうしたねんはせいれきなんねんでしょう？","answer":"1853年"},
  {"question":"げんめいてんのうがふじわらきょうからへいじょうきょうにせんとしたのはせいれきなんねんでしょう？","answer":"710年"},
  {"question":"にほんのけいほうで、ほうりつにふれるこういをしてもばっせられないのはまんなんさいみまんのものでしょう？","answer":"満14歳未満"},
  {"question":"にほんのさいこうさいばんしょさいばんかんのていいんは、ちょうかんとはんじあわせてぜんぶでなんにんでしょう？","answer":"15人"},
  {"question":"にほんこくけんぽうにおいて、さいこうさいばんしょちょうかんをにんめいするのはだれときていされているでしょう？","answer":"天皇"},
  {"question":"にほんでいごんがほうてきにみとめられるのは、のこしたほんにんのねんれいがまんなんさいいじょうのばあいでしょう？","answer":"満15歳以上"},
  {"question":"せいけんをたんとうしているとうをよとうというのにたいし、それいがいのとうをなんというでしょう？","answer":"野党"},
  {"question":"げんざいにほんぎんこうのそうさいのにんきはなんねんとさだめられているでしょう？","answer":"5年"},
  {"question":"にほんこくけんぽうにおいて、こっかいをしょうしゅうするのはだれときていされているでしょう？","answer":"天皇"},
  {"question":"にほんのちゅうおうしょうちょうのうち、じゅういしのにんていをおこなっているのはなんしょうでしょう？","answer":"農林水産省"},
  {"question":"くりけっとのとうしゅとぼうりんぐのせんしゅにきょうつうするえいごのこしょうはなんでしょう？","answer":"ボウラー"},
  {"question":"げーとぼーるのこうしきるーるで、1ちーむのせんしゅのかずはげんそくなんにんとされているでしょう？","answer":"5人"},
  {"question":"おりんぴっくきょうぎのびーちばれーは1ちーむなんにんでおこなうきゅうぎでしょう？","answer":"2人"},
  {"question":"ばすけっとぼーるで、ぼーるをもったまま3ぽいじょうあるくはんそくをなんというでしょう？","answer":"トラベリング"},
  {"question":"いっぱんてきなせっちょうにじゅうめんたいのさっかーぼーるで、くろいごかっけいのぶぶんはなんこあるでしょう？","answer":"12個"},
  {"question":"ぼうりんぐのれーんのりょうわきにあるみぞをえいごでなんというでしょう？","answer":"ガター"},
  {"question":"1972ねんのとうきおりんぴっくがおこなわれたにほんのとしはどこでしょう？","answer":"札幌"},
  {"question":"あいすほっけーでせんしゅがうちあう、かたいごむせいのえんばんをなんというでしょう？","answer":"パック"},
  {"question":"きょうえいのこじんめどれーのさいしょのえいほうはなんでしょう？","answer":"バタフライ"},
  {"question":"すきーののるでぃっくふくごうはすきーじゃんぷとなにできそうされるきょうぎでしょう？","answer":"クロスカントリー"},
  {"question":"りくじょうきょうぎのでかすろんをにほんごではなんというでしょう？","answer":"十種競技"},
  {"question":"りくじょうきょうぎで、はしるときのほはばをとくになんというでしょう？","answer":"ストライド"},
  {"question":"りくじょうのじゅっしゅきょうぎのことを、えいごではなんというでしょう？","answer":"デカスロン"},
  {"question":"おおずもうで、ぞくににちかいざんといえばばんづけでいうどのちいのことでしょう？","answer":"横綱"},
  {"question":"けんどうのしあいはげんそくとしてなんぼんせんしゅでかちとなるでしょう？","answer":"2本"},
  {"question":"おおずもうで、よこづなのどひょういりのふたつのかたとは、しらぬいがたとなにがたでしょう？","answer":"雲竜型"},
  {"question":"ごるふようごのOBとは、なんというえいごのりゃくでしょう？","answer":"アウトオブバウンズ"},
  {"question":"にほんのおんがくじゃんるのひとつえんかとは、もともとなんということばをりゃくしたものでしょう？","answer":"演説歌"},
  {"question":"しょうぎのこまで、ふがなったものをとくになんというでしょう？","answer":"と金"},
  {"question":"いっぱんてきなぐらんどぴあののけんばんのかずは、はっけんこっけんあわせてぜんぶでいくつでしょう？","answer":"88鍵"},
  {"question":"へいほうこんのごろあわせで、いちやいちやにひとみごろといえばるーといくつのおぼえかたでしょう？","answer":"ルート2"},
  {"question":"れい、とう、りん、さえなどのかんじにきょうつうするぶしゅはなんでしょう？","answer":"にすい"},
  {"question":"ことわざひょうたんからこまのこまとは、いっぱんになんとよばれるどうぶつのことでしょう？","answer":"馬"},
  {"question":"おおさけをのむひとを、おおきなへびにたとえてなんというでしょう？","answer":"うわばみ"},
  {"question":"めいじじだいのしそうかふくざわゆきちはなにはんしゅっしんのぶしでしょう？","answer":"中津藩"},
  {"question":"にほんで1ばんたかいやまはふじさんですが、2ばんめにたかいやまはなんでしょう？","answer":"北岳"},
  {"question":"みみかきのこうぶについている、しろいもうでできたふさふさのぶぶんをなんというでしょう？","answer":"梵天"},
  {"question":"あにめくれよんしんちゃんのしゅじんこうのはらしんのすけのいもうとのなまえはなんでしょう？","answer":"野原ひまわり"},
  {"question":"かつてかまくらばくふがおかれたかまくらしはどこのとどうふけんにあるでしょう？","answer":"神奈川県"},
  {"question":"やさいのちんげんさいをかんじでかいたときにでてくるいろはなんでしょう？","answer":"青"},
  {"question":"ふらんすごできょうぼうをいみする、げいじゅつかがしごとをおこなうさぎょうばをなんというでしょう？","answer":"アトリエ"},
  {"question":"せかいさんだいばくふといえば、ないあがらのたき、いぐあすのたきとあとひとつはなんのたきでしょう？","answer":"ヴィクトリアの滝"},
  {"question":"わいしゃつのわいとは、なんというえいたんごにゆらいするでしょう？","answer":"ホワイト"},
  {"question":"あいだしゅうじ、こみやひろのぶのふたりからなる、ませきげいのうしゃしょぞくのおわらいこんびはなんでしょう？","answer":"三四郎"},
  {"question":"とうきょう23くのうち、はねだくうこうがいちするのはなにくでしょう？","answer":"大田区"},
  {"question":"とうきょうでぃずにーりぞーとはどこのとどうふけんにあるでしょう？","answer":"千葉県"},
  {"question":"にほんのげんごうで、たいしょうのまえはめいじですが、めいじのまえはなんでしょう？","answer":"慶応"},
  {"question":"おわらいとりおねぷちゅーんのめんばーはなくらじゅん、ほりうちけんとあとひとりはだれでしょう？","answer":"原田泰造"},
  {"question":"もともとはおしゃかさまのほねのことをいった、すしにつかわれるすしめしをさすことばはなんでしょう？","answer":"シャリ"},
  {"question":"げんがっきのうくれれ、びおら、ばいおりんにきょうつうするげんのかずはなんぼんでしょう？","answer":"4本"},
  {"question":"まんがこちらかつしかくかめありこうえんまえはしゅつじょのしゅじんこうであるけいさつかんのなまえはなんでしょう？","answer":"両津勘吉"},
  {"question":"にほんのじょうかくで、ひょうもんをおおてもんというのにたいし、うらもんのことをなにもんというでしょう？","answer":"搦手門"},
  {"question":"わいしゃつなどで、えりのさきがちいさなぼたんでとめられたもののことをなんというでしょう？","answer":"ボタンダウン"},
  {"question":"やさいのきゃべつ、だいこん、ぶろっこりーはいずれもなんかのしょくぶつでしょう？","answer":"アブラナ科"},
  {"question":"とまと、じゃがいも、ぴーまんはいずれもなんかのやさいでしょう？","answer":"ナス科"},
  {"question":"べつめいをまーかすとうという、とうきょうとにぞくするにほんさいとうたんのしまはどこでしょう？","answer":"南鳥島"},
  {"question":"にほんいちおおきなががせいそくしていることでもしられる、にほんさいせいたんのゆうにんとうはなんとうでしょう？","answer":"与那国島"},
  {"question":"にほんさんめいえんとは、かなざわのけんろくえん、おかやまのこうらくえんとあとひとつはみとのどこでしょう？","answer":"偕楽園"},
  {"question":"おりんぴっくしんぼるの5つのわのうち、いちばんひだりにいちするわのいろはなんいろでしょう？","answer":"青"},
  {"question":"こうぎでもなどというときのでもとは、なんというえいたんごのりゃくしょうでしょう？","answer":"デモンストレーション"},
  {"question":"ほっかいどうしゅっしんのひとをあらわすどさんことは、もともとなにのどうぶつのことをさしていたでしょう？","answer":"ウマ"},
  {"question":"いけばなで、けんざんをつかわずかびんなどにそのままはなをいけることをなんというでしょう？","answer":"投げ入れ"},
  {"question":"784ねんにながおかきょうへ、794ねんにへいあんきょうへみやこをうつした、だい50だいてんのうはだれでしょう？","answer":"桓武天皇"},
  {"question":"わかやまけんくしまちょうにある、ほんしゅうさいなんたんのみさきはなんでしょう？","answer":"潮岬"},
  {"question":"ぱちんこようごのかくへんをかんじ4もじでりゃくさずいうとなにでしょう？","answer":"確率変動"},
  {"question":"おおいぬざのαせいはしりうすですが、こいぬざのαせいはなんでしょう？","answer":"プロキオン"},
  {"question":"じてんしゃのりむとはぶのあいだにほうしゃじょうにのびるほそいぼうのことをえいごでなんというでしょう？","answer":"スポーク"},
  {"question":"にほんのくにのきかんで、さんけんぶんりつのさんけんをつかさどるのは、こっかい、ないかくとあとひとつはなんでしょう？","answer":"裁判所"},
  {"question":"てこのげんりをこうせいする3つのようそとは、してん、りきてんとなにでしょう？","answer":"作用点"},
  {"question":"まぜらん、まかろに、あでりー、こうていなどのしゅるいがいるちょうるいといえばなんでしょう？","answer":"ペンギン"},
  {"question":"1963ねん、あめりかのけねでぃだいとうりょうがあんさつされたのはどこのとしでしょう？","answer":"ダラス"},
  {"question":"がくめいをNipponia nipponといういきもののわめいはなんでしょう？","answer":"トキ"},
  {"question":"いわゆるぶんぼうしほうとは、ひつ、ぼく、けんとあとひとつはなんでしょう？","answer":"紙"},
  {"question":"もくはんがにおいてかみをするするときにもちいる、えんばんじょうのしんをたけのかわでつつんだどうぐはなんでしょう？","answer":"ばれん"},
  {"question":"ふらんすごでさんしょくのといういみがある、ふらんすのこっきのつうしょうはなんでしょう？","answer":"トリコロール"},
  {"question":"しゅるつのまんがぴーなっつにとうじょうするすぬーぴーは、なんというけんしゅのいぬでしょう？","answer":"ビーグル"},
  {"question":"まーじゃんではくはつちゅうの3しゅのぱいをとくになんというでしょう？","answer":"三元牌"},
  {"question":"まーじゃんで、あと1まいゆうこうはいがくればてんぱいとなるじょうたいのことをなんというでしょう？","answer":"一向聴"},
  {"question":"とりのきーうぃはきーうぃかのどうぶつですが、くだもののきういはなんかのしょくぶつでしょう？","answer":"マタタビ科"},
  {"question":"せいふくのいっしゅがくらんのらんとは、もともとどこのくにのことでしょう？","answer":"オランダ"},
  {"question":"めいじじだいのほっかいどうにやく4ねんだけそんざいした3つのけんとは、さっぽろけん、はこだてけんとどこでしょう？","answer":"根室県"},
  {"question":"こがたけんのいっしゅちわわのげんさんこくはどこでしょう？","answer":"メキシコ"},
  {"question":"ばどみんとんでつかうしゃとる1こにはねはなんまいあるでしょう？","answer":"16枚"},
  {"question":"まんがざっししゅうかんしょうねんまがじんをはっこうしているしゅっぱんしゃはどこでしょう？","answer":"講談社"},
  {"question":"まんがきゃぷてんつばさのしゅじんこうつばさのみょうじはなんでしょう？","answer":"大空"},
  {"question":"まんがあしたのじょーのしゅじんこうじょーのみょうじはなんでしょう？","answer":"矢吹"},
  {"question":"いがらしみきおのまんがぼのぼののしゅじんこうぼのぼのはなんというどうぶつでしょう？","answer":"ラッコ"},
  {"question":"せいためんたいのうち、ゆいいつめんがせいごかっけいでこうせいされているりったいはせいなにめんたいでしょう？","answer":"正十二面体"},
  {"question":"あめりかのはくぶつがくしゃしーとんのちょしょどうぶつきにとうじょうするろぼはなんのどうぶつでしょう？","answer":"オオカミ"},
  {"question":"はるのななくさのひとつであるすずしろとは、いっぱんになんとよばれるやさいのことでしょう？","answer":"大根"},
  {"question":"にほんごでははいせんという、ちょくせんじょうをころがるえんのうえのてんがえがくきせきをなんというでしょう？","answer":"サイクロイド"},
  {"question":"いっぱんにちからのさんようそとは、ちからのおおきさ、ちからのむきとちからのなにでしょう？","answer":"力の作用点"},
  {"question":"げんそのひとつけいそをえいごではなんというでしょう？","answer":"シリコン"},
  {"question":"えいごではぽたしうむという、げんしばんごう19、げんそきごうKのげんそはなんでしょう？","answer":"カリウム"},
  {"question":"げんそく、りくじょうのだんしじゅっしゅきょうぎでさいごにおこなわれるしゅもくはなんでしょう？","answer":"1500m競走"},
  {"question":"すいきゅうでしようするぷーるこーとはすいしんなんmいじょうときめられているでしょう？","answer":"2m以上"},
  {"question":"りくじょうきょうぎにおいてたんきょりしゅもくとよばれるのはなんmいかをはしるしゅもくでしょう？","answer":"400m"},
  {"question":"やきゅうのしゅびいちをあらわすしゅびばんごうのうち、6があらわすのはどこのぽじしょんでしょう？","answer":"ショート"},
  {"question":"やきゅうのしゅびいちをあらわすしゅびばんごうのうち、7があらわすのはどこのぽじしょんでしょう？","answer":"レフト"},
  {"question":"やきゅうのぽじしょんのしょーとはなんというえいごのりゃくでしょう？","answer":"ショート・ストップ"},
  {"question":"やきゅうようごのごろはもともとなんというえいごがてんじてできたことばでしょう？","answer":"グラウンダー"},
  {"question":"れいねんいぐのーべるしょうのじゅしょうしきがおこなわれる、あめりかのだいがくはどこでしょう？","answer":"ハーバード大学"},
  {"question":"ぱずるのひとつすうどくはなんということばのりゃくでしょう？","answer":"数字は独身に限る"},
  {"question":"ぞくにはねむーんさらだといえば、なんのやさいだけでつくられたさらだのことでしょう？","answer":"レタス"},
  {"question":"あんでるせんのどうわおやゆびひめで、おやゆびひめがうまれたのはなんのはなのなかからでしょう？","answer":"チューリップ"},
  {"question":"ちぇすのこまのうち、しょうぎのかくとおなじうごきかたをするのはなんでしょう？","answer":"ビショップ"},
  {"question":"げんざいにほんのけいばでこばとよばれるのは、ばれいでいうなんさいいじょうのうまでしょう？","answer":"4歳"},
  {"question":"いんでっくすりんぐとは、てのどのゆびにはめるゆびわのことでしょう？","answer":"人差し指"},
  {"question":"げんざいにほんではっこうされているいちえんこうかのちょっけいはなんmmでしょう？","answer":"20mm"},
  {"question":"へいあんじだいのそうさいちょうのしごうはなんたいしというでしょう？","answer":"伝教大師"},
  {"question":"ちょうこうそうびるのべっしょうまてんろうは、もともとなんというえいごをわやくしたものでしょう？","answer":"スカイスクレイパー"},
  {"question":"げんざい、ちゅうごくのこうしきのひょうじゅんじかんたいはいくつあるでしょう？","answer":"1つ"},
  {"question":"せとしはあいちけんにあるじちたいですが、せとうちしはどこのとどうふけんにあるじちたいでしょう？","answer":"岡山県"},
  {"question":"にほんのとどうふけんで、じんこうがとっとりけんしまねけんについで3ばんめにすくないのはどこでしょう？","answer":"高知県"},
  {"question":"あわじしまにある3つのしとは、あわじし、みなみあわじしとあとひとつはどこでしょう？","answer":"洲本市"},
  {"question":"どいつがゆーろをどうにゅうするちょくぜんまでしようしていたつうかたんいはなんでしょう？","answer":"マルク"},
  {"question":"いたりあがゆーろをどうにゅうするちょくぜんまでしようしていたつうかたんいはなんでしょう？","answer":"リラ"},
  {"question":"あめりかのにだいせいとうのひとつきょうわとうのしんぼるまーくとなっているどうぶつはなんでしょう？","answer":"象"},
  {"question":"おがはんとうはあきたけんにあるはんとうですが、おじかはんとうはどこのとどうふけんにあるはんとうでしょう？","answer":"宮城県"},
  {"question":"くろいししはあおもりけんにあるじちたいですが、しろいししはどこのとどうふけんにあるじちたいでしょう？","answer":"宮城県"},
  {"question":"よこはましはかながわけんにあるじちたいですが、よこはままちはどこのとどうふけんにあるじちたいでしょう？","answer":"青森県"},
  {"question":"とうきょうとにあるじんじゃめいじじんぐうがそうけんされたときのげんごうはなんでしょう？","answer":"大正"},
  {"question":"べつめいをほんけがえりという、かぞえどし61さいのおいわいをなんというでしょう？","answer":"還暦"},
  {"question":"しょうわ、めいじ、おうえいについでにほんで4ばんめにきかんがながいげんごうはなんでしょう？","answer":"平成"},
  {"question":"1600ねんにせきがはらのたたかいがおこなわれたのはげんざいのどこのとどうふけんでしょう？","answer":"岐阜県"},
  {"question":"ちずのしゅるいをあらわすえいたんごで、りくずはまっぷといいますが、かいずはなんというでしょう？","answer":"チャート"},
  {"question":"うたがわひろしげのうきよえれんさくとうかいどうごじゅうさんつぎはなんまいからなるさくひんでしょう？","answer":"55枚"},
  {"question":"にほんのとどうふけんめいをかんじでかいたとき、かくすうがもっともすくないのはどこでしょう？","answer":"山口県"},
  {"question":"しんせんぐみのぜんしんであるみぶろうしのしょだいひっとうきょくちょうをつとめたみとはんのろうしはだれでしょう？","answer":"芹沢鴨"},
  {"question":"うしにある4つのいぶくろとは、みの、はちのす、せんまいとあとひとつはなんでしょう？","answer":"ギアラ"},
  {"question":"とくさつえいがなどというときのとくさつとは、なんということばのりゃくでしょう？","answer":"特殊撮影"},
  {"question":"にほんのふつうじどうしゃめんきょのがっかしけんはなんてんいじょうでごうかくとなるでしょう？","answer":"90点以上"},
  {"question":"にんげんのしんぞうにある4つのへやのうち、ぜんしんへどうみゃくけつをおくりだすのはどれでしょう？","answer":"左心室"},
  {"question":"いばらきまちはいばらきけんにあるじちたいですが、いばらきしはどこのとどうふけんにあるじちたいでしょう？","answer":"大阪府"},
  {"question":"きょうぎかるたでじじんてきじんともにのこりふだが1まいずつとなったしあいをなんというでしょう？","answer":"運命戦"},
  {"question":"じょうようかんじのなかで、かくすうが1かくなのはいちとなにでしょう？","answer":"乙"},
  {"question":"きょうとしにあるじんじゃへいあんじんぐうがそうけんされたときのげんごうはなんでしょう？","answer":"明治"},
  {"question":"れいねん7がつにこうこうけんどうのぜんこくたいかいぎょくりゅうきがおこなわれるとどうふけんはどこでしょう？","answer":"福岡県"},
  {"question":"にほんはつのてつどうえきのひとつであるよこはまえきはげんざいなんというなまえのえきになっているでしょう？","answer":"桜木町駅"},
  {"question":"えいごではdiscus throwというとうてきしゅもくはなんでしょう？","answer":"円盤投げ"},
  {"question":"とういつきんゆうきかんこーどは0000である、にほんのちゅうおうぎんこうといえばなんぎんこうでしょう？","answer":"日本銀行"},
  {"question":"けんさくえんじんGoogleのろごで、Gとgのいろはともになんいろでしょう？","answer":"青"},
  {"question":"ろしあのみんぞくがっきばららいかに、げんはなんぼんあるでしょう？","answer":"3本"},
  {"question":"かつてむろまちばくふがおかれたのはげんざいのどこのとどうふけんでしょう？","answer":"京都府"},
  {"question":"いわてけんとおかやまけんにきょうつうするけんのとりはなんでしょう？","answer":"キジ"},
  {"question":"だーつで、1らうんどでだーつが3ほんともぶるにはいることをなんというでしょう？","answer":"ハットトリック"},
  {"question":"きんゆうしょうひんのひとつふどうさんとうししんたくをあるふぁべっと4もじでなんというでしょう？","answer":"REIT"},
  {"question":"しごとをさぼるというときのさぼとは、なんというふらんすごをりゃくしたものでしょう？","answer":"サボタージュ"},
  {"question":"とてもはずかしいおもいをすることを、かんようくでかおからなにがでるというでしょう？","answer":"顔から火が出る"},
  {"question":"まんがあしたのじょーのしゅじんこうやぶきじょうのかいきゅうはなんきゅうでしょう？","answer":"バンタム級"},
  {"question":"ぼくしんぐまんがはじめのいっぽのしゅじんこういっぽのみょうじはなんでしょう？","answer":"幕之内"},
  {"question":"ぼーどげーむかるかそんぬ、かたんのかいたくしゃたちがうまれたくにはどこでしょう？","answer":"ドイツ"},
  {"question":"きつえんしゃにおおいまんせいへいそくせいはいしっかんをあるふぁべっと4もじでりゃくしてなんというでしょう？","answer":"COPD"},
  {"question":"あいどるぐるーぷ乃木坂46のでびゅーきょくはなんでしょう？","answer":"『ぐるぐるカーテン』"},
  {"question":"つうじょうのだーつぼーどにかいてあるすうのなかで、もっともおおきいすうはなんでしょう？","answer":"20"},
  {"question":"こくさいおりんぴっくいいんかいにおけるだい1こうようごはなんごでしょう？","answer":"フランス語"},
  {"question":"ちゅうごくごでひやくまたはへんしょくりゅうとひょうきされるはちゅうるいといえばなんでしょう？","answer":"カメレオン"},
  {"question":"いっぱんてきに、とらんぷげーむのふりーせるはなんにんであそぶげーむでしょう？","answer":"1人"},
  {"question":"にほんでいっぱんてきにしようされるとらんぷで、1つのすーとはなんまいでこうせいされるでしょう？","answer":"13枚"},
  {"question":"てれびのぎょうかいようごでしんや12じのことをなんというでしょう？","answer":"テッペン"},
  {"question":"ぱちんこだいのCRきのCRとは、いっぱんになんというえいごのりゃくとされるでしょう？","answer":"カードリーダー"},
  {"question":"にほんのしんしゅうきょうてんりきょうをそうししたしゅうきょうかはだれでしょう？","answer":"中山みき"},
  {"question":"かんじではしゅうせんとひょうきする、こうえんなどにせっちされているゆうぐはなんでしょう？","answer":"ブランコ"},
  {"question":"にほんのがっこうきょういくほうで、ぎむきょういくのきかんはなんねんとさだめられているでしょう？","answer":"9年"},
  {"question":"きびすをかえすというときのきびすとは、にんげんのからだのどのぶいのことでしょう？","answer":"かかと"},
  {"question":"あにめさざえさんで、いそのけでかわれているねこのなまえはなんでしょう？","answer":"タマ"},
  {"question":"1947ねんにいたばしくからぶんりしてたんじょうした、とうきょう23くでもっともあたらしいくはなにくでしょう？","answer":"練馬区"},
  {"question":"れきししょしきをかんせいさせたことでしられるちゅうごくぜんかんじだいのれきしかはだれでしょう？","answer":"司馬遷"},
  {"question":"げんそでゆいいつ、げんそきごうにXのじをつかう、げんしばんごう54のげんそはなんでしょう？","answer":"キセノン"},
  {"question":"げんそでゆいいつ、げんそきごうにWのじをつかう、げんしばんごう74のげんそはなんでしょう？","answer":"タングステン"},
  {"question":"にほんごではそうえんという、げんしばんごう83、げんそきごうBiのげんそはなんでしょう？","answer":"ビスマス"},
  {"question":"いっぱんににほんさんけいといえば、まつしま、みやじまとどこでしょう？","answer":"天橋立"},
  {"question":"ちょうかんいちめんにこらむへんしゅうてちょうをけいさいしているぜんこくしはなにしんぶんでしょう？","answer":"読売新聞"},
  {"question":"ちょうかんいちめんにこらむてんせいじんごをけいさいしているぜんこくしはなにしんぶんでしょう？","answer":"朝日新聞"},
  {"question":"いんたーねっとじょうでのじょうほうはっしんしゅだんのひとつぶろぐは、なんということばのりゃくでしょう？","answer":"ウェブログ"},
  {"question":"かんじのむしはもともとなにのいきものをあらわすしょうけいもじにゆらいするものでしょう？","answer":"蛇"},
  {"question":"ぼうえいだいがっこうはかながわけんにありますが、ぼうえいいかだいがっこうはどこのとどうふけんにあるでしょう？","answer":"埼玉県"},
  {"question":"ちゅうごくしんおうちょうのぜんしんであるごきんをそうしした、じょしんぞくのこうていはだれでしょう？","answer":"ヌルハチ"},
  {"question":"げんざい、にほんのせんきょけんねんれいはまんなんさいいじょうとさだめられているでしょう？","answer":"満18歳以上"},
  {"question":"えいごで、きゅうじつはほりでーといいますが、へいじつはなんというでしょう？","answer":"ウィークデー"},
  {"question":"めだまやきのうち、とくにかためんだけをやいたもののことをえいごでなんというでしょう？","answer":"サニーサイドアップ"},
  {"question":"えいごで、すみれはばいおれっとといいますが、さんしょくすみれはなんというでしょう？","answer":"パンジー"},
  {"question":"にほんにおけるびーるのおおびんのようりょうはなんmlとさだめられているでしょう？","answer":"633ml"},
  {"question":"あにめきゅーてぃーはにーのしゅじんこうであるはにーのみょうじはなんでしょう？","answer":"如月"},
  {"question":"にんにくのとどうふけんべつせいさんりょうがもっともおおいとどうふけんはどこでしょう？","answer":"青森県"},
  {"question":"いたりあにあるぴさのしゃとうはなんかいだてのけんぞうぶつでしょう？","answer":"8階"},
  {"question":"ISBNこくさいひょうじゅんとしょばんごうは、げんざいなんけたのこーどからなるでしょう？","answer":"13桁"},
  {"question":"あにめどらえもんにとうじょうするじゃいあんのほんみょうはなんでしょう？","answer":"剛田武"},
  {"question":"れっしゃしゅべつのとっきゅうとはなんということばのりゃくでしょう？","answer":"特別急行"},
  {"question":"ぜんこくのJRのえきでゆいいつよみがはんだくおんではじまる、ほっかいどうのえきはなにえきでしょう？","answer":"比布駅"},
  {"question":"すうがくのぎょうれつのうち、ぎょうのかずとれつのかずがおなじものをとくになにぎょうれつというでしょう？","answer":"正方行列"},
  {"question":"ゆうしょくじかんがせまっていそがしいじょうたいのことを、はたらくりょうりにんにたとえてなんというでしょう？","answer":"猫の手も借りたい"},
  {"question":"うんてんめんきょしょうはぜんこくきょうつうでありますが、うんてんきょかしょうがつかわれているのはげんざいどこのとどうふけんでしょう？","answer":"青森県"},
  {"question":"にほんのげんざいのないかくそうりだいじんはだれでしょう？","answer":"岸田文雄"},
  {"question":"2023ねん4がつにあたらしくはっこうされた、にほんのせんえんさつにえがかれているじんぶつはだれでしょう？","answer":"渋沢栄一"},
  {"question":"ろっかせんとしょうされるへいあんじだいしょきの6にんのかじんのうち、ゆいいつのじょせいはだれでしょう？","answer":"小野小町"},
  {"question":"ないるがわのかわぐちがある、しゅとをかいろにおくくにはどこでしょう？","answer":"エジプト"}, {"question":"2012ねんにかいぎょうした、たかさ634mのせかいいちたかいでんぱとうといえばなんでしょう？","answer":"東京スカイツリー"}, {"question":"きゅうしゅうちほうにある3つのせいれいしていとしとはきたきゅうしゅうし、ふくおかしとどこでしょう？","answer":"熊本市"}, {"question":"むぎじょうちゅうのにかいどうやいいちこはどこのとどうふけんのめいがらでしょう？","answer":"大分県"}, {"question":"きどっていていやみなことをあらわすきざとは、なんということばのりゃくでしょう？","answer":"気障り"}, {"question":"すいどうすいなどがでるじゃぐちのことを、つるをいみするおらんだごでなんというでしょう？","answer":"カラン"}, {"question":"にほんのこうぎょうをしょうちょうしているという、ごえんこうかにえがかれているこうぎょうせいひんはなんでしょう？","answer":"歯車"}, {"question":"はなふだの6がつのふだにぼたんとともにえがかれているこんちゅうはなんでしょう？","answer":"蝶"}, {"question":"はなふだの1がつの20てんふだにまつとともにえがかれているとりはなんでしょう？","answer":"鶴"}, {"question":"はなふだの11がつの20てんふだにおののみちかぜややなぎのきとともにえがかれているいきものはなんでしょう？","answer":"蛙"}, {"question":"ちゃわんむしのくうやむしとは、つうじょうのちゃわんむしになにをくわえて、あんをかけたものでしょう？","answer":"豆腐"}, {"question":"はるになるとめをだすつくしは、なんというしょくぶつのいちぶでしょう？","answer":"スギナ"}, {"question":"しょくようのにくがぞくにこうようにくとよばれるどうぶつといえばなんでしょう？","answer":"鹿"}, {"question":"しょくようのにくがぞくにぼたんにくとよばれるどうぶつといえばなんでしょう？","answer":"猪"}, {"question":"いっぱんてきなろくめんたいのさいころで、たいめんにいちするめのわはつねにいくつでしょう？","answer":"7"}, {"question":"いっぱんてきなろくめんたいのさいころのめをすべてたすといくつになるでしょう？","answer":"21"}, {"question":"はなむぐり、かなぶん、かぶとむしといえば、いずれもなにかにぞくするこんちゅうでしょう？","answer":"コガネムシ科"}, {"question":"やきにくのめにゅーのたんとは、からだのどのぶいのにくでしょう？","answer":"舌"}, {"question":"やきにくのめにゅーのはつやこころとは、うしのどのぶいのにくのことでしょう？","answer":"心臓"}, {"question":"もじあそびのへのへのもへじで、くちのぶぶんにあたるひらがな1もじはなんでしょう？","answer":"へ"}, {"question":"せいためんたいとよばれるりったいはぜんぶでなんしゅるいあるでしょう？","answer":"5種類"}, {"question":"にほんこくけんぽうだい46じょうにきていされている、こっかいにおけるさんぎいんぎいんのにんきはなんねんでしょう？","answer":"6年"}, {"question":"JISきかくにおけるえんぴつのこうどきごうの1つHは、なんというえいたんごのりゃくでしょう？","answer":"Hard"}, {"question":"えいごでどうぎごやるいぎごのことをなんというでしょう？","answer":"シノニム"}, {"question":"じどうしゃめーかーのぽるしぇはどこのくににほんしゃをおいているでしょう？","answer":"ドイツ"}, {"question":"どっぐはいぬかのどうぶつですが、ぷれーりーどっぐはなにかのどうぶつでしょう？","answer":"リス科"}, {"question":"けんどうにおける4しゅるいのだとつといえば、めん、こて、どうとなにでしょう？","answer":"突き"}, {"question":"にほんのとどうふけんで、みょうが、ししとう、ゆずのしゅうかくりょうで1いをほこるのはどこでしょう？","answer":"高知県"}, {"question":"げんざいのにほんのとどうふけんのうちふにあたる2つとは、おおさかふとなにふでしょう？","answer":"京都府"}, {"question":"かーりんぐで、すとーんをなげいれるもくひょうとなるどうしんえんのことをなんというでしょう？","answer":"ハウス"}, {"question":"にほんのせいれいしていとしのうち、もっともきたにいちするのはなにしでしょう？","answer":"札幌市"}, {"question":"にほんしゅのさんだいさかどころの1つにあげられるふしみは、どこのとどうふけんにあるでしょう？","answer":"京都府"}, {"question":"うれゆきがよくないしょうひんのことを、うれすじにたいしてなんというでしょう？","answer":"死に筋"}, {"question":"すごろくで、ごーるちてんはあがりといいますが、すたーとちてんはなんというでしょう？","answer":"ふりだし"}, {"question":"1964ねんのとうきょうおりんぴっくであたらしくついかされたきょうぎは、ばれーぼーるとなにでしょう？","answer":"柔道"}, {"question":"むかしばなしももたろうのなかで、さいしょにももたろうのけらいになったどうぶつはなんでしょう？","answer":"犬"}, {"question":"ありえないものごとのことを、あるかいちゅうにせいそくするいきものからなにのほねというでしょう？","answer":"クラゲの骨"}, {"question":"だんせいのせいいきで、てのーるとばすのあいだにあたるぱーとはなんでしょう？","answer":"バリトン"}, {"question":"かんじではこまくとしょく、じくをちゅうしんにかいてんさせてあそぶがんぐはなんでしょう？","answer":"こま"}, {"question":"かんじではたらとしょく、ふゆをだいひょうするさかなといえばなんでしょう？","answer":"タラ"}, {"question":"もんごめりーのしょうせつあかげのあんのぶたいとしてしられるかなだのしまはなにとうでしょう？","answer":"プリンス・エドワード島"}, {"question":"にほんのしゅような6つのほうてんろっぽうのうち、もっともじょうぶんすうがおおいのはなんでしょう？","answer":"民法"}, {"question":"げーとぼーるでしようするげーとのかずはいくつでしょう？","answer":"3つ"}, {"question":"しちふくじんのなかで、ゆいいつにほんうまれのかみはだれでしょう？","answer":"恵比寿"}, {"question":"しちふくじんのなかで、ゆいいつのじょせいのかみはだれでしょう？","answer":"弁才天／弁財天"}, {"question":"こっきおよびこっかにかんするほうりつで、にほんのこっきはなんとさだめられているでしょう？","answer":"日章旗"}, {"question":"げんそく、りくじょうのだんしじっしゅきょうぎでさいしょにおこなわれるしゅもくはなんでしょう？","answer":"100m競走"}, {"question":"ぞくにしょうせっかいともよばれる、かがくしきCa(OH)2であらわされるかごうぶつはなんでしょう？","answer":"水酸化カルシウム"}, {"question":"ひとのABOしきけつえきがたで、せかいでもっともおおいのはなんがたでしょう？","answer":"O型"}, {"question":"たっきゅうのげーむかいしじにしゅしんがつげる、えいごで0たい0をいみすることばはなんでしょう？","answer":"ラブオール"}, {"question":"さんりおのきゃらくたーまいめろでぃのおとうとのなまえはなんくんでしょう？","answer":"リズムくん"}, {"question":"ちぇすのびしょっぷとおなじうごきをするしょうぎのこまはなんでしょう？","answer":"角"}, {"question":"しょうぎのこまのうち、ちぇすのるーくときほんてきにおなじうごきをするのはなんでしょう？","answer":"飛"}, {"question":"つしはみえけんのけんちょうしょざいちですが、おおつしはどこのとどうふけんのけんちょうしょざいちでしょう？","answer":"滋賀県"}, {"question":"りくじょうきょうぎのはっしゅきょうぎをえいごではなんというでしょう？","answer":"オクタスロン"}, {"question":"おもにがっこうきょういくでつかわれるきょうかしょのことを、せいしきなしょうめいではなんというでしょう？","answer":"教科用図書"}, {"question":"ぎたーなどのげんがっきにおいて、ゆびでおさえずにひくげんのことをなんげんというでしょう？","answer":"開放弦"}, {"question":"かんじではころんびあとかく、しゅとをぼごたにおくなんべいにあるくにはどこでしょう？","answer":"コロンビア"}, {"question":"ごとばじょうこうやごだいごてんのうがるけいされた、げんざいのしまねけんにあるしょとうはどこでしょう？","answer":"隠岐諸島"}, {"question":"にほんのとどうふけんでゆいいつ、せいれいしていとしが3つあるのはどこでしょう？","answer":"神奈川県"}, {"question":"1だーすは12このことですが、1ぐろすはなんこのことでしょう？","answer":"144個"}, {"question":"はいくでばくしゅうはどのきせつのきごでしょう？","answer":"夏"}, {"question":"かぶぬしのなかでも、そのもちかぶのわりあいがもっともおおいかぶぬしをとくになにかぶぬしというでしょう？","answer":"筆頭株主"}, {"question":"2018ねん1がつにはつばいされたひろじえんさいしんばんはだいなんばんでしょう？","answer":"第7版"}, {"question":"にほんのちゅうおうしょうちょうのうち、まやくとりしまりぶをせっちしているのはなんしょうでしょう？","answer":"厚生労働省"}, {"question":"にほんのこくみんのしゅくじつきんろうかんしゃのひはもともとなにというきゅうちゅうさいしからたんじょうしたものでしょう？","answer":"新嘗祭"}, {"question":"にほんのちゅうおうけいばのGIれーすのうち、だーときょうそうはいくつあるでしょう？","answer":"2つ"}, {"question":"おおずもうのどひょうのとうざいなんぼくにある、そとがわにずらされているたわらをなんというでしょう？","answer":"徳俵"}, {"question":"でぃずにーあにめあなとゆきのおうじょで、あなとえるさはなんというくにのおうじょでしょう？","answer":"アレンデール王国"}, {"question":"みょうじょうしょくひんのせいひんめいにもなっている、やたいのらーめんてんがきゃくよせにつかうがっきはなんでしょう？","answer":"チャルメラ"}, {"question":"RNAをこうせいする4つのかくさんえんきとはあでにん、ぐあにん、しとしんとなにでしょう？","answer":"ウラシル"}, {"question":"しないにやきうどんはっしょうのちをしょうするまちこくらがあるのはなにしでしょう？","answer":"北九州市"}, {"question":"いっぱんてきな12せいざうらないで、がんじつがたんじょうびであるひとはなにざになるでしょう？","answer":"やぎ座"}, {"question":"にほんのどうろひょうしきかんじょうこうさてんありにやじるしはなんぼんかかれているでしょう？","answer":"3本"}, {"question":"あめりかをながれるみししっぴがわのかわぐちはなんわんにあるでしょう？","answer":"メキシコ湾"}, {"question":"いざかやちぇーんのうおたみ、しろきや、わらわらなどをてんかいしているきぎょうはどこでしょう？","answer":"モンテローザ"}, {"question":"おわらいこんてすとR-1ぐらんぷりのRはもともとなにということばのとうもじでしょう？","answer":"落語"}, {"question":"しがけんにある、なまえにおうみがつく2つのしとはおうみはちまんしとなにしでしょう？","answer":"東近江市"}, {"question":"こけいのものはどらいあいすともよばれるかごうぶつはなんでしょう？","answer":"二酸化炭素"}, {"question":"はんがりーのしゅとぶだぺすとの、ぶだちくとぺすとちくをへだてるかわはなんでしょう？","answer":"ドナウ川"}, {"question":"てにすのよんだいたいかいのぜんごうおーぷんがかいさいされるおーすとらりあのとしはどこでしょう？","answer":"メルボルン"}, {"question":"ぼろにーず、しゅなうざー、ちゃうちゃうといえば、なんというどうぶつのひんしゅでしょう？","answer":"犬"}, {"question":"いぎりすにとうちされていたほんこんがちゅうごくにはんけんされたのはせいれきなんねんでしょう？","answer":"1997年"}, {"question":"おたがいにこころのそこまでうちあけてしたしくつきあうことを、かんたん、あいてらすというでしょう？","answer":"肝胆、相照らす"}, {"question":"2001ねんにたなししとほうやしががっぺいしてたんじょうした、とうきょうとにあるしはどこでしょう？","answer":"西東京市"}, {"question":"まつやましはえひめけんにあるじちたいですが、ひがしまつやましはどこのとどうふけんにあるじちたいでしょう？","answer":"埼玉県"}, {"question":"にほんのせいれいしていとしのうち、くのかずが24と、もっともおおいのはなにしでしょう？","answer":"大阪市"}, {"question":"まんがあさひなぐがだいざいとしている、にほんのながえぶきをつかったぶどうはなんでしょう？","answer":"なぎなた"}, {"question":"あめりかのにだいせいとうの1つみんしゅとうのしんぼるからーはしろとなにいろでしょう？","answer":"青"}, {"question":"なまえにがっしゅうこくとつく2つのこくれんかめいこくとは、あめりかがっしゅうこくとなにがっしゅうこくでしょう？","answer":"メキシコ"}, {"question":"いっぱんてきにおーけすとらのちゅーにんぐでさいしょにきじゅんのおとをだすもっかんがっきはなんでしょう？","answer":"オーボエ"}, {"question":"ひとのけいついはいくつのほねでこうせいされているでしょう？","answer":"7個"}, {"question":"えいごで、ひかんしゅぎしゃはぺしみすとといいますが、らっかんしゅぎしゃはなんというでしょう？","answer":"オプティミスト"}, {"question":"しょうぎにつかわれるこまのうち、うらにほんじがかかれていないのおう（ぎょく）となにでしょう？","answer":"金"}, {"question":"さんりおのきゃらくたーぽむぽむぷりんのもーちーふとなっているけんしゅはなんでしょう？","answer":"ゴールデン・レトリバー"}, {"question":"でんしマネーらくてんEdyのEはなんのとうもじでしょう？","answer":"ユーロ"}, {"question":"えどじだいにりゅうつうしたさんかとは、きんか、ぎんかとなにでしょう？","answer":"銭貨"}, {"question":"じっけんしつをいみするラボとは、なんということばのりゃくでしょう？","answer":"ラボラトリー"}, {"question":"にほんのけいばにおけるばけんをせいしきにはなんというでしょう？","answer":"勝馬投票券"}, {"question":"むかしばなしいっすんぼうしで、いっすんぼうしがかたなとしてつかったものはなんでしょう？","answer":"針"}, {"question":"にほんしんわで、すさのおのみことにたいじされた、8つのあたまとしっぽをもつかいぶつはなんでしょう？","answer":"ヤマタノオロチ"}, {"question":"ひらがなやかたかなをかなというのにたいし、かんじをなんというでしょう？","answer":"真名"}, {"question":"かんじではりょうこともしょく、むねにかいをのせてたたくしぐさがゆうめいなどうぶつはなんでしょう？","answer":"ラッコ"}, {"question":"おうねんのぷろやきゅうせんしゅながしましげおのつうさんほんるいだすうはなんぼんでしょう？","answer":"444本"}, {"question":"しゅんとうなどでよくきかれるべあとは、なんということばのりゃくでしょう？","answer":"ベースアップ"}, {"question":"しこくのけんのうちJRしこくのほんしゃがあるのはどこでしょう？","answer":"香川県"}, {"question":"こうぎょうてきせいほうハーバーボッシュほうでせいさんされる、しげきしゅうをもつかごうぶつはなんでしょう？","answer":"アンモニア"}, {"question":"げんざいのあめりかこっきにえがかれているほしのかずはぜんぶでいくつでしょう？","answer":"50個"}, {"question":"かんようくで、ひどくけちなひとがひをともすからだのぶぶんはどこでしょう？","answer":"爪"}, {"question":"おおずもうで、どひょうじょうのりきしがくちをすすぐさいにもちいるきよめのみずをなんというでしょう？","answer":"力水"}, {"question":"ぶっきょうのかいそであるぶっだがさとりをえたのは、なんのきのしただったとされているでしょう？","answer":"菩提樹"}, {"question":"でぃずにーあにめだんぼで、しゅじんこうだんぼのおかあさんのなまえはなんでしょう？","answer":"ジャンボ"}, {"question":"えれべーたーなどでおくじょうをあらわすRはなんというえいたんごのりゃくでしょう？","answer":"ルーフ"}, {"question":"へいほうこんのごろあわせで、ひとなみにおごれやといえばるーといくつのおぼえかたでしょう？","answer":"ルート3"}, {"question":"へいほうこんのごろあわせで、ふじさんろくおうむなくといえばるーといくつのおぼえかたでしょう？","answer":"ルート5"}, {"question":"えどいろはかるたのいのふだにかかれていることわざはなんでしょう？","answer":"犬も歩けば棒に当たる"}, {"question":"にほんごのぶんごぶんぽうでナぎょうへんかくかつようをする2つのどうしとは、しぬとなにでしょう？","answer":"往ぬ／去ぬ"}, {"question":"ぶんごうなつめそうせきのほんみょうは、なつめなんでしょう？","answer":"夏目金之助"}, {"question":"かかおまめのくにべつせいさんりょうでせかいだいいちいとなっているくにはどこでしょう？","answer":"コートジボワール"}, {"question":"いっぱんにばってらといえばなんのさかなをつかったおしずしのことでしょう？","answer":"サバ"}, {"question":"1998ねんそうせつと、たからづかかげきだんのなかでもっともあたらしいくみはなんぐみでしょう？","answer":"宙組"}, {"question":"あさがお、ひるがお、ゆうがお、よるがおのなかでゆいいつうりかのしょくぶつはなんでしょう？","answer":"ユウガオ"}, {"question":"やきゅうでしようするいっぱんてきなこうしききゅうに、あかいいとのぬいめはいくつあるでしょう？","answer":"108個"}, {"question":"らくごかがつかうふちょうのかぜとは、なんのことでしょう？","answer":"扇子"}, {"question":"せんしんななかこくをG7というときのGとは、なんというえいたんごのりゃくでしょう？","answer":"グループ"}, {"question":"にほんのしでゆいいつ、なまえにひがしとにしというかんじがりょうほうふくまれるのはどこでしょう？","answer":"西東京市"}, {"question":"あがさくりすてぃがうんだめいたんていえるきゅーるぽあろは、どこのくにのしゅっしんでしょう？","answer":"ベルギー"}, {"question":"むじゅんのゆらいとなったこじで、ほことたてをうっていたしょうにんはなんというくにのひとでしょう？","answer":"楚"}, {"question":"あいさつをかんじでかいたとき、2もじにきょうつうするぶしゅはなんでしょう？","answer":"てへん"}, {"question":"みやこじましはおきなわけんにあるじちたいですが、みやこしはどこのとどうふけんにあるじちたいでしょう？","answer":"岩手県"}, {"question":"どうようしずかなこはんの1ばんのかしで、もうおきちゃいかがとなくとりはなんでしょう？","answer":"かっこう"}, {"question":"せかいさいほくのちかてつがはしることでしられる、ふぃんらんどのしゅとはどこでしょう？","answer":"ヘルシンキ"}, {"question":"にほんのこうつうきかんようとんねるでぜんちょうがもっともながいのはなんとんねるでしょう？","answer":"青函トンネル"}, {"question":"にほんのとどうふけんのなかで、もずくのせいさんりょうがにほんいちなはどこでしょう？","answer":"沖縄県"}, {"question":"かんじでとつおうはでこぼことよみますが、おうとつはなんとよむでしょう？","answer":"おうとつ"}, {"question":"かがくしきC3H8であらわされる、LPがすのしゅせいぶんであるぶっしつはなんでしょう？","answer":"プロパン"}, {"question":"かんようくで、すぐちかくであることをからだのいちぶをつかってめとなにのさきというでしょう？","answer":"目と鼻の先"}, {"question":"かんじではえんどうとしょく、めんでるがいでんのけんきゅうにしようしたまめはなんでしょう？","answer":"エンドウ"}, {"question":"およげないひとのことを、くぎをうつときなどにもちいるこうぐをつかってぞくになんというでしょう？","answer":"金槌"}, {"question":"おおがたえいがかんをいみするしねこんは、なんということばのりゃくでしょう？","answer":"シネマコンプレックス"}, {"question":"あか、しろ、くろ、あかねのうしろにつけるといもじょうちゅうのなまえになる、きゅうしゅうのちめいはなんでしょう？","answer":"霧島"}, {"question":"こんちゅうのありじごくとはなんというむしのようちゅうのことでしょう？","answer":"ウスバカゲロウ"}, {"question":"だんしさっかーのFIFAわーるどかっぷでもっともゆうしょうかいすうのおおいくにはどこでしょう？","answer":"ブラジル"}, {"question":"1930ねんにかいさいされた、だい1かいFIFAわーるどかっぷでゆうしょうしたくにはどこでしょう？","answer":"ウルグアイ"}, {"question":"ろーましんわのゆーぴてるにあたる、ぎりしゃしんわのしゅしんはだれでしょう？","answer":"ゼウス"}, {"question":"いっぱんてきには50ほん1くみである、えきのおうらいでつかわれるほそながいたけのぼうをなんというでしょう？","answer":"筮竹"}, {"question":"きたちょうせんがせっしている3つのくにとは、かんこく、ちゅうごくとあと1つはどこでしょう？","answer":"ロシア"}, {"question":"にほんのしへいのせいしきめいしょうを、かんじ5もじでなんというでしょう？","answer":"日本銀行券"}, {"question":"さくらがゆとは、かゆになにをいれたものでしょう？","answer":"小豆"}, {"question":"にほんのけいばのばばじょうたいで、りょうとおもじゅうのあいだのじょうたいをさすようごはなんでしょう？","answer":"稍重"}, {"question":"きぎょうの3つのどくせんけいたいといえば、かるてる、とらすとと、あと1つはなんでしょう？","answer":"コンツェルン"}, {"question":"にほんのせいれいしていとしのうち、もっともじんこうがおおいのはどこでしょう？","answer":"横浜市"}, {"question":"そのしゃめいはそうぎょうしゃのいしばしまさじろうにちなむ、せかいさいおおてのたいやめーかーはなんでしょう？","answer":"ブリヂストン"}, {"question":"1784ねんにかんのわこくおうときざまれたきんいんがみつかったふくおかけんのしまはどこでしょう？","answer":"志賀島"}, {"question":"ちちぶしはさいたまけんにあるじちたいですが、ちちぶべつちょうはどこのとどうふけんにあるじちたいでしょう？","answer":"北海道"}, {"question":"はらたかししゅしょうがあんさつされ、はまぐちおさちしゅしょうがじゅうげきされたばしょはげんざいのなにえきでしょう？","answer":"東京駅"}, {"question":"うしかのどうぶつぬーをえいごでかいたときにさいしょにくるあるふぁべっとはなんでしょう？","answer":"G"}, {"question":"さとうにしきはさくらんぼのひんしゅですが、やまだにしきはなんのさくもつのひんしゅでしょう？","answer":"イネ"}, {"question":"こんちゅうのかいこがおもにたべるのはなんのはでしょう？","answer":"桑"}, {"question":"ぱりでうまれそだったじょせいのことを、ふらんすごでとくになんというでしょう？","answer":"パリジェンヌ"}, {"question":"りょこうのてんじょういんやおーけすとらのしきしゃのことをえいごでなんというでしょう？","answer":"コンダクター"}, {"question":"かんようくで、あきはきゅうそくにひがくれるということをあきのひはなんおとしというでしょう？","answer":"秋の日は釣瓶落とし"}, {"question":"そで、すそ、ゆう、おぎないといったかんじにきょうつうするぶしゅはなんでしょう？","answer":"ころもへん"}, {"question":"やさいのかぼちゃのごげんとなったとされるとうなんあじあのくにはどこでしょう？","answer":"カンボジア"}, {"question":"やきゅうのしゅびいちをあらわすしゅびばんごうのうち、4があらわすのはどこのぽじしょんでしょう？","answer":"セカンド"}, {"question":"みかんのかわをむくとあらわれるしろいせんいじょうのものを、らてんごでなんというでしょう？","answer":"アルベド"}, {"question":"がむしゃらにつきすすむことを、いのししというかんじをつかったよじじゅくごでなんというでしょう？","answer":"猪突猛進"}, {"question":"ちきゅうからもっともあかるくみえるこうせいはなんでしょう？","answer":"太陽"}, {"question":"たいかんていこくまっきにおかれたとうかんふのしょだいとうかんをつとめたにほんのせいじかはだれでしょう？","answer":"伊藤博文"}, {"question":"ればのんのこっきこくしょうにえがかれているまつかのしょくぶつのわめいはなんでしょう？","answer":"レバノンスギ"}, {"question":"げんざいのちゅうごくのしょうで、ゆいいつしょうめいをかんじ3もじであらわすのはなんしょうでしょう？","answer":"黒竜江省"}, {"question":"かんようくおとこはどきょう、おんなはあいきょうにつづくことばはぼうずはなにでしょう？","answer":"坊主はお経"}, {"question":"じどうしゃのめるせですべんつはどこのくにのめーかーのぶらんどでしょう？","answer":"ドイツ"}, {"question":"ざひょうへいめんにおいて、げんてんをちゅうしんとしたはんけい1のえんをとくになんというでしょう？","answer":"単位円"}, {"question":"けいさつかんしょくむしっこうほうだい2じょうにもとづいておこなわれるつうしょうしょくしつはなんということばのりゃくでしょう？","answer":"職務質問"}, {"question":"ねんまつねんしのじょやのかねをつくかいすうは、にほんではいっぱんてきにいちばんでなんかいでしょう？","answer":"108回"}, {"question":"きしょうちょうのようごのねったいやとは、やかんのさいていきおんがせっしなんどいじょうのよるのことでしょう？","answer":"摂氏25度以上"}, {"question":"ひまくをつかってかっくうするむささびとももんがは、ともになにかのどうぶつでしょう？","answer":"リス科"}, {"question":"きしょうちょうのようごにおいて、1にちのさいこうきおんがせっし0どみまんのひのことをなんというでしょう？","answer":"真冬日"}, {"question":"きしょうちょうのようごのまなつびとは、1にちのさいこうきおんがせっしなんどいじょうのひのことでしょう？","answer":"摂氏30度以上"}, {"question":"きしょうちょうのようごのもうしょびとは、1にちのさいこうきおんがせっしなんどいじょうのひのことでしょう？","answer":"摂氏35度以上"}, {"question":"きしょうちょうのようごのなつびとは、1にちのさいこうきおんがせっしなんどいじょうのひのことでしょう？","answer":"摂氏25度以上"}, {"question":"どうようひらいたひらいたで、ひらいたとうたわれているのはなんのはなでしょう？","answer":"れんげ"}, {"question":"1909ねんにいとうひろぶみがあんじゅうこんにあんさつされるじけんがおこったばしょはなんというえきでしょう？","answer":"ハルビン駅"}, {"question":"DNAをこうせいするとうはでおきしりぼーすですが、RNAをこうせいするとうはなんでしょう？","answer":"リボース"}, {"question":"さっきょくかのべるでぃ、ぷっちーに、びヴぁるでぃにきょうつうするしゅっしんこくはどこでしょう？","answer":"イタリア"}, {"question":"ちぇすのしょきはいちではしすみにある、しろやせんしゃをあらわすこまはなんでしょう？","answer":"ルーク"}, {"question":"にほんのぱすぽーとのうち、ひょうしがあかいろのもののゆうこうきげんはなんねんかんでしょう？","answer":"10年間"}, {"question":"えんぴつなどをかぞえるのにつかわれる、12こを1くみとするこすうのたんいはなんでしょう？","answer":"ダース"}, {"question":"8がつをいみするえいごのごげんにもなった、ろーまていこくしょだいていおうのしょうごうはなんでしょう？","answer":"アウグストゥス"}, {"question":"くもがた、T、さんかく、ちょくせんなどのしゅるいがある、ちょくせんやきょくせんをひくためのぶんぼうぐはなんでしょう？","answer":"定規"}, {"question":"ひこうきをはつめいしたらいときょうだいがしごととしていとなんでいたのはなにをうるみせでしょう？","answer":"自転車"}, {"question":"ぎりしゃしんわで、じんるいにひをあたえたためにかみがみによってばっせられただんしんはだれでしょう？","answer":"プロメテウス"}, {"question":"あにめふらんだーすのいぬにとうじょうする、しゅじんこうねろのあいけんのなまえはなんでしょう？","answer":"パトラッシュ"}, {"question":"にゅうよくじかんがきわめてみじかいことを、あるとりのなまえをつかってなにのぎょうすいというでしょう？","answer":"烏の行水"}, {"question":"くだもののばななは、なにかにぞくするたねんそうでしょう？","answer":"バショウ科"}, {"question":"もりおうがいのしょうせつまいひめで、しゅじんこうのおおたとよたろうとこいなかになるおどりこのなまえはなんでしょう？","answer":"エリス"}, {"question":"かんじではくえんさんとしょく、れもんやみかんのさんみのみなもととなるさんはなんでしょう？","answer":"クエン酸"}, {"question":"あぽろ14ごうのせんちょうあらんしぇぱーどがげつめんでおこなったすぽーつはなんでしょう？","answer":"ゴルフ"}, {"question":"えいがおとこはつらいよしりーずのしゅじんこうとらさんのふるねーむはなんでしょう？","answer":"車寅次郎"}, {"question":"にほんでもっともめんせきがおおきいへいやはなんへいやでしょう？","answer":"関東平野"}, {"question":"いっぱんにだいがくいもやきいもといえばなんといういもでつくられるりょうりでしょう？","answer":"サツマイモ"}, {"question":"ゆうえんちにあるめりーごーらうんどをにほんごではかんじ4もじでなんというでしょう？","answer":"回転木馬"}, {"question":"にほんのこくりつだいがくでけいえいがくぶをせっちしている2つのだいがくとは、こうべだいがくとなにだいがくでしょう？","answer":"横浜国立大学"}, {"question":"だいにじせかいたいせんのしゅうけつはしょうわでいうとなにねんでしょう？","answer":"昭和20年"}, {"question":"そすうのなかで、ゆいいつぐうすうであるかずはなんでしょう？","answer":"2"}, {"question":"とうきょうとにげんざい3えきあるしんかんせんていしゃえきとは、しながわえき、とうきょうえきとなにえきでしょう？","answer":"上野駅"}, {"question":"とうかいどうしんかんせんでうんこうされているりょかくれっしゃのあいしょうは、のぞみ、ひかりとなにでしょう？","answer":"こだま"}, {"question":"にしんりょうのうたそーらんぶしはどこのとどうふけんのみんようでしょう？","answer":"北海道"}, {"question":"ぶしのたんれんほうきしゃさんもつがさすさんもつとは、いぬおうもの、かさがけと、あと1つはなんでしょう？","answer":"流鏑馬"}, {"question":"よくあるしつもんのことを、あるふぁべっと3もじのりゃくしょうでなんというでしょう？","answer":"FAQ"}, {"question":"のうびへいやをながれるきそさんせんとは、きそがわ、ながらがわとなにがわでしょう？","answer":"揖斐川"}, {"question":"ぷろやきゅうちーむひろしまとうようかーぷのかーぷがいみするいきものはなんでしょう？","answer":"鯉"}, {"question":"いちのせき、みずさわえさし、きたかみ、しんはなまきなどのしんかんせんえきがあるのはどこのとどうふけんでしょう？","answer":"岩手県"}, {"question":"とくがわ15だいしょうぐんのうち、なまえにかんじのいえがつかわれていないしょうぐんはなんにんいるでしょう？","answer":"4人"}, {"question":"じょいあだむそんのちょしょやせいのえるざにとうじょうするえるざはなんというどうぶつでしょう？","answer":"ライオン"},

  {"question":"いらくのしゅとはばぐだっどですが、いらんのしゅとはどこでしょう？","answer":"テヘラン"},
{"question":"おとしだまつきゆうびんはがきだい1かいのとくとうしょうひんだった、ぬのなどをぬいあわせるきかいはなんでしょう？","answer":"ミシン"},
{"question":"はいくでゆうやけは、いっぱんにどのきせつのきごにぶんるいされるでしょう？","answer":"夏"},
{"question":"にほんのこくどこうつうしょうのぜんしんとなったふたつのしょうとは、うんゆしょうとなにしょうでしょう？","answer":"建設省"},
{"question":"これまでにこくみんしんさによってひめんされたさいこうさいばんしょさいばんかんはなんにんいるでしょう？","answer":"0人"},
{"question":"せかいのこっきのなかで、かたちがせいほうけいであるふたつのくにとは、すいすとどこでしょう？","answer":"バチカン"},
{"question":"せかいはつのほんかくてきなかいじょうくうこうとされる、きゅうしゅうちほうのおおむらわんにうかぶくうこうはなにくうこうでしょう？","answer":"長崎空港"},
{"question":"0どから360どまでめもりがあるえんけいのぶんどきょくをとくになんぶんどきというでしょう？","answer":"全円分度器"},
{"question":"おおずもうのほんばしょがかいさいされる4つのとしとは、とうきょう、おおさか、なごやとどこでしょう？","answer":"福岡"},
{"question":"220やーどを1とする、けいばのこーすのきょりによくつかわれるたんいはなんでしょう？","answer":"ハロン"},
{"question":"しこくのけんのうち、しこくちゅうおうしがあるのはどこでしょう？","answer":"愛媛県"},
{"question":"たにざきじゅんいちろうのしょうせつちじんのあいで、ひろいんとなる15さいのしょうじょのなまえはなんでしょう？","answer":"ナオミ"},
{"question":"せいじょ、はくま、かざはなといえば、すべてなにをさすにほんごでしょう？","answer":"雪"},
{"question":"はんにゃしんぎょうにおいて、しきそくぜくうということばにつづくしじじゅくごはなんでしょう？","answer":"空即是色"},
{"question":"きょうそうばのせいべつひょうきといえば、おすうま、めすうまと、あとひとつはなんでしょう？","answer":"せん馬"},
{"question":"とうかいしはあいちけんにあるじちたいですが、さいかいしはどこのとどうふけんにあるじちたいでしょう？","answer":"長崎県"},
{"question":"ひょうごけんでこうべしについで2ばんめにじんこうがおおいとしはどこでしょう？","answer":"姫路市"},
{"question":"あいぬごでつめたいみずのかわといういみのなまえをもつ、ほっかいどうさいほくのしはどこでしょう？","answer":"稚内市"},
{"question":"りぞーとちとしてしられるさいぱんとうはどこのくにのじちりょうでしょう？","answer":"アメリカ"},
{"question":"ことわざでかてばかんぐんにつづくことばはまければなにでしょう？","answer":"負ければ賊軍"},
{"question":"とうきょうとのしで、じんこうがいちばんおおいのははちおうじしですが、2ばんめにおおいのはなにしでしょう？","answer":"町田市"},
{"question":"そのめいにち3がつ26にちががくせいいとよばれる、どいつのさっきょくかといえばだれでしょう？","answer":"ルートヴィヒ・ヴァン・ベートーベン"},
{"question":"にほんのもとたいそうせんしゅしらいけんぞうのなまえをかんしたわざがあるたいそうのしゅもくは、ゆかとなにでしょう？","answer":"跳馬"},
{"question":"きゅうしょうをさいごんという、べとなむでもっともじんこうがおおいとしはどこでしょう？","answer":"ホーチミン市"},
{"question":"げんざい、げんそきごうにつかわれていないふたつのあるふぁべっとはjとなにでしょう？","answer":"Q"},
{"question":"ものごとのしひょうをいみするばろめーたーとはほんらいなにをはかるきぐのことをいうでしょう？","answer":"気圧"},
{"question":"ひょうじゅんてきなとらんぷかーどの2しゅるいのさいずとは、ぶりっじさいずとなにさいずでしょう？","answer":"ポーカーサイズ"},
{"question":"にほんのきゅうしゅうちほうにあるけんのうち、もっともめんせきがおおきいのはどこでしょう？","answer":"鹿児島県"},
{"question":"すたじおじぶりのえいがとなりのととろのしゅじんこうさつきとめいのみょうじはなんでしょう？","answer":"草壁"},
{"question":"あめりかがどくりつよくねんにさいようしたさいしょのせいじょうきには、ほしはなんこえがかれていたでしょう？","answer":"13個"},
{"question":"そのかたちがあるとりのかぎづめをれんそうさせることからなづけられた、とうがらしのひんしゅはなんでしょう？","answer":"鷹の爪"},
{"question":"ほんみょうをきょうたろうという、うたあんどんやこうやひじりなどのさくひんでしられるさっかはだれでしょう？","answer":"泉鏡花"},
{"question":"ちきゅうのへいきんてきなかんそうたいきのなかに2ばんめにおおくふくまれているきたいはなんでしょう？","answer":"酸素"},
{"question":"だいけいのうち、へいこうでない2へんのながさがひとしいだいけいをとくになんだいけいというでしょう？","answer":"等脚台形"},
{"question":"にほんぷろやきゅうでしじょうはじめてほんるいだおうととうるいおうをどうじにかくとくしたせんしゅはだれでしょう？","answer":"山田哲人"},
{"question":"にほんさいちょうのかせんしなのがわのながのけんないにおけるめいしょうはなにがわでしょう？","answer":"千曲川"},
{"question":"かんじではじゅうはちばんとかく、もっともとくいなげいやわざのことをさすことばはなんでしょう？","answer":"おはこ"},
{"question":"にほんでふじみのしとふじみしがともにそんざいするのはどこでしょう？","answer":"埼玉県"},
{"question":"えいごで、のうぎょうはあぐりかるちゃーですが、すいさんようしょくはなにかるちゃーでしょう？","answer":"アクアカルチャー"},
{"question":"15せいきこうはんにいぎりすでおこったばらせんそうで、よーくけとあらそったのはなにけでしょう？","answer":"ランカスター家"},
{"question":"ていねく、あつべつく、とよひらくなど10のくからなるにほんのせいれいしていとしはどこでしょう？","answer":"札幌市"},
{"question":"いっぱんてきなぴあのさんじゅうそうでつかわれる3つのがっきは、ぴあの、ばいおりんとなにでしょう？","answer":"チェロ"},
{"question":"にほんのとどうふけんでゆいいつ、いっきゅうかせんがぜんくないのはどこでしょう？","answer":"沖縄県"},
{"question":"たいようのじゅうりょくをふりきり、たいようけいのそとにでるためのそくどをだいなんうちゅうそくどというでしょう？","answer":"第3宇宙速度"},
{"question":"げんざいあるおおずもうのたちぎょうじのふたつのみょうせきとは、しきもりいのすけとなにでしょう？","answer":"木村庄之助"},
{"question":"かんようくで、めったにつかわないおくのてをつかうことをでんかのなにをぬくというでしょう？","answer":"伝家の宝刀を抜く"},
{"question":"はかたのしおでしられるはかたじまはどこのとどうふけんにあるでしょう？","answer":"愛媛県"},
{"question":"ごくわずかしかないことを、あるとりのなをつかったかんようくでなんのなみだというでしょう？","answer":"雀の涙"},
{"question":"1854ねんのにちべいわしんじょうやくでかいこうがさだめられたふたつのこうとは、はこだて（はこだて）とどこでしょう？","answer":"下田"},
{"question":"かんきょうしょうがていしょうするじゅんかんがたしゃかいのさんrとは、りでゅーす、りゆーすとなにでしょう？","answer":"リサイクル"},
{"question":"すぽーつのみずきゅうのことを、えいごではほかのきゅうぎめいをつかってなんというでしょう？","answer":"ウォーターポロ"},
{"question":"ろーますうじにおいて「1,000」をあらわすもじはなんでしょう？","answer":"M"},
{"question":"まいとしはるにせかいちょうじゃばんづけをはっぴょうすることでしられるあめりかのけいざいしはなんでしょう？","answer":"『フォーブス』"},
{"question":"のうやきょうげんで、しゅやくをつとめるひとのことをなんというでしょう？","answer":"シテ"},
{"question":"かーりんぐのしあいでおこなわれるえんちょうせんのことをなんえんどというでしょう？","answer":"エキストラエンド"},
{"question":"さけをのむときにつかうおちょこをかんじでかいたときにでてくるどうぶつはなんでしょう？","answer":"猪"},
{"question":"おんのたかさが1おくたーぶあがったとき、そのおんのしゅうはすうはなんばいになるでしょう？","answer":"2倍"},
{"question":"isoによるこくめいこーどで、にほんをあらわすあるふぁべっと3もじはなんでしょう？","answer":"jpn"},
{"question":"てんのみろく、ぼうゆうのもの、ひゃくやくのちょうといえば、すべてなにのべっしょうでしょう？","answer":"酒"},
{"question":"せいれきがそすうのとしにかいさいされたきんだいおりんぴっくはぜんぶでなんかいあるでしょう？","answer":"0回"},
{"question":"にほんのかんれきのおいわいではなにいろのちゃんちゃんこをおくるふうしゅうがあるでしょう？","answer":"赤"},
{"question":"きょうとしにあるきんかくとぎんかくは、ともになんしゅうのじいんでしょう？","answer":"臨済宗"},
{"question":"しょうがっこうのきょうかのひとつずこうとは、なにのりゃくでしょう？","answer":"図画工作"},
{"question":"なみだもろくなることを、あるからだのきかんをつかってぞくになにがゆるむというでしょう？","answer":"涙腺が緩む"},
{"question":"むかしばなしさるかにがっせんで、さるがかきのたねとこうかんしたのは、かにのもっていたなにでしょう？","answer":"おにぎり"},
{"question":"むかしばなしさるかにがっせんで、かにのみかたになったこんちゅうはなんでしょう？","answer":"蜂"},
{"question":"めいこうがつくったきれあじのするどいかたなのことを、わざというかんじをつかってなんというでしょう？","answer":"業物"},
{"question":"ちょうみりょうのしおのことをにょうぼうことばでなにのはなというでしょう？","answer":"波の花"},
{"question":"かーりんぐで、ちーむの1・2とうめをたんとうするぽじしょんをなんというでしょう？","answer":"リード"},
{"question":"しんちょうぶんこのしんぼるまーくとして、ひょうしにいんさつされているくだものはなんでしょう？","answer":"ぶどう"},
{"question":"かんじではごむとかく、たいややあまぐつなどにりようされるこうぶんしぶっしつはなんでしょう？","answer":"ゴム"},
{"question":"せかいのくにで、めんせきがもっともちいさいのはばちかんしこくですが、もっともおおきいのはどこでしょう？","answer":"ロシア"},
{"question":"なんはんきゅうではじめてのおりんぴっくかいさいちとなった、おーすとらりあのとしはどこでしょう？","answer":"メルボルン"},
{"question":"あめりかのとしで、じんこうがにゅーよーくについで2ばんめにおおいのはどこでしょう？","answer":"ロサンゼルス"},
{"question":"にほんのすうのたんいで、ちょうの1おくばいをあらわすたんいはなんでしょう？","answer":"垓"},
{"question":"あか、あお、ひき、あま、とのさまといったしゅるいがあるどうぶつといえばなんでしょう？","answer":"カエル"},
{"question":"しんねんのしごとはじめのうち、とくにかんこうちょうにおけるものをなにばじめというでしょう？","answer":"御用始め"},
{"question":"けーきやかしをつくるじょせいのしょくにんのことをふらんすごでなんというでしょう？","answer":"パティシエール"},
{"question":"いっぱんてきに、しょうぎばんは81ますですが、おせろばんはいくつのますがあるでしょう？","answer":"64マス"},
{"question":"いっぱんにおんがくの3ようそといえば、めろでぃ、はーもにーとなにのことでしょう？","answer":"リズム"},
{"question":"でぃずにーあにめらいおんきんぐのしゅじんこうであるらいおんのなまえはなんでしょう？","answer":"シンバ"},
{"question":"にほんのげんごうしょうわはしょうわなんねんまでつづいたでしょう？","answer":"昭和64年"},
{"question":"にほんのげんごうしょうわは、せいれきなんねんまでつかわれていたでしょう？","answer":"1989年"},
{"question":"まきずしのいっしゅてっかまきでぐとなるさかなはふつうなんでしょう？","answer":"マグロ"},
{"question":"まきずしのいっしかっぱまきはふつう、なにをぐにするでしょう？","answer":"キュウリ"},
{"question":"そのこっきがえいごでめいぷるりーふふらっぐとよばれるくにといえばどこでしょう？","answer":"カナダ"},
{"question":"どうぶつのおりっくすとばふぁろーはともになにかにぞくするでしょう？","answer":"ウシ科"},
{"question":"10しんすうで3とあらわされるすうは、2しんすうではなんとあらわされるでしょう？","answer":"11"},
{"question":"いんどのこくぎかばでぃは、1ちーむなんにんでおこなわれるすぽーつでしょう？","answer":"7人"},
{"question":"ほうれいのこうふや、さまざまなこくじ・こうこくなどをおこなうやくわりをもつ、にほんこくのきかんしはなんでしょう？","answer":"『官報』"},
{"question":"あらぶしゅちょうこくれんぽうをこうせいしているしゅちょうこくのかずはいくつでしょう？","answer":"7つ"},
{"question":"あにめさざえさんのしゅじんこうさざえのいもうとのなまえはなんでしょう？","answer":"ワカメ"},
{"question":"にほんのけんていしけんのひとつかんけんのせいしきめいしょうを、かんじ8もじでなんというでしょう？","answer":"日本漢字能力検定"},
{"question":"ぼきしかくのひとつ、にっしょうぼきのにっしょうとはなんというだんたいのりゃくしょうでしょう？","answer":"日本商工会議所"},
{"question":"えいけんことじつようえいごのうりょくけんていでもっともなんいどのひくいきゅうはなんきゅうでしょう？","answer":"5級"},
{"question":"3がつをあらわすえいごまーちのゆらいとなったろーましんわのかみはだれでしょう？","answer":"マルス"},
{"question":"かくとうぎのぷろのしあいで、せんしゅがうけとるほうしゅうのことをわせいえいごでなんというでしょう？","answer":"ファイトマネー"},
{"question":"いっぱんてきなけんだまにさらはいくつあるでしょう？","answer":"3つ"},
{"question":"きょうとさんだいまつりといえば、ごがつのあおいまつり、しちがつのぎおんまつりとじゅうがつにあるなにまつりでしょう？","answer":"時代祭"},
{"question":"にほんのぱすぽーとのうち、ひょうしがこんいろのもののゆうこうきげんはなんねんかんでしょう？","answer":"5年間"},
{"question":"いん、そ、いん、いんといったかんじにきょうつうするぶしゅはなんでしょう？","answer":"こざとへん"},
{"question":"しん、しゅく、いのり、そといったかんじにきょうつうするぶしゅはなんでしょう？","answer":"しめすへん"},
{"question":"ふうんやさいなんがつづけてふりかかることをなきっつらになにというでしょう？","answer":"泣きっ面に蜂"},
{"question":"ぞくにいうどろなわのどろとはなんのことでしょう？","answer":"泥棒"},
{"question":"ことわざでとらのいをかるといわれるどうぶつはなんでしょう？","answer":"狐"},
{"question":"そうあたりのりーぐせんをごちーむでするばあい、しあいはさいていなんしあいひつようでしょう？","answer":"10試合"},
{"question":"はるのおおさんかくをこうせいする3つのほしのひとつである、おとめざのあるふぁせいはなんでしょう？","answer":"スピカ"},
{"question":"おわらいこんびだうんたうんのめんばーといえば、まつもとひとしとだれでしょう？","answer":"浜田雅功"},
{"question":"とうきょうにじゅうさんくのうち、こうきょがあるのはなにくでしょう？","answer":"千代田区"},
{"question":"あかつかふじおのまんがおそまつくんで、しゅじんこうのむつごのみょうじはなんでしょう？","answer":"松野"},
{"question":"あおばく、あさひく、つるみくなど18くからなる、にほんのせいれいしていとしはどこでしょう？","answer":"横浜市"},
{"question":"あき、びょう、か、ぜいといったかんじにきょうつうするぶしゅはなんでしょう？","answer":"のぎへん"},
{"question":"もあいでしられるいーすたーとうはどこのくにのりょうどでしょう？","answer":"チリ"},
{"question":"りぞーとちとしてしられるたひちとうはどこのくにのりょうどでしょう？","answer":"フランス"},
{"question":"きげんぜん202ねんにりゅうほうがけんこくしたこだいちゅうごくのおうちょうはなんでしょう？","answer":"漢"},
{"question":"はいけっかくのためわかくしてなくなった、しんせんぐみのいちばんたいくみちょうだったぶしはだれでしょう？","answer":"沖田総司"},
{"question":"にほんこくけんぽうで、せんそうほうきとせんりょくふじをきていしているのはだいなんじょうでしょう？","answer":"第9条"},
{"question":"jrにしにほんのいこかのますこっといこちゃんはなにのどうぶつでしょう？","answer":"カモノハシ"},
{"question":"じょしのたいそうきょうぎでつかわれるへいきんだいのはばはなんせんちでしょう？","answer":"10cm"},
{"question":"ちゅうごくしんわのれいじゅうししんのうち、とうほうをしゅごするかみはなんでしょう？","answer":"青龍"},
{"question":"ちゅうごくしんわのれいじゅうししんのうち、なんぽうをしゅごするかみをいっぱんになんとよぶでしょう？","answer":"朱雀"},
{"question":"ちゅうごくしんわのれいじゅうししんのうち、ほっぽうをしゅごするかみはなんでしょう？","answer":"玄武"},
{"question":"ぷろれすのこうぎょうであくやくとしてふるまうれすらーのことをえいごでいっぱんになんというでしょう？","answer":"ヒール"},
{"question":"ふらんすのぷろさっかーのとっぷりーぐのことをげんざいなんというでしょう？","answer":"リーグ・アン"},
{"question":"いたりあのぷろさっかーのとっぷりーぐのことをなんというでしょう？","answer":"セリエa"},
{"question":"いんぐらんどのぷろさっかー1ぶりーぐのことをえいごでなんというでしょう？","answer":"プレミアリーグ"},
{"question":"はんどぼーるはつうじょう1ちーむなんにんでぷれーされるでしょう？","answer":"7人"},
{"question":"1998ねんのとうきおりんぴっくがおこなわれたにほんのとしはどこでしょう？","answer":"長野"},
{"question":"たいそうきょうぎで、だんじょともにおこなわれるふたつのしゅもくとはゆかとあとひとつはなんでしょう？","answer":"跳馬"},
{"question":"けんどうのしあいで、はんそくはなんかいするとあいてのいっぽんになるでしょう？","answer":"2回"},
{"question":"そのこっきがきんせいこうきとよばれるあじあのくにはどこでしょう？","answer":"ベトナム"},
{"question":"せかいのこっきのなかで、かたちがせいほうけいであるふたつのくにとは、ばちかんしこくとどこでしょう？","answer":"スイス"},
{"question":"そのこっきがごせいこうきとよばれるあじあのくにはどこでしょう？","answer":"中国"},
{"question":"しんねんさいしょのさどうのちゃかいのことを、ゆをわかすどうぐのなをとってなんというでしょう？","answer":"初釜"},
{"question":"かんじではきすと書く、てんぷらなどでよくたべられるさかなはなんでしょう？","answer":"キス"},
{"question":"みなみあめりかのくにのなかで、ゆいいつぽるとがるごをこうようごにしているくにはどこでしょう？","answer":"ブラジル"},
{"question":"れいねんのーべるへいわしょうじゅしょうしきがおこなわれる、のるうぇーのとしはどこでしょう？","answer":"オスロ"},
{"question":"きょうやさいのぶらんどめいで、ふしみ、たかの、おまんがんじといえばなんというやさいでしょう？","answer":"唐辛子"},
{"question":"わかのまくらことばあおによしがかかるちめいはなんでしょう？","answer":"奈良"},
{"question":"にほんのこうかのせいぞうをおこなっているどくりつぎょうせいほうじんはなんでしょう？","answer":"造幣局"},
{"question":"さくらのめいしょとしてもしられるぞうへいきょくのほんきょくがあるとどうふけんはどこでしょう？","answer":"大阪府"},
{"question":"さくらのめいしょとしてしられるこおりやまじょうあとこうえんやよしのやまがあるとどうふけんはどこでしょう？","answer":"奈良県"},
{"question":"しょうぎで、しょてにうごかすことができないこまはけいとなにでしょう？","answer":"角"},
{"question":"そのこっきがたいきょくきとよばれるあじあのくにはどこでしょう？","answer":"韓国"},
{"question":"たいすうのひょうきで、そこくのしたにながくかかれるすうじを、そのたいすうのなにというでしょう？","answer":"真数"},
{"question":"りんぱきゅうのいっしゅであるnkさいぼうのnkとはなんということばのりゃくでしょう？","answer":"ナチュラルキラー"},
{"question":"とうかいどうしんかんせんがかいぎょうしたのはせいれきなんねんでしょう？","answer":"1964年"},
{"question":"れいだんぼうそうちのえあこんはなんということばのりゃくでしょう？","answer":"エア・コンディショナー"},
{"question":"てれびやえあこんにつかうりもこんはなんということばのりゃくでしょう？","answer":"リモート・コントローラー"},
{"question":"ぱらしゅーとのことをかんじ3もじのにほんごではなんというでしょう？","answer":"落下傘"},
{"question":"じどうしゃのぎあのひょうきにつかわれるrは、なんというえいたんごのあたまもじでしょう？","answer":"Reverse"},
{"question":"さいこうほうはあねとやまである、すぺいんとふらんすのこっきょうにそびえるさんみゃくはなにさんみゃくでしょう？","answer":"ピレネー山脈"},
{"question":"もとぷろれすらーあんとにおいのきのほんみょうはなんでしょう？","answer":"猪木寛至"},
{"question":"とうなんあじあのしまぼるねおとうを、いんどねしあごではなんとよぶでしょう？","answer":"カリマンタン"},
{"question":"えいごでぞうのはな、きのみに、そしておおきなかばんといったいみをもつたんごはなんでしょう？","answer":"trunk"},
{"question":"みなみく、じょうきょうく、ふしみくなど11のくからなるにほんのせいれいしていとしはどこでしょう？","answer":"京都市"},
{"question":"やすむまもないほどいそがしいようすを、たいこのおとをあらわすぎおんごをもちいてなんというでしょう？","answer":"てんてこ舞い"},
{"question":"おーぎゅすとろだんのかんがえるひとは、もともとなにというぶろんずぞうのいちぶでしょう？","answer":"『地獄の門』"},
{"question":"きょうえいのにほんだいひょうちーむを、あるさかなのなをつかったあいしょうでなんというでしょう？","answer":"トビウオジャパン"},
{"question":"1957ねんににほんこんちゅうがっかいがせんていしたにほんのこくちょうはなんでしょう？","answer":"オオムラサキ"},
{"question":"ちぇすのこまで、たてよこななめのはちほうこうになんますでもいどうできるのはなんでしょう？","answer":"クイーン"},
{"question":"うぃきぺでぃあなどのうぃきはもともとなんごにゆらいすることばでしょう？","answer":"ハワイ語"},
{"question":"ちゃいな、くらっしゅ、はいはっとといえば、なにというだがっきのしゅるいでしょう？","answer":"シンバル"},
{"question":"にっこうとうしょうぐうのちょうこくなどでしられるさんえんとは、みざる、きかざる、となにでしょう？","answer":"言わざる"},
{"question":"かんじではみぞれと書く、あめまじりにふるゆきのことをなんというでしょう？","answer":"みぞれ"},
{"question":"えいごではしるばーふぃっしゅ、かんじではしみと書くこんちゅうはなんでしょう？","answer":"シミ"},
{"question":"きんぞくげんそのなかで、たんたいでのゆうてんがやく3400どともっともたかいげんそはなんでしょう？","answer":"タングステン"},
{"question":"とってとそそぎぐちのついたえきたいようきと、やきゅうのとうしゅにきょうつうすることばはなんでしょう？","answer":"ピッチャー"},
{"question":"たてとよこのひりつが11たい28と、せかいでもっともよこながなくっきをもつくにはどこでしょう？","answer":"カタール"},
{"question":"かんじではえらと書く、ぎょるいやすいせいせいぶつがもつこきゅうきかんはなんでしょう？","answer":"えら"},
{"question":"あしやしはひょうごけんにあるじちたいですが、あしやまちはどこのとどうふけんにあるじちたいでしょう？","answer":"福岡県"},
{"question":"jrちゅうおうほんせんはとうきょうえきとなにえきをむすぶろせんでしょう？","answer":"名古屋駅"},
{"question":"でまをながすのではでまとはなんというどいつごのりゃくでしょう？","answer":"デマゴギー"},
{"question":"まんがざっししゅうかんしょうねんちゃんぴおんをはっこうしているしゅっぱんしゃはどこでしょう？","answer":"秋田書店"},
{"question":"まんがざっししゅうかんしょうねんさんでーをはっこうしているしゅっぱんしゃはどこでしょう？","answer":"小学館"},
{"question":"まーじゃんで、おやがはいぱいのじてんであがっているとなにというやくになるでしょう？","answer":"天和"},
{"question":"めんせき2177.61へいほうきろめーとると、にほんでもっともめんせきがおおいしはどこでしょう？","answer":"高山市"},
{"question":"やきゅうようごのふぁうるふらいを、かんじ2もじではなんとひょうきするでしょう？","answer":"邪飛"},
{"question":"せとないかいではるにおおくとれたことからさわらというかんじでひょうきされるさかなはなんでしょう？","answer":"サワラ"},
{"question":"いっぱんてきに、みんかんこうくうきのきちょうのせいふくのかたしょうにはなんぼんのきんせんがはいっているでしょう？","answer":"4本"},
{"question":"げんざい4つあるにほんのなんきょくかんそくきちのうち、さいしょにかいせつされたのはなにきちでしょう？","answer":"昭和基地"},
{"question":"きんぞくのげんそきごうで、きんはauですが、はっきんはなんでしょう？","answer":"Pt"},
{"question":"きんぞくのげんそきごうで、ぎんはagですが、すいぎんはなんでしょう？","answer":"Hg"},
{"question":"ぞくにあかのみょうじょうやあけのみょうじょうといわれるほしはなんでしょう？","answer":"金星"},
{"question":"1960ねんにぶらじりあにせんとするまではぶらじるのしゅとだったとしはどこでしょう？","answer":"リオ・デ・ジャネイロ"},
{"question":"どいつごでごむといういみがある、かじゅうなどをぜらちんでかためたかしはなんでしょう？","answer":"グミ"},
{"question":"とよとみひでよしがきずいたなごやじょうがあったのは、げんざいのどこのとどうふけんでしょう？","answer":"佐賀県"},
{"question":"さんかくかんすうのsinをにほんごではかんじ2もじでなんというでしょう？","answer":"正弦"},
{"question":"さんかくかんすうのcosをにほんごではかんじ2もじでなんというでしょう？","answer":"余弦"},
{"question":"さんかくかんすうのtanをにほんごではかんじ2もじでなんというでしょう？","answer":"正接"},
{"question":"こくさいれんごうのあんぽりをりゃくさずいうとなにでしょう？","answer":"（国際連合）安全保障理事会"},
{"question":"ちゅうごくやかんこくではびーこく、にほんではべいこくなどとひょうきされるくにといえばどこでしょう？","answer":"アメリカ"},
{"question":"いりょうこういのいっしゅじんこうとうせきはどのぞうきのきのうをじんこうてきにだいたいするちりょうほうでしょう？","answer":"腎臓"},
{"question":"はんしんこうしえんきゅうじょうはひょうごけんのなにしにあるでしょう？","answer":"西宮市"},
{"question":"やきゅうのぽじしょんのらいとはなんというえいたんごのりゃくでしょう？","answer":"ライト・フィールダー"},
{"question":"きんにくをいみするえいごmuscleのごげんとなったどうぶつはなんでしょう？","answer":"ネズミ"},
{"question":"あいすらんどとすうぇーでんでげんざいきょうつうしてつかわれているつうかたんいのなまえはなんでしょう？","answer":"クローナ"},
{"question":"つうかたんいはりやる、しゅとはりやどであるくにといえばどこでしょう？","answer":"サウジアラビア"},
{"question":"2022ねんにちゅうとうはつのさっかーfifaわーるどかっぷがかいさいされたくにはどこでしょう？","answer":"カタール"},
{"question":"とるこのこくめいをかんじでかいたときにでてくる、からだのいちぶをあらわすかんじはなんでしょう？","answer":"耳"},
{"question":"あぽをとるのあぽとはなんというえいたんごのりゃくでしょう？","answer":"アポイントメント"},
{"question":"はわいしき、ぶるかのしき、ぷりにーしきといったしゅるいがあるしぜんげんしょうといえばなんでしょう？","answer":"噴火"},
{"question":"しぶやのちゅうけんはちこうとしてしられたはちのけんしゅはなんでしょう？","answer":"秋田犬"},
{"question":"にほんのどうろひょうしきで、あおじにしろいvじがかかれているひょうしきはなんでしょう？","answer":"安全地帯"},
{"question":"これまでにのーべるけいざいがくしょうをじゅしょうしたにほんじんはなんにんいるでしょう？","answer":"0人"},
{"question":"りかのじっけんにもちいるbtbようえきは、ちゅうせいのすいようえきちゅうではなんいろをしめすでしょう？","answer":"緑"},
{"question":"てれびやらじおなどがほうそうちゅうであることをさすoaとはなんということばのりゃくでしょう？","answer":"オンエア"},
{"question":"にほんにふたつあるだてしとは、ほっかいどうのだてしとどこのとどうふけんのだてしでしょう？","answer":"福島県"},
{"question":"にほんにふたつあるふちゅうしとは、ひろしまけんのふちゅうしとどこのとどうふけんのふちゅうしでしょう？","answer":"東京都"},
{"question":"にほんにふたつあるふちゅうしとは、とうきょうとのふちゅうしとどこのとどうふけんのふちゅうしでしょう？","answer":"広島県"},
{"question":"かんじではきくらげとひょうきする、ちゅうかりょうりによくもちいられるしょくようのきのこはなんでしょう？","answer":"キクラゲ"},
{"question":"げんしかくをとりまくでんしかくのうち、もっともないがわのからをなんかくというでしょう？","answer":"K殻"},
{"question":"にほんのじゆうみんしゅとうのとうしゅのことを、かんじにじのやくしょくめいでなんというでしょう？","answer":"総裁"},
{"question":"あうしゅう゛ぃっつゔぃるけなうきょうせいしゅうようしょがあったのは、げんざいのどこのくにでしょう？","answer":"ポーランド"},
{"question":"えいごでぶれすとすとろーくというおよぎかたを、にほんごではいっぱんになんとよぶでしょう？","answer":"平泳ぎ"},
{"question":"えいごでじょしょうはぷろろーぐといいますが、しゅうしょうはなんというでしょう？","answer":"エピローグ"},
{"question":"すうりょうのたんいで、いちぐろすは144ですが、いちすもーるぐろすはいくつでしょう？","answer":"120"},
{"question":"まいとしがんじつにおこなわれるにゅーいやーえきでんのかいさいちは、げんざいどこのとどうふけんでしょう？","answer":"群馬県"},
{"question":"にほんのけいばではいちはろんはなんmとていぎしているでしょう？","answer":"200m"},
{"question":"おやのかねでせいかつすることを、からだのいちぶをつかっておやのなにをかじるというでしょう？","answer":"親のすねをかじる"},
{"question":"さけをのんでおおさわぎすることを、たいことかねのぎおんごをつかってなんさわぎというでしょう？","answer":"どんちゃん騒ぎ"},
{"question":"かじんいしかわたくぼくのたくぼくがいみするとりはなんでしょう？","answer":"キツツキ"},
{"question":"ぜんにほんけんどうれんめいがげんざいじゅよしているさいこうのだんいはなんだんでしょう？","answer":"八段"},
{"question":"とうきょうのらくごかいで、しんうちとまえざのあいだにあるみぶんをなんというでしょう？","answer":"二つ目"},
{"question":"しごとにつかうoaききなどのoaとはなんということばのりゃくでしょう？","answer":"オフィス・オートメーション"},
{"question":"すうがくかいのしょうふぃーるずしょうのじゅよはなんねんにいちどおこなわれるでしょう？","answer":"4年"},
{"question":"ぱそこんのぱそとはなんということばをりゃくしたものでしょう？","answer":"パーソナル"},
{"question":"じょうようかんじのなかでもっともかくすうがおおいうつのかくすうはなんかくでしょう？","answer":"29画"},
{"question":"かんじではがばいかと書く、きんぐすとんにしゅとをおくくにはどこでしょう？","answer":"ジャマイカ"},
{"question":"かんじでははくじぎと書く、ぶりゅっせるにしゅとをおくくにはどこでしょう？","answer":"ベルギー"},
{"question":"しょだいないかくそうりだいじんをつとめたいとうひろぶみが、しょだいちじをつとめたとどうふけんはどこでしょう？","answer":"兵庫県"},
{"question":"にほんのとどうふけんのうち、いっきゅうすいけいのながれているすうがもっともおおいのはどこでしょう？","answer":"北海道"},
{"question":"ひつじやうしにいぶくろはいくつあるでしょう？","answer":"4つ"},
{"question":"ようかいどまでようしつがとけているようえきをなんようえきというでしょう？","answer":"飽和溶液"},
{"question":"げんざいにほんでつうじょうはっこうされているこうかのうち、ゆいいつがくめんがそすうなのはどのこうかでしょう？","answer":"五円硬貨"},
{"question":"jrさんようしんかんせんは、はかたえきとなにえきをむすぶろせんでしょう？","answer":"新大阪駅"},
{"question":"さっかーのしあいで、しんぱんがせんしゅにけいこくをあたえるさいにだすかーどはなんかーどでしょう？","answer":"イエローカード"},
{"question":"ひぜん、びぜん、えちぜんなどのしゅるいがあるすいせいせいぶつといえばなんでしょう？","answer":"クラゲ"},
{"question":"かんじではやすでと書く、たすうのみじかいほきゃくがあるむかでににたせっそくどうぶつはなんでしょう？","answer":"ヤスデ"},
{"question":"にだいめしょうふくていまつのすけのでしで、ほんみょうをすぎもとたかふみというおわらいタレントはだれでしょう？","answer":"明石家さんま"},
{"question":"ゆうげんすうれつにおいて、さいしょのこうをしょこうというのにたいし、さいごのこうをなんというでしょう？","answer":"末項"},
{"question":"あともどりすることを、しんたいのいちぶをかいてんさせることからなにをかえすというでしょう？","answer":"踵を返す"},
{"question":"とうほくちほうのろっけんでゆいいつ、とうほくじどうしゃどうがけいゆしていないけんはどこでしょう？","answer":"山形県"},
{"question":"なかじまあつしのしょうせつさんげつきで、しゅじんこうのりちょうはなんのどうぶつにへんしんしてしまうでしょう？","answer":"虎"},
{"question":"たいきちゅうのすいじょうきがほうわすいじょうきりょうにたっし、みずがぎょうけつしはじめるおんどをなんというでしょう？","answer":"露点"},
{"question":"しょうぎで、いっぽうのおう（ぎょく）がてきじんにはいることをかんじにじでなんというでしょう？","answer":"入玉"},
{"question":"ようじんけいごをするけいさつかんをさすspとは、なんというえいたんごのりゃくでしょう？","answer":"セキュリティポリス"},
{"question":"あさがお、ひるがお、よるがおは、いずれもなんかのしょくぶつでしょう？","answer":"ヒルガオ科"},
{"question":"むろまちばくふのできだいしょうぐんでゆいいつ、なまえによしのじがつかわれていないのはだれでしょう？","answer":"足利尊氏"},
{"question":"にほんでこくりつだいがくがそんざいしないとどうふけんはいくつあるでしょう？","answer":"0"},
{"question":"くろしおはにほんかいりゅうというべつめいがありますが、おやしおはなにかいりゅうというべつめいがあるでしょう？","answer":"千島海流"},
{"question":"ゆきがっせんのこうしきるーるで、いちちーむのしゅつじょうせんしゅはげんそくなんめいとさだめられているでしょう？","answer":"7名"},
{"question":"かんじではぬたと書く、やさいやぎょかいるいをすみそなどであえたたべものはなんでしょう？","answer":"ぬた"},
{"question":"いっぱんにあんどとよばれるきごう&のせいしきなよびなはなんでしょう？","answer":"アンパサンド"},
{"question":"はだ、はい、きもといったかんじにきょうつうするぶしゅはなんでしょう？","answer":"にくづき"},
{"question":"こくれんかめいこくのうちもっともじんこうみつどがひくい、しゅとをうらんばーとるにおくくにはどこでしょう？","answer":"モンゴル"},
{"question":"そら、まど、きゅう、つくといったかんじにきょうつうするぶしゅはなんでしょう？","answer":"あなかんむり"},
{"question":"こくごじてんのこうじえんをはっこうしているしゅっぱんしゃはどこでしょう？","answer":"岩波書店"},
{"question":"がくふにつかわれるへおんきごうはなんのあるふぁべっとをずあんかしたものでしょう？","answer":"F"},
{"question":"まーじゃんでしようするさんげんぱいとは、はく、はつとあとひとつはなんでしょう？","answer":"中"},
{"question":"にほんのちゅうおうしょうちょうで、ぎょうせいしょしはそうむしょうのしょかんですが、しほうしょしはなにしょうのしょかんでしょう？","answer":"法務省"},
{"question":"こくれんのせんもんきかんwhoをにほんごでりゃくさずいうとなにでしょう？","answer":"世界保健機関"},
{"question":"たしざんのけっかをわといいますが、ひきざんのけっかをかんじ1もじでなんというでしょう？","answer":"差"},
{"question":"びょうきをなおすためにおんせんややくとうにつかることをにじじゅくごでなんというでしょう？","answer":"湯治"},
{"question":"まん、なん、じゅう、はん、はくといったかんじにきょうつうするぶしゅはなんでしょう？","answer":"じゅう"},
{"question":"にほんのとどうふけんのうち、げんざいあるしちょうそんのかずがもっともおおいのはどこでしょう？","answer":"北海道"},
{"question":"いぬずきをあいけんかというのにたいし、ねこずきをなんかというでしょう？","answer":"愛猫家"},
{"question":"こうしのろんごのいっせつにちなんで、40さいのことをかんじ2じのことばでなんというでしょう？","answer":"不惑"},
{"question":"こうしのろんごのいっせつにちなんで、15さいのことをかんじ2じのことばでなんというでしょう？","answer":"志学"},
{"question":"けっぺんのきこうくぶんで、きごうCであらわされるきこうたいをにほんごでなんというでしょう？","answer":"温帯"},
{"question":"こくさいたんいけいのななつのきほんたんいのひとつである、ぜったいおんどのたんいはなんでしょう？","answer":"ケルビン"},
{"question":"18せいきのさっきょくかもーつぁるとがうまれたばしょはげんざいでいうどこのくにでしょう？","answer":"オーストリア"},
{"question":"すぽーつのみずきゅうはいちちーむなんにんでおこなわれるでしょう？","answer":"7人"},
{"question":"にじゅうしせっきのうち、かんのじがつかわれているみっつとは、しょうかん、だいかんとなにでしょう？","answer":"寒露"},
{"question":"にじゅうしせっきのうち、しょのじがつかわれているみっつとは、しょうしょ、だいしょとなにでしょう？","answer":"処暑"},
{"question":"にほんにふたつあるこくりつのじょしだいがくとは、おちゃのみずじょしだいがくとなにだいがくでしょう？","answer":"奈良女子大学"},
{"question":"りょうりにおいておおさじいっぱいをこさじにかんさんするとなんばいぶんでしょう？","answer":"3杯分"},
{"question":"にほんのけんさつかんのばっじにでざいんされているはなはなんのはなでしょう？","answer":"菊"},
{"question":"こくさいれんごうのはたにえがかれていないゆいいつのたいりくといえばなんたいりくでしょう？","answer":"南極大陸"},
{"question":"わそうのけっこんしきではなよめがゆう、ねがたかくかくちょうたかいしまだまげのいっしゅをなんというでしょう？","answer":"文金高島田"},
{"question":"えどばくふろうじゅうしゅざとして1841ねんからのてんぽうのかいかくをしゅどうしたじんぶつはだれでしょう？","answer":"水野忠邦"},
{"question":"いんどねしあのしゅとじゃかるたがあるしまはなんとうでしょう？","answer":"ジャワ島"},
{"question":"りくじょうきょうぎのすうぇーでんりれーで、もっともながいきょりをはしるそうしゃはなんmをはしるでしょう？","answer":"400m"},
{"question":"そうりゅう、きあ、さんせい、ひゅんだいといえばどこのくにのじどうしゃめーかーでしょう？","answer":"韓国"},
{"question":"にほんのちゅうおうしょうちょうのうち、しょうぼうちょうをがいきょくとしてもつのはなんしょうでしょう？","answer":"総務省"},
{"question":"あにめるぱんさんせいにとうじょうするぜにがたけいぶのなまえはぜにがたなんというでしょう？","answer":"銭形幸一"},
{"question":"あめりかのぐらんどきゃにおんのたにそこをながれているかわはなにがわでしょう？","answer":"コロラド川"},
{"question":"かんようくで、みぶんのひくいものがきゅうにしゅっせすることをやまのいもがなにになるというでしょう？","answer":"山の芋が鰻になる"},
{"question":"にほんのけいばで、ろめんがすなになっているこーすをなにこーすというでしょう？","answer":"ダートコース"},
{"question":"にほんで、どういちしちょうそんないでじゅうしょがかわったときにじちたいにとどけでるのはなにとどけでしょう？","answer":"転居届"},
{"question":"えいごでたるをいみする、おもにせきゆのたいせきをあらわすさいにもちいられるたんいはなんでしょう？","answer":"バレル"},
{"question":"にほんごではきょうそうきょくとやくされるきがっきょくのいっしゅをいたりあごではなんというでしょう？","answer":"コンチェルト"},
{"question":"にほんごではきょうしきょくとやくされるきがっきょくのいっしゅをえいごではなんというでしょう？","answer":"ラプソディ"},
{"question":"せるばんてすのしょうせつどんきほーてで、しゅじんこうがかるあいばのなまえはなんでしょう？","answer":"ロシナンテ"},
{"question":"はいくでかじはどのきせつのきごでしょう？","answer":"冬"},
{"question":"まきずしのいっしゅなみだまきはふつう、なにをぐにするでしょう？","answer":"ワサビ"},
{"question":"こひなたふみよ、はせがわはつのり、おおいずみようは、いずれもどこのとどうふけんしゅっしんのはいゆうでしょう？","answer":"北海道"},
{"question":"べーとーべんがはっぴょうしたこうきょうきょくのかずはしょうがいでなんきょくでしょう？","answer":"9曲"},
{"question":"にほんのとどうふけんのうち、うみにめんしていないところはぜんぶでいくつでしょう？","answer":"8つ"},
{"question":"にほんしゅのさんだいさけどころとは、ひろしまけんのさいじょう、ひょうごけんのなだときょうとふのどこでしょう？","answer":"伏見"},
{"question":"ほたるいかはなんかにぞくするどうぶつでしょう？","answer":"ホタルイカモドキ科"},
{"question":"まんがどらえもんのきゃらくたーであるしずかちゃんのみょうじはなんでしょう？","answer":"源"},
{"question":"にんずうぶんにぶんかつしてかいけいするわりかんとは、なんということばのりゃくでしょう？","answer":"割前勘定"},
{"question":"いっぱんてきなかたつむりにしょっかくはなんぼんあるでしょう？","answer":"4本"},
{"question":"おしゃまんべ、かつしか、のだ、かぐらざかにきゃんぱすをもつしりつだいがくはなんだいがくでしょう？","answer":"東京理科大学"},
{"question":"こだいちょうせんはんとうのいわゆるさんかんとは、ばかん、べんかんとなにでしょう？","answer":"辰韓"},
{"question":"にほんのぜんこくしのうち、よんこままんがこぼちゃんがれんさいされているのはなんしんぶんでしょう？","answer":"読売新聞"},
{"question":"すしやのふるくからのいんごでくさとよばれるものはなんでしょう？","answer":"海苔"},
{"question":"すしやのふるくからのいんごでなみだとよばれるものはなんでしょう？","answer":"わさび"},
{"question":"すしやのふるくからのいんごでむらさきとよばれるものはなんでしょう？","answer":"醤油"},
{"question":"ちょうみりょうのごろあわせさしすせそのうちのせがさしているちょうみりょうはなんでしょう？","answer":"醤油"},
{"question":"jrのしゃりょうのようとかきごうでふつうしゃをあらわすかたかな1もじはなんでしょう？","answer":"ハ"},
{"question":"いっぱんてきなまーじゃんぱいのじはいで、ゆいいつもじがみどりいろでかかれているぱいはなんでしょう？","answer":"發"},
{"question":"しょうぎであなぐまがこいをかんせいさせたとき、おう（ぎょく）のひとつよこのますにあるこまはなんでしょう？","answer":"桂"},
{"question":"ながのけんは、いくつのけんとさかいをせっしているでしょう？","answer":"8県"},
{"question":"あくさいのだいめいしとなっている、こだいぎりしゃのてつがくしゃそくらてすのつまはだれでしょう？","answer":"クサンティッペ"},
{"question":"えどばくふろうじゅうしゅざとして1787ねんからのかんせいのかいかくをしゅどうしたじんぶつはだれでしょう？","answer":"松平定信"},
{"question":"ひがしにほんのしょうようでんげんしゅうは50hzですが、にしにほんではなんhzでしょう？","answer":"60Hz"},
{"question":"1670ねんにおおひげきんしれいをはつれいした、えどばくふだい4だいしょうぐんはだれでしょう？","answer":"徳川家綱"},
{"question":"すぽーつのてにすのことを、かんじにじのやくごでなんとひょうきするでしょう？","answer":"庭球"},
{"question":"すぽーつのばれーぼーるのことを、かんじにじのやくごでなんとひょうきするでしょう？","answer":"排球"},
{"question":"すぽーつのばすけっとぼーるのことを、かんじにじのやくごでなんとひょうきするでしょう？","answer":"籠球"},
{"question":"かんじではゆべしと書く、ゆずやくるみをつかったわがしはなんでしょう？","answer":"ゆべし"},
{"question":"かごしまけんいぶすきしにある、きゅうしゅうさいだいのみずうみはなんこでしょう？","answer":"池田湖"},
{"question":"かんようくで、こうさんのいをしめすことを、あるぶぐをつかってなにをぬぐというでしょう？","answer":"兜を脱ぐ"},
{"question":"1963ねんにきゅうしゅうちほうはつのせいれいしていとしとなったのはなにしでしょう？","answer":"北九州市"},
{"question":"ぶかれすとはるーまにあのしゅとですが、ぶだぺすとはどこのくにのしゅとでしょう？","answer":"ハンガリー"},
{"question":"しんやくせいしょでせいぼまりあにいえすのじゅたいをつげたたいてんしのなまえをいっぱんになんというでしょう？","answer":"ガブリエル"},
{"question":"けんどうのだとつぶいのひとつである、てくびとひじのあいだのぶぶんをなんというでしょう？","answer":"小手"},
{"question":"いっぱんにぼしてちょうとよばれるてちょうを、せいしきめいしょうでなんてちょうというでしょう？","answer":"母子健康手帳"},
{"question":"たいようけいのわくせいのうち、おおきさ、しつりょうともにさいだいのわくせいはなんでしょう？","answer":"木星"},
{"question":"dnaをこうせいするよっつのえんきとは、あでにん、ぐあにん、しとしんとなにでしょう？","answer":"チミン"},
{"question":"さのせんやおごせせん、のだせん、とうじょうほんせんなどのろせんをもつてつどうがいしゃはなんてつどうでしょう？","answer":"東武鉄道"},
{"question":"ぎゅうにくのおーじーびーふとは、どこのくにでせいさんされたものをさすでしょう？","answer":"オーストラリア"},
{"question":"いっぱんてきなろくめんたいのさいころでいちのうらがわのめはなんでしょう？","answer":"6"},
{"question":"かんこくときたちょうせんにきょうつうするつうかたんいはなんでしょう？","answer":"ウォン"},
{"question":"ことわざで、たにんのいせいをかさにきていばることをなにのいをかるきつねというでしょう？","answer":"虎の威を借る狐"},
{"question":"りょうせいるいのうーぱーるーぱーはどこのくにをげんさんちとするいきものでしょう？","answer":"メキシコ"},
{"question":"あめりか50しゅうのうちもっともじんこうがおおいしゅうはなにしゅうでしょう？","answer":"カリフォルニア州"},
{"question":"しょくもつあれるぎーのとくていげんざいりょう7ひんもくのうち、ゆいいつちちゅうからしゅうかくされるものはなんでしょう？","answer":"落花生"},
{"question":"1937ねんににほんはつのぷらねたりうむがせっちされたとしはどこでしょう？","answer":"大阪市"},
{"question":"ごぼう、れたす、あーてぃちょーくは、いずれもなんかのしょくぶつでしょう？","answer":"キク科"},
{"question":"にほんのしでゆいいつ、なまえがるからはじまるのはなにしでしょう？","answer":"留萌市"},
{"question":"にほんのこくみんのしゅくじつのうち、きねんということばがつくのは、けんぽうきねんびとなにでしょう？","answer":"建国記念の日"},
{"question":"ひょうじゅんてきなとらんぷかーどのふたつのさいずとは、ぽーかーさいずとなにさいずでしょう？","answer":"ブリッジサイズ"},
{"question":"いっぱんに、しょうぎばんは81ますですが、ちぇすぼーどはいくつのますがあるでしょう？","answer":"64マス"},
{"question":"おおさかばんぱくなどというときのばんぱくとは、なんということばのりゃくでしょう？","answer":"万国博覧会"},
{"question":"えんぎのへたなやくしゃのことを、あるやさいのなまえをつかってぞくにいくやくしゃというでしょう？","answer":"大根役者"},
{"question":"かんぜんへんたいのこんちゅうがさなぎからせいちゅうになることをなんというでしょう？","answer":"羽化"},
{"question":"かんぜんすうのうち、ろくについでにばんめにちいさいすうはなんでしょう？","answer":"28"},
{"question":"しょくようのにくがぞくにかしわとよばれるどうぶつといえばなんでしょう？","answer":"鶏"},
{"question":"こくさいでんわにおいて、かなだとあめりかにきょうつうするこくばんごうはなんばんでしょう？","answer":"1"},
{"question":"るるーのしょうせつおぺらざのかいじんのおぺらざがあるとしはどこでしょう？","answer":"パリ"},
{"question":"やねなどにつかわれるとたんは、こうになんのきんぞくをめっきしたものでしょう？","answer":"亜鉛"},
{"question":"じょうざんけいおんせん、そううんきょうおんせん、のぼりべつおんせんといえば、どこのとどうふけんにあるおんせんちでしょう？","answer":"北海道"},
{"question":"とどやおっとせいはなんかのどうぶつでしょう？","answer":"アシカ科"},
{"question":"えどじだいのはんでゆいいつ、げんざいのほっかいどうにはんちょうをおいていたのはなにはんでしょう？","answer":"松前藩"},
{"question":"のーべるへいわしょうのせんこういいんはどこのくにのこっかいによりしていされるでしょう？","answer":"ノルウェー"},
{"question":"しこくのけんでゆいいつほんしゅうがわのけんとちょくせつおうらいできるどうろばしがないのはどこでしょう？","answer":"高知県"},
{"question":"にほんさんだいきゅうりゅうにかぞえられるみっつのかわとは、もがみがわ、ふじがわとなにがわでしょう？","answer":"球磨川"},
{"question":"おわらいこんびだうんたうんのめんばーといえば、はまだまさとしとあとひとりはだれでしょう？","answer":"松本人志"},
{"question":"べるりんはどいつのしゅとですが、べるんはどこのくにのしゅとでしょう？","answer":"スイス"},
{"question":"じゅんとくじょうこう、にちれん、ぜあみらのりゅうけいさきとなったのはいずれもなんというしましょう？","answer":"佐渡島"},
{"question":"ふたりでじゃんけんをしたとき、あいこになるかくりつはなんぶんのいちでしょう？","answer":"3分の1"},
{"question":"かつてのかぶきのはちまいかんばんにゆらいする、いろおとこやびなんしをさすことばはなんでしょう？","answer":"二枚目"},
{"question":"とよとみひでよしはおわりのくにのしゅっしんですが、とくがわいえやすはきゅうこくめいでいうどこのくにのしゅっしんでしょう？","answer":"三河国"},
{"question":"ぜんこくのはちまんぐうのそうほんしゃである、おおいたけんにあるじんじゃをなんじんぐうというでしょう？","answer":"宇佐神宮"},
{"question":"いばらきけんとくまもとけんのけんのとりにしていされている、かんじではひばりと書くとりはなんでしょう？","answer":"ヒバリ"},
{"question":"とくがわじゅうごだいしょうぐんのうち、なまえにかんじのつながつかわれているしょうぐんはなんにんいるでしょう？","answer":"2人"},
{"question":"しょくじようのはしよりながく、りょうりをつくるときやもりつけのときにつかわれるはしをなんというでしょう？","answer":"菜箸"},
{"question":"ちきゅうのたいせきのやく80%をしめる、ちかくとかくのあいだのそうをえいごでなんというでしょう？","answer":"マントル"},
{"question":"かおのめじりにできるしわのことを、あるとりのなまえをつかってなんのあしあとというでしょう？","answer":"烏の足跡"},
{"question":"ながのけんとくまもとけんのけんのはなにしていされている、かんじではりんどうと書くしょくぶつはなんでしょう？","answer":"リンドウ"},
{"question":"えいごでてぃーんえいじといわれるねんれいとは、げんみつにはなんさいから19さいまででしょう？","answer":"13歳"},
{"question":"おおずもうにおいてせきとりとよばれるのはどのかいきゅういじょうのりきしでしょう？","answer":"十両"},
{"question":"よせではなしやなどがすわる、きゃくせきよりいちだんたかくもうけられたせきのことをなんというでしょう？","answer":"高座"},
{"question":"どうようあおいめのにんぎょうのかしで、にんぎょうはどこでうまれたとうたわれているでしょう？","answer":"アメリカ"},
{"question":"えいけんことじつようえいごぎのうけんていは、ぜんぶでいくつのきゅうにわかれているでしょう？","answer":"7つ"},
{"question":"よきせぬこううんをいみするたなぼたをりゃくさずいうとなにでしょう？","answer":"棚からぼたもち"},
{"question":"さんかっけいのごしんのうち、みっつのないかくのにとうぶんせんがまじわるてんをなんというでしょう？","answer":"内心"},

  // {"question":"日本三大急流に数えられる3つの川とは、球磨川、富士川と何川でしょう？","answer":"最上川"},
  // {"question":"漫画『金田一少年の事件簿』の主人公である少年の下の名前は何でしょう？","answer":"一"},
  // {"question":"卓球のラケットの持ち方を大きく2つに分けると、ペンホルダーと何でしょう？","answer":"シェークハンド"},
  // {"question":"卓球のラケットの持ち方を大きく2つに分けると、シェークハンドと何でしょう？","answer":"ペンホルダー"},
  // {"question":"漫画『Dr.スランプ』の主人公・アラレちゃんの名字は何でしょう？","answer":"則巻"},
  // {"question":"漫画『Dr.スランプ』で、主人公・則巻アラレらが住んでいる村の名前は何でしょう？","answer":"ペンギン村"},
  // {"question":"韓国料理のキムチの中でも、特に角切りの大根を使ったものを何というでしょう？","answer":"カクテキ"},
  // {"question":"「登龍門」の故事で、龍門の急流を登りきると龍になるといわれた魚は何でしょう？","answer":"鯉"},
  // {"question":"飛行機や船で、乗務員が食事の準備や調理をする場所のことを英語で何というでしょう？","answer":"ギャレー"},
  // {"question":"株価や物価が際限なく上がり続けることを、ある色を使って「何天井」というでしょう？","answer":"青天井"},
  // {"question":"韓国料理のキムチの中でも、特にキュウリを使ったものを何キムチというでしょう？","answer":"オイキムチ"},
  // {"question":"多角形のうち、唯一対角線を持たないのは何角形でしょう？","answer":"三角形"},
  // {"question":"多角形のうち、唯一内角の和と外角の和が等しいのは何角形でしょう？","answer":"四角形"},
  // {"question":"安心して眠ることを、ある寝具を使った慣用句で「何を高くする」というでしょう？","answer":"枕を高くする"},
  // {"question":"公営競技のボートレースで、1回のレースで出走するボートの数は何艇でしょう？","answer":"6艇"},
  // {"question":"伝統派空手で、打撃が相手に当たる直前で拳や足を止めることを何というでしょう？","answer":"寸止め"},
  // {"question":"日本の国立国会図書館の本館は、原則満何歳以上が利用の要件とされているでしょう？","answer":"満18歳以上"},
  // {"question":"いわゆる日本標準時のことを、アルファベット3文字の略称で何というでしょう？","answer":"JST"},
  // {"question":"日本において端午の節句の日に風呂に入れる風習がある植物といえば何でしょう？","answer":"菖蒲"},
  // {"question":"中華料理のピータンを作るのに使われるのは、何という鳥の卵でしょう？","answer":"アヒル"},
  // {"question":"お笑いの業界用語で、登場して最初に行うギャグのことを一般に何というでしょう？","answer":"つかみ"},
  // {"question":"江戸時代の東海道五十三次のうち、江戸から数えて最初の宿場だったのは何宿でしょう？","answer":"品川宿"},
  // {"question":"バレエの「パ・ド・ドゥ」とは何人で行う踊りのことを指すでしょう？","answer":"2人"},
  // {"question":"国土地理院の地図記号のうち、田を表す記号は何本の縦線で構成されているでしょう？","answer":"2本"},
  // {"question":"日本の地図記号で、病院の記号の十字を囲んでいる図形は何角形でしょう？","answer":"五角形"},
  // {"question":"ゲーム『スーパーマリオ』シリーズに登場するピーチ姫は、何という王国の姫でしょう？","answer":"キノコ王国"},
  // {"question":"ヘレフォード、ジャージー、ホルスタインなどの品種がある家畜は何でしょう？","answer":"牛"},
  // {"question":"道府県の警察本部に相当する、東京都を管轄する警察組織の本部の名称は何でしょう？","answer":"警視庁"},
  // {"question":"「月とすっぽん」と同じ意味のことわざで、「雪と」に続く言葉は何でしょう？","answer":"雪と墨"},
  // {"question":"日本の都道府県名を五十音順に並べた時に、最後に来るのはどこでしょう？","answer":"和歌山県"},
  // {"question":"日本の市を五十音順に並べた時に最後に来る、埼玉県の市は何市でしょう？","answer":"蕨市"},
  // {"question":"かつての日本の華族で最も位が低かった爵位は何でしょう？","answer":"男爵"},
  // {"question":"バッハマン、レダラッハ、リンツといえば、どこの国のチョコレートブランドでしょう？","answer":"スイス"},
  // {"question":"BS放送やCS放送の「S」とは、何という英単語の頭文字でしょう？","answer":"サテライト"},
  // {"question":"動物のコウモリを漢字で書いた時、2つの漢字に共通する部首は何でしょう？","answer":"むしへん"},
  // {"question":"動物のラクダを漢字で書いた時、2つの漢字に共通する部首は何でしょう？","answer":"うまへん"},
  // {"question":"「糠に釘」と同じ意味のことわざで、「豆腐に」に続く言葉は何でしょう？","answer":"豆腐に鎹"},
  // {"question":"童謡『静かな湖畔』の2番の歌詞で、「おやすみなさい」と鳴く鳥は何でしょう？","answer":"ふくろう"},
  // {"question":"競泳の個人メドレーとメドレーリレーでともに最後に泳がれる泳法は何でしょう？","answer":"自由形"},
  // {"question":"取引市場における1日の最後の取引のことを一般に何というでしょう？","answer":"大引け"},
  // {"question":"その形から「北十字星」とも呼ばれる、α星をデネブとする星座は何座でしょう？","answer":"はくちょう座"},
  // {"question":"夢見月、花見月、桜月、弥生といえば、いずれも何月の別名でしょう？","answer":"3月"},
  // {"question":"風待月、鳴神月、常夏月、水無月といえば、いずれも陰暦何月の別名でしょう？","answer":"6月"},
  // {"question":"人事院、日本銀行、自由民主党のトップに共通する役職名は何でしょう？","answer":"総裁"},
  // {"question":"サッカーゴールの枠の上部に横向きに渡された棒のことを特に何というでしょう？","answer":"クロスバー"},
  // {"question":"童話『白雪姫』で、白雪姫とともに生活する小人は全部で何人でしょう？","answer":"7人"},
  // {"question":"1時間は、分に換算すれば60分ですが、秒に換算すれば何秒でしょう？","answer":"3600秒"},
  // {"question":"略称を「近鉄」という、大阪市に本社を置く鉄道会社を正式名称で何というでしょう？","answer":"近畿日本鉄道"},
  // {"question":"プロ野球で「FA権」などという時の「FA」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"フリーエージェント"},
  // {"question":"一般に「ねぎま鍋」といえば、ネギと何が主な具材となる鍋料理でしょう？","answer":"マグロ"},
  // {"question":"体の部分の「みぞおち」を漢字で書いた時に出てくる鳥の名前は何でしょう？","answer":"鳩"},
  // {"question":"月の重力は、地球のおよそ何分の1でしょう？","answer":"6分の1"},
  // {"question":"2人でじゃんけんを3回する時、3回ともあいこになる確率は何分の1でしょう？","answer":"27分の1"},
  // {"question":"円錐の体積は、同じ底面積と高さをもつ円柱の体積の何分の1でしょう？","answer":"3分の1"},
  // {"question":"一般的なアナログ時計で、長針の動く速度は短針の動く速度の何倍でしょう？","answer":"12倍"},
  // {"question":"1673年に三井高利が江戸に開いた、現在の三越の前身にあたる呉服店は何でしょう？","answer":"越後屋"},
  // {"question":"日本の宝くじで、当せん金の時効は支払開始日から何年間でしょう？","answer":"1年間"},
  // {"question":"ボウリングや野球などで、球を手から放す動作のことを英語で何というでしょう？","answer":"リリース"},
  // {"question":"1987年から「サラリーマン川柳コンクール」を主催している企業はどこでしょう？","answer":"第一生命保険"},
  // {"question":"株式会社を表す「Ltd.」とは何という英単語の略でしょう？","answer":"リミテッド"},
  // {"question":"商標であることを表す「TM」とは、何という英語の略でしょう？","answer":"トレードマーク"},
  // {"question":"漢詩の形式の1つ「絶句」とは、何句で構成される詩のことでしょう？","answer":"4句"},
  // {"question":"漢詩の形式の1つ「律詩」とは、何句で構成される詩のことでしょう？","answer":"8句"},
  // {"question":"ボート競技の種目・エイトで、1艇のボートに乗る選手の人数は全部で何人でしょう？","answer":"9人"},
  // {"question":"デンマークとノルウェーで現在共通して使われている通貨単位の名前は何でしょう？","answer":"クローネ"},
  // {"question":"野球で、三振を表すのに用いられるアルファベット1文字は何でしょう？","answer":"K"},
  // {"question":"2019年10月より、日本の消費税は原則何%に引き上げられたでしょう？","answer":"10%"},
  // {"question":"原則、日本の公的年金の支給日は偶数月の何日と決められているでしょう？","answer":"15日"},
  // {"question":"日本の都道府県で、赤間硯、大内塗、萩焼などの伝統工芸品があるのはどこでしょう？","answer":"山口県"},
  // {"question":"日本骨髄バンクへのドナー登録ができるようになる年齢の下限は何歳でしょう？","answer":"18歳"},
  // {"question":"集団の中で特に優れた3人のことを、ある鳥にたとえて俗に何というでしょう？","answer":"三羽烏"},
  // {"question":"日本の5万分の1地形図において、主曲線は標高何mごとに引かれているでしょう？","answer":"20m"},
  // {"question":"日本の気象庁が定める地震の震度階級は、いくつの階級に分かれているでしょう？","answer":"10階級"},
  // {"question":"星の等級で、1等星の100分の1の明るさと定められているのは何等星でしょう？","answer":"6等星"},
  // {"question":"蹴鞠で使われる鞠は、通常何の動物の皮を用いて作られるでしょう？","answer":"鹿"},
  // {"question":"日本標準時と協定世界時との間に時差は何時間あるでしょう？","answer":"9時間"},
  // {"question":"大阪、和歌山、福岡で府の花・県の花に指定されている、バラ科の植物は何でしょう？","answer":"梅"},
  // {"question":"地震が発生した「震源」の真上にあたる地表の地点を、漢字2文字で何というでしょう？","answer":"震央"},
  // {"question":"現在のローマ教皇・フランシスコの出身国はどこでしょう？","answer":"アルゼンチン"},
  // {"question":"1854年の日米和親条約で開港が定められた2港とは、下田とどこでしょう？","answer":"箱館（函館）"},
  // {"question":"都市近郊にある温泉街のことを、住居の奥にある部屋にたとえて何というでしょう？","answer":"奥座敷"},
  // {"question":"日本の都道府県のうち、面積が北海道に次いで2番目に広いのはどこでしょう？","answer":"岩手県"},
  // {"question":"あかつき、大久保、白鳳などの品種がある、バラ科の果物は何でしょう？","answer":"桃"},
  // {"question":"ヤマネコはネコ科の動物ですが、ウミネコは何科の動物でしょう？","answer":"カモメ科"},
  // {"question":"リゾットはイタリア発祥の米料理ですが、パエリアはどこの国発祥の米料理でしょう？","answer":"スペイン"},
  // {"question":"現在、日本で原動機付自転車免許が取得できるのは満何歳からでしょう？","answer":"満16歳"},
  // {"question":"童謡『赤とんぼ』で、姐やが嫁に行ったのは何歳の時と歌われているでしょう？","answer":"15歳"},
  // {"question":"1882年3月20日に開園した、日本初の動物園を一般に何動物園というでしょう？","answer":"上野動物園"},
  // {"question":"いわゆる「フレミングの左手の法則」で、磁界の向きを表しているのはどの指でしょう？","answer":"人差し指"},
  // {"question":"将棋の先手・後手を決める「振り駒」で用いられる駒は何でしょう？","answer":"歩"},
  // {"question":"将棋の竜王戦や、囲碁の棋聖戦を主催している日本の新聞社はどこでしょう？","answer":"読売新聞社"},
  // {"question":"労働者の一種「フリーター」の「ター」とは、何という言葉を略したものでしょう？","answer":"アルバイター"},
  // {"question":"掛け軸が風で揺れないように、軸の両端につけられる重りのことを何というでしょう？","answer":"風鎮"},
  // {"question":"演劇用語で、幕が上がった時に役者が既に舞台上にいることを、俗に何というでしょう？","answer":"板付き"},
  // {"question":"現在はワチラロンコン国王が国家元首を務める、東南アジアの国はどこでしょう？","answer":"タイ"},
  // {"question":"ボクシングで、グローブの重さを表すのに使われる単位は何でしょう？","answer":"オンス"},
  // {"question":"漢字では「吋」と表記する、長さの単位は何でしょう？","answer":"インチ"},
  // {"question":"スタジオジブリの映画『魔女の宅急便』に登場する主人公の少女の名前は何でしょう？","answer":"キキ"},
  // {"question":"日本の人口統計において「生産年齢」に区分されるのは、15歳から何歳まででしょう？","answer":"64歳"},
  // {"question":"花札の12月の札と五百円硬貨の表面に共通してデザインされている植物は何でしょう？","answer":"桐"},
  // {"question":"ジャワ、スマトラ、インド、シロ、クロの5種が現存する、大型動物は何でしょう？","answer":"サイ"},
  // {"question":"EU・欧州連合の加盟国のうち最も面積が広い国はどこでしょう？","answer":"フランス"},
  // {"question":"現在日本で発行されている一円硬貨の重さは通常何gでしょう？","answer":"1g"},
  // {"question":"現在、日本では国勢調査は何年ごとに行われているでしょう？","answer":"5年"},
  // {"question":"あだち充の野球漫画『タッチ』で、主人公である達也と和也の双子の名字は何でしょう？","answer":"上杉"},
  // {"question":"ことわざで、人知れないところで苦労をしていることを「鴨の何」というでしょう？","answer":"鴨の水掻き"},
  // {"question":"一般に「みぞれ和え」「みぞれ鍋」といえば何という野菜を材料にした料理でしょう？","answer":"大根"},
  // {"question":"フランシス・バーネットの小説『小公女』の主人公である少女の名前は何でしょう？","answer":"セーラ"},
  // {"question":"日本最高峰の富士山は、静岡県と何という都道府県にまたがっているでしょう？","answer":"山梨県"},
  // {"question":"日本の「気象庁風力階級」は、全部でいくつの階級からなるでしょう？","answer":"13階級"},
  // {"question":"ソフトボールの公式試合は、何イニング制で行われるでしょう？","answer":"7イニング"},
  // {"question":"日本刀の鞘の口部分のことを、ある魚の名前を使って何と呼ぶでしょう？","answer":"鯉口"},
  // {"question":"ゲートボールの公式ルールで、1試合は何分間と決められているでしょう？","answer":"30分間"},
  // {"question":"国際連合安全保障理事会における非常任理事国の任期は、1期につき何年でしょう？","answer":"2年"},
  // {"question":"酢に醤油または塩を加えたものを、漢数字を使った別名で何というでしょう？","answer":"二杯酢"},
  // {"question":"植物のリュウゼツランやダリアの原産国は、どこの国でしょう？","answer":"メキシコ"},
  // {"question":"県民の鳥はキジ、県の花はモモの花である、日本の都道府県はどこでしょう？","answer":"岡山県"},
  // {"question":"漢字では「足袋」と書く、主に和服を着る際に用いる布製の履き物といえば何でしょう？","answer":"たび"},
  // {"question":"民族舞踊で、ポロネーズやマズルカといえばどこの国の発祥でしょう？","answer":"ポーランド"},
  // {"question":"ひな人形の五人囃子のうち、楽器を持っているのは全部で何人でしょう？","answer":"4人"},
  // {"question":"15人制ラグビーの標準競技規則における試合時間は、1試合何分間でしょう？","answer":"80分間"},
  // {"question":"童謡『たきび』の歌詞に登場する2つの風とは、「きたかぜ」と何でしょう？","answer":"こがらし"},
  // {"question":"舌の表面に付着する、灰白色または褐色の苔のようなものを何というでしょう？","answer":"舌苔"},
  // {"question":"漢和辞典における一般的な3つの索引とは、音訓索引、総画索引と何索引でしょう？","answer":"部首索引"},
  // {"question":"漢和辞典における一般的な3つの索引とは、音訓索引、部首索引と何索引でしょう？","answer":"総画索引"},
  // {"question":"民族舞踊で、ホタ、ボレロ、フラメンコといえばいずれもどこの国の発祥でしょう？","answer":"スペイン"},
  // {"question":"野球で、「DH」は指名打者のことですが、「PH」は日本語でいう何のことでしょう？","answer":"代打"},
  // {"question":"俳句で「山粧う」はどの季節の季語でしょう？","answer":"秋"},
  // {"question":"俳句で「山笑う」はどの季節の季語でしょう？","answer":"春"},
  // {"question":"1776年のアメリカ合衆国の独立宣言当時の州の数は、全部で何州だったでしょう？","answer":"13州"},
  // {"question":"ボウリングで使われるボールの重さは、最大何ポンドまでと定められているでしょう？","answer":"16ポンド"},
  // {"question":"タバコを吸うことを、ある色を表す漢字を用いて「何をくゆらす」というでしょう？","answer":"紫煙をくゆらす"},
  // {"question":"「外為市場」などという時の「外為」を漢字4文字で略さずいうと何でしょう？","answer":"外国為替"},
  // {"question":"チェスの駒で、1セットに16個と最も多く含まれる駒は何でしょう？","answer":"ポーン"},
  // {"question":"水に浮かんでいる船の船体が、水面と接している線のことを何線というでしょう？","answer":"喫水線"},
  // {"question":"お酒の「チューハイ」とは元々何という言葉を略したものでしょう？","answer":"焼酎ハイボール"},
  // {"question":"ボウリングで「ファウンデーションフレーム」と呼ばれるのは第何フレームでしょう？","answer":"第9フレーム"},
  // {"question":"フットサルの公式ルールでの試合時間は、前半後半合わせて何分間でしょう？","answer":"40分間"},
  // {"question":"「形」「影」「彩」「彫」といった漢字に共通する部首は何でしょう？","answer":"さんづくり"},
  // {"question":"俳句で「山滴る」はいつの季語でしょう？","answer":"夏"},
  // {"question":"サクラ、ウメ、モモ、リンゴ、イチゴは、いずれも何科の植物でしょう？","answer":"バラ科"},
  // {"question":"タンポポ、ヒマワリ、コスモスはいずれも何科の植物でしょう？","answer":"キク科"},
  // {"question":"卵巣は「くちこ」、内臓は「このわた」の材料になる、海の生き物といえば何でしょう？","answer":"ナマコ"},
  // {"question":"太陽系に存在する元素のうち最も多くを占めているのは何でしょう？","answer":"水素"},
  // {"question":"著作権マークに書かれる「C」とは、何という英語の頭文字でしょう？","answer":"コピーライト"},
  // {"question":"日本の政令指定都市のうち、最も人口が少ないのはどこでしょう？","answer":"静岡市"},
  // {"question":"大相撲の番付における「三役」のうち、最も番付が上の位は何でしょう？","answer":"大関"},
  // {"question":"大相撲の番付における「三役」とは、大関、関脇とあと1つは何でしょう？","answer":"小結"},
  // {"question":"野球用語の「トリプルスチール」を日本語では漢字3文字で何というでしょう？","answer":"三重盗"},
  // {"question":"鶏卵の中で黄身を固定する役割を持つ、白いひも状のものを何というでしょう？","answer":"カラザ"},
  // {"question":"一般的な4弦のバイオリンにおいて、最も低い音を出す弦のことを何線というでしょう？","answer":"G線"},
  // {"question":"英語で「ring finger」と呼ばれるのは、左手のどの指でしょう？","answer":"薬指"},
  // {"question":"1989年、日本で初めて消費税が導入されたときの税率は何%だったでしょう？","answer":"3%"},
  // {"question":"火山岩の一種・安山岩の「安山」とは、何という山脈に由来する言葉でしょう？","answer":"アンデス山脈"},
  // {"question":"童謡『サッちゃん』の歌詞で、サッちゃんの本当の名前は何だと歌われているでしょう？","answer":"サチコ"},
  // {"question":"童謡『サッちゃん』の歌詞で、サッちゃんが大好きだという果物は何でしょう？","answer":"バナナ"},
  // {"question":"動物のヤギとヒツジはともに何科に属するでしょう？","answer":"ウシ科"},
  // {"question":"田辺、旭堂、一龍斎、神田といえば何という伝統芸能の亭号でしょう？","answer":"講談"},
  // {"question":"江戸時代に「火事」とともに「江戸の華」と呼ばれていたものといえば何でしょう？","answer":"喧嘩"},
  // {"question":"昔話『ハーメルンの笛吹き男』で、笛吹き男が退治した動物は何でしょう？","answer":"ネズミ"},
  // {"question":"英語で、少数派を「マイノリティ」というのに対し、多数派のことを何というでしょう？","answer":"マジョリティ"},
  // {"question":"色白で可愛らしい顔立ちのことを、ある食べ物にたとえて「何に目鼻」というでしょう？","answer":"卵に目鼻"},
  // {"question":"ことわざで、子供は「風の子」といいますが、大人は「何の子」というでしょう？","answer":"火の子"},
  // {"question":"アメリカ・マテル社の着せ替え人形「バービー」のボーイフレンドの名前は何でしょう？","answer":"ケン"},
  // {"question":"ノーベル賞で同時受賞ができる人数は1部門につき何人まででしょう？","answer":"3人"},
  // {"question":"ひどく真面目で堅苦しいさまを、ある漢数字を2つ用いた四字熟語で何というでしょう？","answer":"四角四面"},
  // {"question":"大相撲において、力士の髷を結う人のことを一般的に何というでしょう？","answer":"床山"},
  // {"question":"童謡『おべんとうばこのうた』で最初にお弁当箱に入れられる食べ物は何でしょう？","answer":"おにぎり"},
  // {"question":"未成熟の大豆を、さやが付いたまま収穫して食用にするものを一般に何というでしょう？","answer":"枝豆"},
  // {"question":"「カラオケ」の「オケ」とは、元々何という言葉が略されたものでしょう？","answer":"オーケストラ"},
  // {"question":"1万平方メートルを1とし、記号「ha」で表される、面積を表す単位は何でしょう？","answer":"ヘクタール"},
  // {"question":"正六面体と正八面体に共通する辺の数はともに何本でしょう？","answer":"12本"},
  // {"question":"英語で、蛾は「モス」ですが、蚊は何というでしょう？","answer":"モスキート"},
  // {"question":"太陽系に存在する元素のうち、水素に次いで2番目に多く存在するのは何でしょう？","answer":"ヘリウム"},
  // {"question":"サンリオのキャラクター「ハローキティ」のフルネームは「キティ・何」でしょう？","answer":"キティ・ホワイト"},
  // {"question":"大相撲の本場所1場所の開催日数は、原則として何日間でしょう？","answer":"15日間"},
  // {"question":"多角形のうち、唯一対角線の数と辺の数が同じであるのは何角形でしょう？","answer":"五角形"},
  // {"question":"和歌の枕詞「八雲立つ」がかかる地名は何でしょう？","answer":"出雲"},
  // {"question":"日本で、競馬の馬券が購入できる年齢は満何歳以上と定められているでしょう？","answer":"満20歳以上"},
  // {"question":"日本のパスポートの性別欄において、男性を表すアルファベット1文字は何でしょう？","answer":"M"},
  // {"question":"大相撲で、引退した力士の髷を親方や関係者がはさみで切る儀式を何というでしょう？","answer":"断髪式"},
  // {"question":"常用対数とは、底がいくつの対数のことでしょう？","answer":"10"},
  // {"question":"一般に「貴ガス」と呼ばれる元素は、周期表でいう第何族元素のことでしょう？","answer":"第18族元素"},
  // {"question":"4つある1桁の素数を全て足すといくつになるでしょう？","answer":"17"},
  // {"question":"1桁の素数は全部でいくつあるでしょう？","answer":"4つ"},
  // {"question":"素数のうち、1000以下で最大のものは何でしょう？","answer":"997"},
  // {"question":"JIS規格における鉛筆の硬度記号のうち、最も柔らかいことを表すのは何でしょう？","answer":"6B"},
  // {"question":"一般的に、ゴルフの1ラウンドはいくつのホールからなるでしょう？","answer":"18ホール"},
  // {"question":"日清戦争は1894年に始まりましたが、日露戦争は西暦何年に始まったでしょう？","answer":"1904年"},
  // {"question":"現在、オリンピックで「入賞」といえば何位以内に入ることでしょう？","answer":"8位以内"},
  // {"question":"ピアノを2人で連弾するとき、使うピアノの台数は何台でしょう？","answer":"1台"},
  // {"question":"日本郵便が引き受けている定形郵便物の重さの上限は何gと定められているでしょう？","answer":"50g"},
  // {"question":"現在、日本で普通自動車免許が取得できるのは満何歳からでしょう？","answer":"満18歳"},
  // {"question":"日本郵便の内容証明郵便は、同じ内容の文書を合計何通差し出す必要があるでしょう？","answer":"3通"},
  // {"question":"100mを10秒ちょうどで走った時、平均時速は何km\/hでしょう？","answer":"36km\/h"},
  // {"question":"北米の国・カナダは、10の州といくつの準州により構成されているでしょう？","answer":"3つ"},
  // {"question":"球の表面積は、同じ半径をもつ円の面積の何倍でしょう？","answer":"4倍"},
  // {"question":"ラグビーで、トライ後のコンバージョンキックが成功した時に入る得点は何点でしょう？","answer":"2点"},
  // {"question":"国連総会の通常会が始まるのは、原則として毎年何月でしょう？","answer":"9月"},
  // {"question":"国際天文学連合により定められた星座の数は全部でいくつでしょう？","answer":"88"},
  // {"question":"親族関係で、いとこは4親等にあたりますが、はとこは何親等にあたるでしょう？","answer":"6親等"},
  // {"question":"親族関係で、おじは3親等にあたりますが、大おじは何親等にあたるでしょう？","answer":"4親等"},
  // {"question":"現在のアメリカ国旗に描かれている赤い線の数は全部で何本でしょう？","answer":"7本"},
  // {"question":"一般的に、ポケットビリヤードの台にあるポケットの数はいくつでしょう？","answer":"6つ"},
  // {"question":"小倉百人一首の決まり字は「一字決まり」から「何字決まり」まであるでしょう？","answer":"六字決まり"},
  // {"question":"一般的なチェスで、1人のプレイヤーが用いる駒の数は全部で何個でしょう？","answer":"16個"},
  // {"question":"一般的なチェスで、1人のプレイヤーが用いる駒の種類は何種類でしょう？","answer":"6種類"},
  // {"question":"建物の階を「1F、2F」と表すときの「F」は、何という英単語の頭文字でしょう？","answer":"フロア"},
  // {"question":"服のサイズで「XS」「XL」という時の「X」とは、何という単語の略でしょう？","answer":"エクストラ"},
  // {"question":"日本の宅配会社のうち、「宅急便」の名称でサービスを展開しているのはどこでしょう？","answer":"ヤマト運輸"},
  // {"question":"真偽が疑わしいもののことを、顔の一部を表す漢字を使って「何物」というでしょう？","answer":"眉唾物"},
  // {"question":"落語家の高座名で、喬太郎、花緑、小三治といえば共通して頭につく亭号は何でしょう？","answer":"柳家"},
  // {"question":"落語家の高座名で、一之輔、昇太、小朝といえば共通して頭につく亭号は何でしょう？","answer":"春風亭"},
  // {"question":"往年のプロ野球選手・金田正一が持つ、通算勝利数の日本歴代最多記録は何勝でしょう？","answer":"400勝"},
  // {"question":"「いろは47文字」で、最初の文字は「い」ですが、最後の文字は何でしょう？","answer":"す"},
  // {"question":"洋菓子メーカーのモロゾフとユーハイムがともに本社を置く市はどこでしょう？","answer":"神戸市"},
  // {"question":"寝具の一種「タオルケット」の由来となった2つの言葉とは、タオルと何でしょう？","answer":"ブランケット"},
  // {"question":"寿司を守るカバーの「鮮度くん」を導入している、大手回転寿司チェーンは何でしょう？","answer":"無添くら寿司"},
  // {"question":"SI基本単位で、その記号がアルファベット3文字で表される唯一の単位は何でしょう？","answer":"mol"},
  // {"question":"梶井基次郎の短編小説『檸檬』で、主人公がレモンを置く書店の名前は何でしょう？","answer":"丸善"},
  // {"question":"現在の北極星であるポラリスがある星座は何でしょう？","answer":"こぐま座"},
  // {"question":"かつての日本の華族制度で、伯爵と男爵の間にあたる階級は何でしょう？","answer":"子爵"},
  // {"question":"かつての日本の華族制度で、侯爵と子爵の間にあたる階級は何でしょう？","answer":"伯爵"},
  // {"question":"「プラズマクラスター」を商標登録している、日本の家電メーカーは何でしょう？","answer":"シャープ"},
  // {"question":"JR山陽新幹線は、新大阪駅と何駅を結ぶ路線でしょう？","answer":"博多駅"},
  // {"question":"日本の国土交通省の前身となった2つの「省」とは、建設省と何省でしょう？","answer":"運輸省"},
  // {"question":"数学で、対数を意味する記号「log」は、何という英単語の略でしょう？","answer":"ロガリズム"},
  // {"question":"死者の顔からとった型をもとに、石膏などで作った顔面の像を英語で何というでしょう？","answer":"デスマスク"},
  // {"question":"ゲートボールにおいて、先攻のチームが使用するボールの色は一般的に何色でしょう？","answer":"赤"},
  // {"question":"同じ母親から1年違いで生まれた兄弟・姉妹のことを、漢字2文字で何というでしょう？","answer":"年子"},
  // {"question":"リゾート地として知られるサムイ島やプーケット島がある国はどこでしょう？","answer":"タイ"},
  // {"question":"数学において、ある関数を微分して得られる関数を一般に何関数というでしょう？","answer":"導関数"},
  // {"question":"酒場の中でも、ビリヤードができるバーのことを特に「何バー」というでしょう？","answer":"プールバー"},
  // {"question":"現在、元素記号に使われていない2つのアルファベットは「Q」と何でしょう？","answer":"J"},
  // {"question":"滋賀県の市で名前に「近江」と付く2つの市とは、東近江市と何市でしょう？","answer":"近江八幡市"},
  // {"question":"体操競技で、男女ともに行われる2つの種目とは「跳馬」とあと1つは何でしょう？","answer":"ゆか"},
  // {"question":"日本で「万博記念公園駅」がある2つの都道府県とは、茨城県とどこでしょう？","answer":"大阪府"},
  // {"question":"日本に生息するキツネを2つの亜種に分けると、ホンドギツネと何でしょう？","answer":"キタキツネ"},
  // {"question":"キプロス共和国における2つの公用語とは、ギリシャ語と何語でしょう？","answer":"トルコ語"},
  // {"question":"キプロス共和国における2つの公用語とは、トルコ語と何語でしょう？","answer":"ギリシャ語"},
  // {"question":"古代朝鮮半島のいわゆる「三韓」とは、弁韓、辰韓と何でしょう？","answer":"馬韓"},
  // {"question":"古代朝鮮半島のいわゆる「三韓」とは、馬韓、辰韓と何でしょう？","answer":"弁韓"},
  // {"question":"一般に「音楽の3要素」といえば、リズム、ハーモニーと何のことでしょう？","answer":"メロディ"},
  // {"question":"一般に「音楽の3要素」といえば、ハーモニー、リズムと何のことでしょう？","answer":"メロディ"},
  // {"question":"一般に「音楽の3要素」といえば、ハーモニー、メロディと何のことでしょう？","answer":"リズム"},
  // {"question":"一般に「音楽の3要素」といえば、メロディ、リズムと何のことでしょう？","answer":"ハーモニー"},
  // {"question":"夏の大三角を構成する3つの星とは、ベガ、アルタイルとあと1つは何でしょう？","answer":"デネブ"},
  // {"question":"人体に必要な「三大栄養素」といえば、炭水化物、脂質と、あと1つは何でしょう？","answer":"タンパク質"},
  // {"question":"山岳信仰で知られる「出羽三山」とは、湯殿山、羽黒山と、あと1つは何でしょう？","answer":"月山"},
  // {"question":"世界三大瀑布といえば、ヴィクトリアの滝、イグアスの滝とあと1つは何の滝でしょう？","answer":"ナイアガラの滝"},
  // {"question":"世界三大瀑布といえば、イグアスの滝、ナイアガラの滝とあと1つは何の滝でしょう？","answer":"ヴィクトリアの滝"},
  // {"question":"お笑いトリオ・森三中を構成する3人とは、黒沢かずこ、村上知子と誰でしょう？","answer":"大島美幸"},
  // {"question":"お笑いトリオ・森三中を構成する3人とは、村上知子、黒沢かずこと誰でしょう？","answer":"大島美幸"},
  // {"question":"お笑いトリオ・森三中を構成する3人とは、村上知子、大島美幸と誰でしょう？","answer":"黒沢かずこ"},
  // {"question":"お笑いトリオ・森三中を構成する3人とは、大島美幸、村上知子と誰でしょう？","answer":"黒沢かずこ"},
  // {"question":"お笑いトリオ・森三中を構成する3人とは、大島美幸、黒沢かずこと誰でしょう？","answer":"村上知子"},
  // {"question":"お笑いトリオ・森三中を構成する3人とは、黒沢かずこ、大島美幸と誰でしょう？","answer":"村上知子"},
  // {"question":"世界三大珍獣の1つ・オカピは、何科の動物でしょう？","answer":"キリン科"},
  // {"question":"江戸幕府で「三奉行」と呼ばれた3つの役職とは、町奉行、勘定奉行と何奉行でしょう？","answer":"寺社奉行"},
  // {"question":"童謡『春の小川』の歌詞に登場する2つの花とは、すみれと何でしょう？","answer":"れんげ"},
  // {"question":"日本の国の機関で「三権分立」の三権を司るのは、内閣、国会とあと1つは何でしょう？","answer":"裁判所"},
  // {"question":"いわゆる「文房四宝」とは、筆、墨、紙とあと1つは何でしょう？","answer":"硯"},
  // {"question":"花札の1月の札に鶴とともに描かれている植物は何でしょう？","answer":"松"},
  // {"question":"花札の6月の札に蝶とともに描かれている花は何の花でしょう？","answer":"牡丹"},
  // {"question":"花札の11月の札に小野道風や蛙とともに描かれている木は何の木でしょう？","answer":"柳"},
  // {"question":"いわゆる「天下三名槍」とは、蜻蛉切、御手杵とあと1つは何でしょう？","answer":"日本号"},
  // {"question":"いわゆる「天下三名槍」とは、日本号、御手杵とあと1つは何でしょう？","answer":"蜻蛉切"},
  // {"question":"いわゆる「天下三名槍」とは、御手杵、日本号とあと1つは何でしょう？","answer":"蜻蛉切"},
  // {"question":"宮崎県の県の木に指定されている3種類の木とは、オビスギ、ヤマザクラと何でしょう？","answer":"フェニックス"},
  // {"question":"鳥取県にある4つの市とは、鳥取市、米子市、倉吉市と何市でしょう？","answer":"境港市"},
  // {"question":"愛知県南部に位置する三河湾を囲む2つの半島とは、渥美半島と何半島でしょう？","answer":"知多半島"},
  // {"question":"愛知県南部に位置する三河湾を囲む2つの半島とは、知多半島と何半島でしょう？","answer":"渥美半島"},
  // {"question":"漢字では「山原水鶏」と表記する、沖縄本島の北部に生息する鳥は何でしょう？","answer":"ヤンバルクイナ"},
  // {"question":"補助通貨単位はセンである、インドネシアで使用されている通貨単位は何でしょう？","answer":"ルピア"},
  // {"question":"日本三名園とは、水戸の偕楽園、岡山の後楽園とあと1つは金沢のどこでしょう？","answer":"兼六園"},
  // {"question":"日本三名園とは、金沢の兼六園、水戸の偕楽園とあと1つは岡山のどこでしょう？","answer":"後楽園"},
  // {"question":"日本三名園とは、水戸の偕楽園、金沢の兼六園とあと1つは岡山のどこでしょう？","answer":"後楽園"},
  // {"question":"日本三名園とは、岡山の後楽園、金沢の兼六園とあと1つは水戸のどこでしょう？","answer":"偕楽園"},
  // {"question":"動詞としては「予約する」、名詞としては「本」という意味を持つ英単語は何でしょう？","answer":"book"},
  // {"question":"日宋貿易で栄えた大輪田泊があったのは、現在の何港にあたる場所でしょう？","answer":"神戸港"},
  // {"question":"体操競技で、男子にはなく女子のみ行われる2つの種目とは、平均台と何でしょう？","answer":"段違い平行棒"},
  // {"question":"面積約1,877平方kmと、日本で最も小さい都道府県はどこでしょう？","answer":"香川県"},
  // {"question":"東京都に現在3駅ある新幹線停車駅とは、上野駅、東京駅と何駅でしょう？","answer":"品川駅"},
  // {"question":"武士の鍛錬法「騎射三物」が指す三物とは、笠懸、流鏑馬と、あと1つは何でしょう？","answer":"犬追物"},
  // {"question":"武士の鍛錬法「騎射三物」が指す三物とは、流鏑馬、笠懸と、あと1つは何でしょう？","answer":"犬追物"},
  // {"question":"リゾットはイタリア発祥の米料理ですが、ドリアはどこの国発祥の米料理でしょう？","answer":"日本"},
  // {"question":"パエリアはスペイン発祥の米料理ですが、ドリアはどこの国発祥の米料理でしょう？","answer":"日本"},
  // {"question":"弟はアナウンサーの竜聖、兄は俳優の斗真である、この兄弟の名字は何でしょう？","answer":"生田"},
  // {"question":"日本の都道府県のうち、日本最南端である沖ノ鳥島が属するのはどこでしょう？","answer":"東京都"},
  // {"question":"日本の都道府県のうち、日本最東端である南鳥島が属するのはどこでしょう？","answer":"東京都"},
  // {"question":"楽譜に使われるハ音記号は何のアルファベットを図案化したものでしょう？","answer":"C"},
  // {"question":"火星が持つ2つの衛星は、フォボスと何でしょう？","answer":"ダイモス"},
  // {"question":"日本の元号・平成は「平成何年」まで続いたでしょう？","answer":"平成31年"},
  // {"question":"読み出し専用の記憶装置を指す「ROM」とは、何という英語を略したものでしょう？","answer":"リードオンリーメモリ"},
  // {"question":"2018年に発足した「M.LEAGUE」とは、何の競技を行うプロリーグでしょう？","answer":"麻雀"},
  // {"question":"七福神の1人・福禄寿が連れている鳥は何でしょう？","answer":"鶴"},
  // {"question":"七福神の1人・恵比寿が手に持っている魚は何でしょう？","answer":"鯛"},
  // {"question":"昔話『桃太郎』の中で、3番目に桃太郎の家来になった動物は何でしょう？","answer":"雉"},
  // {"question":"ローマ数字において「10」を表す文字は何でしょう？","answer":"X"},
  // {"question":"中国・三国時代の「三国」とは、魏、呉とあと1つは何という国でしょう？","answer":"蜀"},
  // {"question":"将棋において成ることができない2種類の駒とは、王（玉）と何でしょう？","answer":"金"},
  // {"question":"筆記具の「ボールペン」とは、元々何という英語を略した呼び名でしょう？","answer":"ボールポイントペン"},
  // {"question":"江戸幕府で「三奉行」と呼ばれた3つの役職とは、町奉行、寺社奉行と何奉行でしょう？","answer":"勘定奉行"},
  // {"question":"現在、オリンピックにおける男子柔道の階級で最も軽いのは何kg級でしょう？","answer":"60kg級"},
  // {"question":"現在、オリンピックにおける男子柔道の階級で最も重いのは何kg超級でしょう？","answer":"100kg超級"},
  // {"question":"日本の道路標識「歩行者専用」に描かれている人の数は何人でしょう？","answer":"2人"},
  // {"question":"日本の道路標識「歩行者横断禁止」に描かれている人の数は何人でしょう？","answer":"1人"},
  // {"question":"漢詩の形式の1つ「七言絶句」で使われる文字の数は全部で何文字でしょう？","answer":"28文字"},
  // {"question":"1桁の正の奇数をすべて足すと合計はいくつになるでしょう？","answer":"25"},
  // {"question":"1桁の正の偶数をすべて足すと合計はいくつになるでしょう？","answer":"20"},
  // {"question":"ゴルフで「ショートホール」の規定打数は何打とされているでしょう？","answer":"3打"},
  // {"question":"ゴルフで「ミドルホール」の規定打数は何打とされているでしょう？","answer":"4打"},
  // {"question":"ゴルフで「ロングホール」の規定打数は何打とされているでしょう？","answer":"5打"},
  // {"question":"沖縄料理のヒージャー汁で、具材として使われるのは何という動物の肉でしょう？","answer":"ヤギ"},
  // {"question":"植物のウコン、カルダモン、ミョウガといえば、いずれも何科に属するでしょう？","answer":"ショウガ科"},
  // {"question":"野球の守備位置を表す守備番号のうち、「9」が表すのはどこのポジションでしょう？","answer":"ライト"},
  // {"question":"野球の守備位置を表す守備番号のうち、「2」が表すのはどこのポジションでしょう？","answer":"キャッチャー"},
  // {"question":"野球の守備位置を表す守備番号のうち、「1」が表すのはどこのポジションでしょう？","answer":"ピッチャー"},
  // {"question":"最大値を意味する「max」とは、何という英語を略したものでしょう？","answer":"マキシマム"},
  // {"question":"ゲートボールにおいて、後攻のチームが使用するボールの色は一般的に何色でしょう？","answer":"白"},
  // {"question":"「親」や「母」にかかる、和歌などで用いる枕詞は何でしょう？","answer":"垂乳根の"},
  // {"question":"薬の中でも「含嗽剤」といえば、一般的に何をする際に使われる薬のことでしょう？","answer":"うがい"},
  // {"question":"トランプゲームの「七並べ」で、ゲーム開始時に場に出ている札は全部で何枚でしょう？","answer":"4枚"},
  // {"question":"一般に「ラガーマン」といえば、どんなスポーツをする選手のことを指すでしょう？","answer":"ラグビー"},
  // {"question":"次元を表す「2D」や「3D」の「D」とは、何という英単語の略でしょう？","answer":"ディメンション"},
  // {"question":"最高峰は標高2,052mの幌尻岳である、北海道南部を南北に走る山脈は何でしょう？","answer":"日高山脈"},
  // {"question":"牡鹿半島は宮城県にある半島ですが、男鹿半島はどこの都道府県にある半島でしょう？","answer":"秋田県"},
  // {"question":"じゃんけんの手で、チョキにもグーにも負けないものは何でしょう？","answer":"グー"},
  // {"question":"じゃんけんの手で、パーにもチョキにも負けないものは何でしょう？","answer":"チョキ"},
  // {"question":"じゃんけんの手で、チョキにもパーにも負けないものは何でしょう？","answer":"チョキ"},
  // {"question":"じゃんけんの手で、パーにもグーにも負けないものは何でしょう？","answer":"パー"},
  // {"question":"じゃんけんの手で、グーにもパーにも負けないものは何でしょう？","answer":"パー"},
  // {"question":"一般に「卵焼き」や「ゆで卵」といった時、食材として使われるのは何の卵でしょう？","answer":"鶏"},
  // {"question":"「ゴム」を漢字2文字で書いた時、それぞれに共通する部首は何でしょう？","answer":"ごんべん"},
  // {"question":"野球で「満塁ホームラン」を打った時、入る得点は何点でしょう？","answer":"4点"},
  // {"question":"映画やテレビ番組の製作時に行われる「ロケハン」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"ロケーションハンティング"},
  // {"question":"ゲームジャンルの1つ「RPG」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"ロールプレイングゲーム"},
  // {"question":"調味料のバルサミコ酢は、何の果汁を原料として作られるでしょう？","answer":"ブドウ"},
  // {"question":"ボウリングで、フレームの1投目で10本のピン全てを倒すことを何というでしょう？","answer":"ストライク"},
  // {"question":"日本の中央競馬で行われるダートのGⅠ競走は、チャンピオンズカップと何でしょう？","answer":"フェブラリーステークス"},
  // {"question":"コンサートでの演奏曲の順番表を指す「セトリ」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"セットリスト"},
  // {"question":"パズルの1つ「数独」のマス目の数は、一般的には全部でいくつあるでしょう？","answer":"81マス"},
  // {"question":"一般に、日の丸弁当で「日の丸」にあたる部分に使われる具といえば何でしょう？","answer":"梅干し"},
  // {"question":"出版用語で、本のページの順序が誤って綴じられていることを何というでしょう？","answer":"乱丁"},
  // {"question":"比較的安い化粧品を指す「ドラコス」の「ドラ」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"ドラッグストア"},
  // {"question":"テレビ番組などで使われる「VTR」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"ビデオテープレコーダー"},
  // {"question":"非常に狭い土地のことを、ある動物の体の一部分を使って俗に何というでしょう？","answer":"猫の額"},
  // {"question":"結婚記念日の1つ「珊瑚婚式」は、結婚何年目に行われるお祝いでしょう？","answer":"35年目"},
  // {"question":"誘拐犯が人質の解放と引き換えに要求する金銭のことを何というでしょう？","answer":"身代金"},
  // {"question":"元号「令和」の出典にもなった、現存する日本最古の和歌集といえば何でしょう？","answer":"『万葉集』"},
  // {"question":"一般的な将棋盤にあるマスの数は、全部で何マスでしょう？","answer":"81マス"},
  // {"question":"ボクシングの試合判定の1つ「TKO」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"テクニカルノックアウト"},
  // {"question":"農林水産省が持つ2つの外局とは、水産庁と何庁でしょう？","answer":"林野庁"},
  // {"question":"ともに緑色の宝石であるヒスイとエメラルドは、何月の誕生石でしょう？","answer":"5月"},
  // {"question":"中国の河北省・河南省の「河」という字が指している、中国を流れる川は何でしょう？","answer":"黄河"},
  // {"question":"インターフェース規格の1つ「USB」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"ユニバーサル・シリアル・バス"},
  // {"question":"釣りの用語で「つ抜け」といえば、何匹以上の魚を釣ることを指すでしょう？","answer":"10匹以上"},
  // {"question":"夏初月、花残月、卯の花月、卯月といえば、いずれも陰暦何月の別名でしょう？","answer":"4月"},
  // {"question":"月見ず月、田草月、早苗月、橘月、皐月といえば、いずれも陰暦何月の別名でしょう？","answer":"5月"},
  // {"question":"月見月、草津月、桂月、萩月、葉月といえば、いずれも陰暦何月の別名でしょう？","answer":"8月"},
  // {"question":"女郎花月、秋初月、涼月、文月といえば、いずれも陰暦何月の別名でしょう？","answer":"7月"},
  // {"question":"ロウソクの炎を大きく3つに分けると、外炎、内炎と、中央に位置する何でしょう？","answer":"炎心"},
  // {"question":"テレビや映画の音響効果を指す「SE」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"サウンド・エフェクト"},
  // {"question":"室内楽などでいわれる「カルテット」とは、何重奏のことでしょう？","answer":"四重奏"},
  // {"question":"室内楽などでいわれる「クインテット」とは、何重奏のことでしょう？","answer":"五重奏"},
  // {"question":"海辺で「ニャアニャア」と鳴く姿から名前が付いた、カモメ科の鳥は何でしょう？","answer":"ウミネコ"},
  // {"question":"沖縄の方言では「マース」と呼ばれる調味料は何でしょう？","answer":"塩"},
  // {"question":"日本のマイナンバー制度において、各個人の番号の桁数は何桁でしょう？","answer":"12桁"},
  // {"question":"赤ちゃんを寝かしつける時に歌う唄のことを、日本語で一般に何というでしょう？","answer":"子守唄"},
  // {"question":"西洋の風習で、決闘を申し込む際に相手に投げ渡すとされる装身具は何でしょう？","answer":"手袋"},
  // {"question":"作業時に手に着用する「軍手」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"軍用手袋"},
  // {"question":"柳屋、浪花家総本店、銀のあんといえば、何という和菓子の販売で知られる店でしょう？","answer":"鯛焼き"},
  // {"question":"JRの学生割引乗車券の運賃は、通常の乗車券の何割引となるでしょう？","answer":"2割引"},
  // {"question":"全国に先駆けて入湯手形を導入した、熊本県南小国町にある温泉地は何温泉でしょう？","answer":"黒川温泉"},
  // {"question":"料理に使う脂の「ラード」とは、一般に何の動物から作られた脂のことでしょう？","answer":"豚"},
  // {"question":"現在の日本で連立政権を組み与党となっている2つの政党は、自由民主党と何でしょう？","answer":"公明党"},
  // {"question":"日本の内閣で、定例閣議が行われるのは、原則として火曜日と何曜日でしょう？","answer":"金曜日"},
  // {"question":"日本代表チームの愛称を「AKATSUKI FIVE」というスポーツは何でしょう？","answer":"バスケットボール"},
  // {"question":"テレビドラマや映画などで、最初の撮影を始めることを和製英語で何というでしょう？","answer":"クランクイン"},
  // {"question":"テレビドラマや映画などで、最後の撮影が終了することを和製英語で何というでしょう？","answer":"クランクアップ"},
  // {"question":"一般に、バイオリンの弓の毛の部分に用いられるのは何の動物の尻尾の毛でしょう？","answer":"馬"},
  // {"question":"病院に設けられている、遺体を安置しておく部屋のことを何というでしょう？","answer":"霊安室"},
  // {"question":"小学館の漫画雑誌『週刊少年サンデー』は、通常毎週何曜日に発売されるでしょう？","answer":"水曜日"},
  // {"question":"一般的なピアノにおいて、1オクターブの間に黒鍵はいくつあるでしょう？","answer":"5つ"},
  // {"question":"日本の一般的なノートで、「A罫」の罫線の幅は何mmでしょう？","answer":"7mm"},
  // {"question":"日本の一般的なノートで、「B罫」の罫線の幅は何mmでしょう？","answer":"6mm"},
  // {"question":"円周率とは、「円周の長さ」を「円の何の長さ」で割った値でしょう？","answer":"直径"},
  // {"question":"国土地理院の地図記号のうち、温泉の記号には湯煙を表す波線が何本あるでしょう？","answer":"3本"},
  // {"question":"国土地理院の地図記号のうち、煙突の記号には煙を表す横線が何本あるでしょう？","answer":"3本"},
  // {"question":"俳句は17音を定型とするものですが、短歌は何音を定型とするものでしょう？","answer":"31音"},
  // {"question":"大相撲の元横綱・双葉山が持つ、本場所の幕内における最多連勝記録は何連勝でしょう？","answer":"69連勝"},
  // {"question":"『叫び』で知られる画家のムンクは、現在のどこの国出身でしょう？","answer":"ノルウェー"},
  // {"question":"1884年に設置された「商標登録所」を前身とする、経済産業省の外局は何でしょう？","answer":"特許庁"},
  // {"question":"キムチの中でも「オイキムチ」といえば、何という野菜を漬けたものでしょう？","answer":"きゅうり"},
  // {"question":"弥生時代の遺跡で、唐古・鍵遺跡や纒向遺跡といえばどこの都道府県にあるでしょう？","answer":"奈良県"},
  // {"question":"野生のトラと野生のライオンがともに生息している世界唯一の国はどこでしょう？","answer":"インド"},
  // {"question":"一般に「絹糸」といえば、何という生き物の繭から採った糸のことでしょう？","answer":"カイコ"},
  // {"question":"長い耳を持つことから「うさぎ馬」という別名がある、ウマ科の動物は何でしょう？","answer":"ろば"},
  // {"question":"日本で冷蔵庫の容量を表す際に一般的に用いられる単位は何でしょう？","answer":"リットル"},
  // {"question":"花札の8月の札で、月や雁とともに描かれている植物は何でしょう？","answer":"すすき"},
  // {"question":"草婚式や革婚式といえば、結婚何年目のお祝いでしょう？","answer":"3年目"},
  // {"question":"クワイ、ワケギ、レモン、牡蠣の生産量が日本一多い都道府県はどこでしょう？","answer":"広島県"},
  // {"question":"日本式天気記号において、○の中に縦線を1本引いた記号は何を表すでしょう？","answer":"晴れ"},
  // {"question":"「烏龍茶」を英語で綴った時、頭文字になるアルファベットは何でしょう？","answer":"o"},
  // {"question":"多角形のうち、内角の和が1800度となるのは何角形でしょう？","answer":"十二角形"},
  // {"question":"声優の神谷、将棋棋士の渡辺、俳優の柄本に共通する下の名前は何でしょう？","answer":"明"},
  // {"question":"日高、利尻、羅臼などの種類がある海産物は何でしょう？","answer":"昆布"},
  // {"question":"英語で、女性の人魚は「マーメイド」といいますが、男性の人魚は何というでしょう？","answer":"マーマン"},
  // {"question":"大野市は福井県にある自治体ですが、小野市はどの都道府県にある自治体でしょう？","answer":"兵庫県"},
  // {"question":"大野市は福井県にある自治体ですが、大野城市はどの都道府県にある自治体でしょう？","answer":"福岡県"},
  // {"question":"英語ではその鳴き声が「Oink, Oink」と表現される動物は何でしょう？","answer":"ブタ"},
  // {"question":"『バイエル』『ブルグミュラー』『ツェルニー』といえばどんな楽器の教則本でしょう？","answer":"ピアノ"},
  // {"question":"記録媒体の1つ「CD」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"コンパクト・ディスク"},
  // {"question":"15人制ラグビーにおいて、スクラムを組むのは各チーム何人でしょう？","answer":"8人"},
  // {"question":"陸上競技の練習で「SD30」という時の「SD」とは何という言葉の略でしょう？","answer":"スタートダッシュ"},
  // {"question":"一般に、婚約指輪や結婚指輪をはめるのは左手のどの指でしょう？","answer":"薬指"},
  // {"question":"冬至の日にはよくお風呂に浮かべられる、ミカン科の果物は何でしょう？","answer":"柚子"},
  // {"question":"最大都市はシアトル、州都はオリンピアである、アメリカ50州の1つは何州でしょう？","answer":"ワシントン州"},
  // {"question":"政権を担当している政党のことを、「野党」に対して何というでしょう？","answer":"与党"},
  // {"question":"ワインの一種「ポートワイン」とは、本来はどこの国で生産されるものを指すでしょう？","answer":"ポルトガル"},
  // {"question":"公営競技のオートレースで、1回のレースで出走する競走車の数は原則何車でしょう？","answer":"8車"},
  // {"question":"競馬用語で「ヤネ」「鞍上」「ジョッキー」といえば、いずれも何を指す言葉でしょう？","answer":"騎手"},
  // {"question":"元メジャーリーガーのイチローの本名は「何 一朗」でしょう？","answer":"鈴木一朗"},
  // {"question":"最高峰はベン・ネビス山である、イギリスの国土の大半を占める島は何でしょう？","answer":"グレートブリテン島"},
  // {"question":"正二十面体、正八面体、正四面体を構成する面の形は、すべて正何角形でしょう？","answer":"正三角形"},
  // {"question":"正多面体の一種「正十二面体」を構成する面の形は、すべて正何角形でしょう？","answer":"正五角形"},
  // {"question":"花札の1セット48枚のうち、光札は全部で何枚あるでしょう？","answer":"5枚"},
  // {"question":"荒木とよひさが手掛けた歌謡曲『四季の歌』の歌詞に登場する唯一の植物は何でしょう？","answer":"すみれ"},
  // {"question":"京都市営地下鉄が持つ2つの路線は、東西線と何線でしょう？","answer":"烏丸線"},
  // {"question":"日本において、電話番号の先頭に付けると非通知発信ができる3桁の番号は何でしょう？","answer":"184"},
  // {"question":"百貨店を意味する「デパート」とは、何という英語を略した言葉でしょう？","answer":"デパートメントストア"},
  // {"question":"物価下落現象の「デフレ」とは、何という英語を略した言葉でしょう？","answer":"デフレーション"},
  // {"question":"一般に、バーボン・ウイスキーで主原料として使われる穀物は何でしょう？","answer":"トウモロコシ"},
  // {"question":"サッカー・Jリーグの試合において、勝利チームに与えられる勝ち点は何点でしょう？","answer":"3点"},
  // {"question":"八方剣や十字剣といった種類がある、忍者が使う投てき武器の一種は何でしょう？","answer":"手裏剣"},
  // {"question":"野球選手のダルビッシュ有は、日本人とどこの国の人とのハーフでしょう？","answer":"イラン"},
  // {"question":"日向市は宮崎県にある自治体ですが、向日市はどの都道府県にある自治体でしょう？","answer":"京都府"},
  // {"question":"漫画『ヒカルの碁』の主人公・ヒカルの名字は何でしょう？","answer":"進藤"},
  // {"question":"日本郵便が現在発行する普通切手のうち、額面が最も高いのは何円切手でしょう？","answer":"500円切手"},
  // {"question":"一般的なトランプのキングの絵柄で、唯一口髭を蓄えていないのはどのスートでしょう？","answer":"ハート"},
  // {"question":"世界カーリング選手権で、男子・女子ともに最多優勝回数を誇る国はどこでしょう？","answer":"カナダ"},
  // {"question":"釧路空港の愛称にもその名が使われている、北海道の道鳥は何でしょう？","answer":"タンチョウ"},
  // {"question":"競技かるたの公式ルールで、最初に各競技者の陣地に置かれる札の枚数は何枚でしょう？","answer":"25枚"},
  // {"question":"国内で生産される梨の品種で「三水」と総称されるのは、幸水、新水と何でしょう？","answer":"豊水"},
  // {"question":"正多面体の一種「正二十面体」を構成する面の形は、すべて正何角形でしょう？","answer":"正三角形"},
  // {"question":"日本で「万博記念公園」という名称の駅がある2つの市は、つくば市とどこでしょう？","answer":"吹田市"},
  // {"question":"唱歌『仰げば尊し』の歌詞に登場する、唯一の昆虫は何でしょう？","answer":"ほたる"},
  // {"question":"名古屋市営地下鉄の路線のうち名古屋駅を通る2路線とは、桜通線と何線でしょう？","answer":"東山線"},
  // {"question":"漢字では「覚」と書く、出会った人の心を読んでしまうという妖怪は何でしょう？","answer":"さとり"},
  // {"question":"動詞の中でも特に、目的語を取るものを一般に「何動詞」というでしょう？","answer":"他動詞"},
  // {"question":"動詞の中でも特に、目的語を取らないもののことを一般に「何動詞」というでしょう？","answer":"自動詞"},
  // {"question":"人間の歯の硬い組織で、エナメル質とセメント質に覆われているのは「何質」でしょう？","answer":"象牙質"},
  // {"question":"ともにベテラン俳優として活躍する、兄の伸也と弟の獏に共通する名字は何でしょう？","answer":"大和田"},
  // {"question":"日本語における4種類の音便とは、イ音便、ウ音便、促音便と何でしょう？","answer":"撥音便"},
  // {"question":"日本語における4種類の音便とは、イ音便、ウ音便、撥音便と何でしょう？","answer":"促音便"},
  // {"question":"一般的な天気図の等圧線で、実線が描かれるのは何hPa間隔でしょう？","answer":"4hPa"},
  // {"question":"南アメリカ大陸の国で、赤道が通っているのは、ブラジル、コロンビアとどこでしょう？","answer":"エクアドル"},
  // {"question":"土踏まずがほとんどない足のことを、一般に「何足」というでしょう？","answer":"扁平足"},
  // {"question":"献血を大きく2種類に分けると、成分献血と何献血でしょう？","answer":"全血献血"},
  // {"question":"献血を大きく2種類に分けると、全血献血と何献血でしょう？","answer":"成分献血"},
  // {"question":"太陽系の惑星のうち、公転周期が最も長い天体は何でしょう？","answer":"海王星"},
  // {"question":"りそな銀行の本店が位置する都市はどこでしょう？","answer":"大阪市"},
  // {"question":"現在、日本の皇室が所有する3つの御用邸とは、那須御用邸、葉山御用邸と何でしょう？","answer":"須崎御用邸"},
  // {"question":"現在、日本の皇室が所有する3つの御用邸とは、葉山御用邸、那須御用邸と何でしょう？","answer":"須崎御用邸"},
  // {"question":"現在、日本の皇室が所有する3つの御用邸とは、須崎御用邸、葉山御用邸と何でしょう？","answer":"那須御用邸"},
  // {"question":"現在、日本の皇室が所有する3つの御用邸とは、葉山御用邸、須崎御用邸と何でしょう？","answer":"那須御用邸"},
  // {"question":"現在、日本の皇室が所有する3つの御用邸とは、須崎御用邸、那須御用邸と何でしょう？","answer":"葉山御用邸"},
  // {"question":"「直角二等辺三角形」にある2つの鋭角は、ともに何度でしょう？","answer":"45度"},
  // {"question":"語呂合わせから4月24日が記念日になっている、鹿児島県の市はどこでしょう？","answer":"志布志市"},
  // {"question":"旅客機の客室乗務員を指す「CA」とは、何という英語の略でしょう？","answer":"キャビンアテンダント"},
  // {"question":"囲碁で使われる一般的な19路盤に「星」と呼ばれる点はいくつあるでしょう？","answer":"9つ"},
  // {"question":"静岡県にある2つの国立大学は、静岡大学と何でしょう？","answer":"浜松医科大学"},
  // {"question":"自動車の給油所を指す「SS」とは、何という英語の略でしょう？","answer":"サービス・ステーション"},
  // {"question":"水着の一種「タンキニ」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"タンクトップビキニ"},
  // {"question":"「粟津温泉」「山中温泉」「和倉温泉」といえば、どこの都道府県の温泉地でしょう？","answer":"石川県"},
  // {"question":"「ベネルクス三国」に属する国のうち、唯一王国ではないのはどこでしょう？","answer":"ルクセンブルク"},
  // {"question":"日本で一般的なピストン・トランペットに、バルブはいくつついているでしょう？","answer":"3つ"},
  // {"question":"極真会館に代表される、素手で直接打撃を与え合う空手の形式を特に何というでしょう？","answer":"フルコンタクト空手"},
  // {"question":"WBC・世界ボクシング評議会の本部が置かれている、中南米の都市はどこでしょう？","answer":"メキシコシティ"},
  // {"question":"小学校で学ぶ漢字で最も画数の多い「議」「競」「護」はいずれも何画の漢字でしょう？","answer":"20画"},
  // {"question":"日本語の6点式点字で、1つの点で表される仮名は、「わ」と何でしょう？","answer":"あ"},
  // {"question":"1992年の県民の日に「彩の国」という愛称を選定した日本の県はどこでしょう？","answer":"埼玉県"},
  // {"question":"親戚関係で、自分から見ていとこは何親等にあたるでしょう？","answer":"4親等"},
  // {"question":"球技のビーチバレーとバレーボールがともに生まれた国はどこでしょう？","answer":"アメリカ"},
  // {"question":"日本の下級裁判所の一種・高等裁判所は、全国にいくつ設置されているでしょう？","answer":"8ヶ所"},
  // {"question":"ともにひらがな表記される「あま市」「みよし市」が位置する都道府県はどこでしょう？","answer":"愛知県"},
  // {"question":"チューリップを県の花としている2つの県は、富山県とどこでしょう？","answer":"新潟県"},
  // {"question":"チューリップを県の花としている2つの県は、新潟県とどこでしょう？","answer":"富山県"},
  // {"question":"金と銀の元素記号に共通して使われている、アルファベット1文字は何でしょう？","answer":"A"},
  // {"question":"神奈川県の南東部に突き出しており、東京湾と相模湾を分けている半島は何でしょう？","answer":"三浦半島"},
  // {"question":"世界で、日系人の人口が最も多いとされる、南米の国はどこでしょう？","answer":"ブラジル"},
  // {"question":"世界で生産される豚肉の4割以上が消費されている、アジアの国はどこでしょう？","answer":"中国"},
  // {"question":"音楽ジャンルの「K-POP」といえば、どこの国のポップスを指す言葉でしょう？","answer":"韓国"},
  // {"question":"約2億人以上と、世界で最も多くのイスラム教徒を抱える国はどこでしょう？","answer":"インドネシア"},
  // {"question":"「世界三大洋」に数えられる3つの海のうち、その面積が最も小さいのはどれでしょう？","answer":"インド洋"},
  // {"question":"孔子の『論語』に由来する年齢の別名で、「志学」といえば何歳のことを指すでしょう？","answer":"15歳"},
  // {"question":"全国の8割近くを占めるサクランボの生産で知られる、東北地方の県はどこでしょう？","answer":"山形県"},
  // {"question":"漢字1文字で表記される「旭市」と「柏市」がある都道府県はどこでしょう？","answer":"千葉県"},
  // {"question":"漢字1文字で表記される「光市」と「萩市」がある都道府県はどこでしょう？","answer":"山口県"},
  // {"question":"岸本斉史の漫画『NARUTO』の主人公・ナルトの名字は何でしょう？","answer":"うずまき"},
  // {"question":"旅行の目的地を当日まで明かさないツアーのことを特に「何ツアー」というでしょう？","answer":"ミステリーツアー"},
  // {"question":"大相撲において、十両から横綱までの力士を総称して何というでしょう？","answer":"関取"},
  // {"question":"岐阜県の市の中で名前に「美濃」とつく2つとは、美濃市と何市でしょう？","answer":"美濃加茂市"},
  // {"question":"洋梨の生産で全国の6割以上を占める、東北地方の県はどこでしょう？","answer":"山形県"},
  // {"question":"陸上の十種競技で、最後に行われる種目は何でしょう？","answer":"1500m走"},
  // {"question":"声優の綾、芸人の章造、俳優の憲一に共通する名字は何でしょう？","answer":"遠藤"},
  // {"question":"現在、最も一般的に使われているギターの弦の本数は何本でしょう？","answer":"6本"},
  // {"question":"東京23区のうち、東京証券取引所や日本銀行本店が位置するのは何区でしょう？","answer":"中央区"},
  // {"question":"仁淀川や四万十川が流れ込む、四国の南側に広がる湾は「何湾」でしょう？","answer":"土佐湾"},
  // {"question":"キノコの一種「きくらげ」を漢字で書いた時に出てくる体の一部分はどこでしょう？","answer":"耳"},
  // {"question":"世界で、1つの国のみが領有している唯一の大陸は何でしょう？","answer":"オーストラリア大陸"},
  // {"question":"一般に「物質の三態」と呼ばれる3つの状態とは、気体、液体と何でしょう？","answer":"固体"},
  // {"question":"一般に「物質の三態」と呼ばれる3つの状態とは、固体、液体と何でしょう？","answer":"気体"},
  // {"question":"掛け算九九の答えに出てこない、最も小さな自然数はいくつでしょう？","answer":"11"},
  // {"question":"女性同士の喧嘩のことを、ある動物の名前を使って俗に「何ファイト」というでしょう？","answer":"キャットファイト"},
  // {"question":"カプセルトイの「ガシャポン」を商標登録している企業は何でしょう？","answer":"バンダイ"},
  // {"question":"「きたほなみ」「春よ恋」「ハルユタカ」などの品種がある穀物は何でしょう？","answer":"小麦"},
  // {"question":"1年の1月から12月のうち、1ヶ月が31日ある月は全部でいくつでしょう？","answer":"7つ"},
  // {"question":"「右回り」の別名を、ある道具の針が右回りであることから「何回り」というでしょう？","answer":"時計回り"},
  // {"question":"日本の歴代内閣総理大臣で、名字が漢字3文字である2人は、西園寺公望と誰でしょう？","answer":"中曽根康弘"},
  // {"question":"現在の千葉県に存在した3つの旧国名とは、上総、下総と何でしょう？","answer":"安房"},
  // {"question":"世界一くさい食べ物といわれる「シュールストレミング」の材料になる魚は何でしょう？","answer":"ニシン"},
  // {"question":"東京都と接している県のうち、隣接している県の数が最も多いのはどこでしょう？","answer":"埼玉県"},
  // {"question":"日本の女優で、多江、佳乃、文乃に共通する名字は何でしょう？","answer":"木村"},
  // {"question":"大文字の「Z」で表記される、10の21乗を示すSI接頭辞は何でしょう？","answer":"ゼタ"},
  // {"question":"はわい温泉、三朝温泉、皆生温泉といえば、どこの都道府県にある温泉地でしょう？","answer":"鳥取県"},
  // {"question":"石川県の大部分を占める、日本海に突き出た本州の半島はどこでしょう？","answer":"能登半島"},
  // {"question":"資料の発表を意味する「プレゼン」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"プレゼンテーション"},
  // {"question":"麻雀で、自分の打牌で他人に振り込んでしまうことを漢字2文字で何というでしょう？","answer":"放銃"},
  // {"question":"将棋の駒の初期配置で、自陣に並べられる歩の枚数は何枚でしょう？","answer":"9枚"},
  // {"question":"人間の中耳にある耳小骨を構成する3つの骨とは、ツチ骨、キヌタ骨と何骨でしょう？","answer":"アブミ骨"},
  // {"question":"『アドバンスジェネレーション』『ダイヤモンド","answer":"『ポケットモンスター』"},
  // {"question":"「コラボユニット」などという時の「コラボ」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"コラボレーション"},
  // {"question":"ギリシャ神話の怪物・ケルベロスには、いくつの頭があるとされているでしょう？","answer":"3つ"},
  // {"question":"巻き寿司の1つ「かっぱ巻」で、芯の具材として使われている野菜は何でしょう？","answer":"きゅうり"},
  // {"question":"南アジア地域協力連合の本部が置かれている、ネパールの首都はどこでしょう？","answer":"カトマンズ"},
  // {"question":"一般的なボルタ電池の負極に使われるのは、何という金属でできた板でしょう？","answer":"亜鉛"},
  // {"question":"結婚記念日で「金婚式」といえば、一般に結婚から何年目の記念日でしょう？","answer":"50年目"},
  // {"question":"麻雀において、各局の対局開始前に牌を良く混ぜる行為を何というでしょう？","answer":"洗牌"},
  // {"question":"一般に、ヒトの肋骨は第1肋骨から第何肋骨まで存在するでしょう？","answer":"第12肋骨"},
  // {"question":"一般的なバドミントンでは、1ゲームは何点先取で行われるでしょう？","answer":"21点"},
  // {"question":"「シルクスイート」「紅はるか」「紅あずま」といえば、何という作物の品種でしょう？","answer":"サツマイモ"},
  // {"question":"東京メトロの路線のうち「東京駅」がおかれているのは何線でしょう？","answer":"丸ノ内線"},
  // {"question":"フランスの自動車メーカー「プジョー」のロゴに描かれている動物は何でしょう？","answer":"ライオン"},
  // {"question":"建築家集団シュリーブ・ラム","answer":"エンパイア・ステート・ビルディング"},
  // {"question":"会員制の定額サービスを指す「サブスク」とは、何という英語の略でしょう？","answer":"サブスクリプション"},
  // {"question":"一般的な88鍵のピアノの鍵盤で最も高い音は、イタリア音名でいうと何でしょう？","answer":"ド"},
  // {"question":"古来より中国で楽しまれている「闘蟋」とは、何を闘わせる遊びでしょう？","answer":"コオロギ"},
  // {"question":"フカヒレの生産量で日本一を誇る、宮城県北東部の市はどこでしょう？","answer":"気仙沼市"},
  // {"question":"持続可能な開発目標・SDGsには、いくつの目標が設定されているでしょう？","answer":"17"},
  // {"question":"食べ物の「こんにゃく」を漢字で書いた時、2つの漢字に共通する部首は何でしょう？","answer":"くさかんむり"},
  // {"question":"児童文学『オズの魔法使い』で、ブリキの木こりが欲しがったものは何でしょう？","answer":"心"},
  // {"question":"静岡県の市で、名前に「伊豆」が用いられているのは、伊豆市とどこでしょう？","answer":"伊豆の国市"},
  // {"question":"埼玉県において、さいたま市に次いで2番目に人口が多い市はどこでしょう？","answer":"川口市"},
  // {"question":"F1などのカーレースで、「レースの中断」を意味するフラッグは何色でしょう？","answer":"赤"},
  // {"question":"現在の鳥取県に存在した2つの旧国名とは、因幡と何でしょう？","answer":"伯耆"},
  // {"question":"四国地方に位置する県の中で最も面積が大きいのは何県でしょう？","answer":"高知県"},
  // {"question":"東北新幹線と秋田新幹線が分岐している駅はどこでしょう？","answer":"盛岡駅"},
  // {"question":"童謡『ゆき』の歌詞で、雪が降ると「こたつで丸くなる」と歌われる動物は何でしょう？","answer":"猫"},
  // {"question":"童謡『ゆき』の歌詞で、雪に喜んで「庭駆けまわり」と歌われる動物は何でしょう？","answer":"犬"},
  // {"question":"福本伸行の漫画『賭博黙示録カイジ』の主人公・カイジの名字は何でしょう？","answer":"伊藤"},
  // {"question":"スポーツのポロにおいて、プレイヤーは何という動物に乗って競技を行うでしょう？","answer":"馬"},
  // {"question":"日本が「犯罪人引渡条約」を締結している2つの国とは、アメリカとどこでしょう？","answer":"韓国"},
  // {"question":"日本が「犯罪人引渡条約」を締結している2つの国とは、韓国とどこでしょう？","answer":"アメリカ"},
  // {"question":"麻雀における待ちの形で、順子の間の数牌を待つ形を何待ちというでしょう？","answer":"嵌張待ち"},
  // {"question":"動物を使った慣用句で、進み具合が非常に遅いことを「何の歩み」というでしょう？","answer":"牛の歩み"},
  // {"question":"アフリカに生息するクロサイとシロサイの角の数はともに何本でしょう？","answer":"2本"},
  // {"question":"映画やアニメーションで使われる技術の「CG」とは何という英語の略でしょう？","answer":"コンピュータ・グラフィックス"},
  // {"question":"中国語で「手紙」が意味する日用品は何でしょう？","answer":"トイレットペーパー"},
  // {"question":"食用の肉の別名が、「月夜」と呼ばれる動物は何でしょう？","answer":"ウサギ"},
  // {"question":"漢字の「罪」と「罰」に共通する部首は何でしょう？","answer":"あみがしら"},
  // {"question":"アニメ『ちびまる子ちゃん』で、まる子のお母さんの下の名前は何でしょう？","answer":"すみれ"},
  // {"question":"彩月、詠月、菊開月、長月といえば、いずれも陰暦何月の別名でしょう？","answer":"9月"},
  // {"question":"地層に横方向からの力が加わり、波型に曲がることを漢字2文字で何というでしょう？","answer":"褶曲"},
  // {"question":"全国の都道府県で最も人口密度が低いのはどこでしょう？","answer":"北海道"},
  // {"question":"室山まゆみの漫画『あさりちゃん』の主人公・あさりの名字は何でしょう？","answer":"浜野"},
  // {"question":"福岡県に位置する2つの政令指定都市とは、福岡市とどこでしょう？","answer":"北九州市"},
  // {"question":"童謡『あんたがたどこさ』で、せんば山にいると歌われている動物は何でしょう？","answer":"たぬき"},
  // {"question":"正六角形の1つの外角は何度でしょう？","answer":"60度"},
  // {"question":"競馬の着差表記で、ハナ差、アタマ差の次にあたるものを「何差」というでしょう？","answer":"クビ差"},
  // {"question":"九州地方に位置する県の中で、もっとも人口が多いのはどこでしょう？","answer":"福岡県"},
  // {"question":"日本の元号が平成から令和に変わったのは、西暦何年でしょう？","answer":"2019年"},
  // {"question":"言葉に含みをもたせる「意味深」とは、何という四字熟語の略でしょう？","answer":"意味深長"},
  // {"question":"一般的な4人麻雀のルールで、開局時に子に配られる牌の数はいくつでしょう？","answer":"13牌"},
  // {"question":"EUの通貨単位・ユーロの補助通貨単位は何でしょう？","answer":"セント"},
  // {"question":"機関紙や雑誌などのナンバリングを指す「Vol.」とは何という英単語の略でしょう？","answer":"ボリューム"},
  // {"question":"かつて音楽番組などでよく実施されていた「電リク」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"電話リクエスト"},
  // {"question":"日本の鉄道で、福島駅がある2つの都道府県とは、福島県とどこでしょう？","answer":"大阪府"},
  // {"question":"練馬、守口、聖護院などの種類がある、一般に冬が旬とされる野菜は何でしょう？","answer":"大根"},
  // {"question":"ジャンパーの一種「スカジャン」の「スカ」が指している地名は何でしょう？","answer":"横須賀"},
  // {"question":"北米の国・カナダで最も人口の多い都市はどこでしょう？","answer":"トロント"},
  // {"question":"京都市の行政区で、名称に「山」の字を用いるのは、山科区と何区でしょう？","answer":"東山区"},
  // {"question":"京都市の行政区で、名称に「山」の字を用いるのは、東山区と何区でしょう？","answer":"山科区"},
  // {"question":"野球で、「女房役」や「扇の要」とも呼ばれるポジションはどこでしょう？","answer":"キャッチャー"},
  // {"question":"四国にある4県のうち、人口が最も多いのは何県でしょう？","answer":"愛媛県"},
  // {"question":"希土類元素の中で最も早く発見された、原子番号39、元素記号Yの元素は何でしょう？","answer":"イットリウム"},
  // {"question":"ファッション用語の「ジャンスカ」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"ジャンパースカート"},
  // {"question":"野球で「リードオフマン」といえば、何番打者のことを指す用語でしょう？","answer":"1番打者"},
  // {"question":"太陽系の惑星の中で、衛星を持たない2つとは、水星と何でしょう？","answer":"金星"},
  // {"question":"太陽系の惑星の中で、衛星を持たない2つとは、金星と何でしょう？","answer":"水星"},
  // {"question":"京都の郷土料理「千枚漬け」に使われる野菜は何でしょう？","answer":"カブ"},
  // {"question":"1年の1月から12月のうち、1ヶ月が30日以下の月は全部でいくつあるでしょう？","answer":"5つ"},
  // {"question":"中国地方にある県の中で、最も多くの県と接しているのはどこでしょう？","answer":"広島県"},
  // {"question":"人間の味覚の基礎となる5つの「基本味」とは、甘味、酸味、塩味、苦味と何でしょう？","answer":"うま味"},
  // {"question":"大阪国際空港が跨る3つの市とは、大阪府豊中市、池田市と兵庫県の何市でしょう？","answer":"伊丹市"},
  // {"question":"人間の日常生活の質を指す「QOL」とは、何という英語の略でしょう？","answer":"クオリティ・オブ・ライフ"},
  // {"question":"大相撲本場所の「夏場所」は、通常毎年何月に開催されるでしょう？","answer":"5月"},
  // {"question":"日本の鉄道事業を担う「JR」の「R」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"Railways"},
  // {"question":"ヨーロッパの国で、漢字で「仏蘭西」と表記されるのはどこでしょう？","answer":"フランス"},
  // {"question":"チェスの駒の初期配置で、キングの両隣にあるのはクイーンと何でしょう？","answer":"ビショップ"},
  // {"question":"大韓民国憲法第67条に規定されている、韓国の大統領の任期は何年でしょう？","answer":"5年"},
  // {"question":"トマトとスイカの生産量がともに1位である都道府県はどこでしょう？","answer":"熊本県"},
  // {"question":"梅、柿、ミカンの生産量がいずれも全国1位である都道府県はどこでしょう？","answer":"和歌山県"},
  // {"question":"東大和市、東久留米市、東村山市といえば、いずれもどの都道府県に属する市でしょう？","answer":"東京都"},
  // {"question":"奈良県の市で、名前に「大和」が使われているのは、大和郡山市と何市でしょう？","answer":"大和高田市"},
  // {"question":"東京23区のうち、名称が漢字1文字で表記されるのは、港区と何区でしょう？","answer":"北区"},
  // {"question":"東京23区のうち、名称が漢字1文字で表記されるのは、北区と何区でしょう？","answer":"港区"},
  // {"question":"若年層をターゲットにした小説のジャンル「ラノベ」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"ライトノベル"},
  // {"question":"高菜の漬物の葉でご飯を包んで握った、和歌山県熊野地方の郷土料理は何でしょう？","answer":"めはり寿司"},
  // {"question":"「モノクロ写真」などという時の「モノクロ」とは何という言葉の略でしょう？","answer":"モノクローム"},
  // {"question":"1979年の中越戦争で争った2つの国は、中国とどこでしょう？","answer":"ベトナム"},
  // {"question":"大相撲の本場所の「名古屋場所」は、通常毎年何月に開催されるでしょう？","answer":"7月"},
  // {"question":"姿勢が悪く丸まった背中のことを、ある動物にたとえて何というでしょう？","answer":"猫背"},
  // {"question":"高速道路に設置される休憩施設の「SA」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"サービスエリア"},
  // {"question":"『大工の源さん』や『海物語』シリーズなどで知られるパチンコメーカーは何でしょう？","answer":"三洋物産"},
  // {"question":"四国にある4県のうち、国立大学が2つ位置している唯一の県はどこでしょう？","answer":"徳島県"},
  // {"question":"音楽ジャンルの「スカ」や「レゲエ」が生まれた中央アメリカの国はどこでしょう？","answer":"ジャマイカ"},
  // {"question":"「ラグビーの聖地」と称される「花園ラグビー場」があるのは、大阪府の何市でしょう？","answer":"東大阪市"},
  // {"question":"組織内での対立を意味する「内ゲバ」の「ゲバ」とは、何というドイツ語の略でしょう？","answer":"ゲバルト"},
  // {"question":"新しく物事を打ち立てることを、木にたとえた漢字2文字の表現で何というでしょう？","answer":"樹立"},
  // {"question":"漢字では「燥ぐ」と書く、調子に乗って浮かれ騒ぐことを表す動詞は何でしょう？","answer":"はしゃぐ"},
  // {"question":"模型の一種「ガレキ」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"ガレージキット"},
  // {"question":"小売店での商品会計で使われる「レジ」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"レジスター"},
  // {"question":"花札において、5枚の20点札をすべて集めることで成立する最高役は何でしょう？","answer":"五光"},
  // {"question":"男子体操競技で、「十字倒立」や「十字懸垂」などの技がある種目は何でしょう？","answer":"つり輪"},
  // {"question":"警察の隠語で、汚職事件のことを、ある漢字の部首を用いて何というでしょう？","answer":"さんずい"},
  // {"question":"常に敷きっぱなしで片付けない布団のことを、漢字3文字で俗に何というでしょう？","answer":"万年床"},
  // {"question":"日本の国立大学で唯一、名前に「国立」という文字が含まれている大学はどこでしょう？","answer":"横浜国立大学"},
  // {"question":"1872年9月に開通した日本最初の鉄道は、横浜駅と何駅を結んでいたでしょう？","answer":"新橋駅"},
  // {"question":"1872年9月に開通した日本最初の鉄道は、新橋駅と何駅を結んでいたでしょう？","answer":"横浜駅"},
  // {"question":"東京六大学野球において、東京大学に次いで優勝回数が少ない大学はどこでしょう？","answer":"立教大学"},
  // {"question":"北海道、岩手県に次いで、日本で3番目に面積の大きい都道府県はどこでしょう？","answer":"福島県"},
  // {"question":"これまでにアフリカ大陸の都市で開催された近代オリンピックは何回あるでしょう？","answer":"0回"},
  // {"question":"アニメ映画『ピノキオ』に登場するジミニー・クリケットは何という昆虫でしょう？","answer":"コオロギ"},
  // {"question":"「油揚げ」や「厚揚げ」といえば、何という食品を油で揚げたものでしょう？","answer":"豆腐"},
  // {"question":"直流電流を意味する略語「DC」の「D」とは、何という英単語の略でしょう？","answer":"ダイレクト"},
  // {"question":"結婚相手を見つけるために行動する「婚活」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"結婚活動"},
  // {"question":"気象庁の用語で、「冬」とは、「12月から何月まで」とされているでしょう？","answer":"2月"},
  // {"question":"正八面体にある頂点の数はいくつでしょう？","answer":"6つ"},
  // {"question":"花札の7月の10点札に、萩とともに描かれている動物は何でしょう？","answer":"猪"},
  // {"question":"日本の海上自衛隊の習慣で、昼食の献立がカレーとなるのは毎週何曜日でしょう？","answer":"金曜日"},
  // {"question":"日本の都道府県で、温泉地の数が最も多いのはどこでしょう？","answer":"北海道"},
  // {"question":"ルクセンブルクにおける3つの公用語は、ルクセンブルク語、フランス語と何でしょう？","answer":"ドイツ語"},
  // {"question":"一般的なベースギターに張られている弦は何本でしょう？","answer":"4本"},
  // {"question":"ゲーム『どうぶつの森』シリーズで、ゲーム内で用いられる通貨単位は何でしょう？","answer":"ベル"},
  // {"question":"太陽系の惑星で、太陽からの距離が最も遠い天体は何でしょう？","answer":"海王星"},
  // {"question":"漫画『ドラえもん』の登場キャラクター・ドラミちゃんの身長は何cmでしょう？","answer":"100cm"},
  // {"question":"ゲーム『ピクミン』シリーズで、水の中で溺れないピクミンは「何ピクミン」でしょう？","answer":"青ピクミン"},
  // {"question":"人体を構成する筋肉で面積が最大である、背中から腰、腕へと繋がる筋肉は何でしょう？","answer":"広背筋"},
  // {"question":"本州と北海道を結ぶ「青函トンネル」の「函」が指している地名はどこでしょう？","answer":"函館"},
  // {"question":"ロッテのお菓子「パイの実」のパッケージに描かれている動物は何でしょう？","answer":"リス"},
  // {"question":"辜月、神楽月、雪待月、霜月といえば、いずれも陰暦何月の別名でしょう？","answer":"11月"},
  // {"question":"千葉県の市で、名称が漢字1文字であるのは、旭市とどこでしょう？","answer":"柏市"},
  // {"question":"1990年代に活躍し「3M」と呼ばれた女優は、宮沢りえ、牧瀬里穂と誰でしょう？","answer":"観月ありさ"},
  // {"question":"1990年代に活躍し「3M」と呼ばれた女優は、観月ありさ、宮沢りえと誰でしょう？","answer":"牧瀬里穂"},
  // {"question":"刑務所や少年刑務所、拘置所に勤務し、警備や指導を行う国家公務員は何でしょう？","answer":"刑務官"},
  // {"question":"大分県の市で、「大野」と「高田」の前に共通して付く、旧国名の1つは何でしょう？","answer":"豊後"},
  // {"question":"バナメイ、サクラ、ボタン、クルマなどの種類がいる魚介類は何でしょう？","answer":"エビ"},
  // {"question":"JR山手線の駅で、浜松町駅と有楽町駅に挟まれている駅はどこでしょう？","answer":"新橋駅"},
  // {"question":"女房言葉で、「波の花」と呼ばれる調味料は何でしょう？","answer":"塩"},
  // {"question":"日本の都道府県で、名前が濁音で始まる2つとは、岐阜県とどこでしょう？","answer":"群馬県"},
  // {"question":"拳を使った遊び「虫拳」で、ナメクジに見立てられる指は何指でしょう？","answer":"小指"},
  // {"question":"数学で「直角」とは、度数法における何度を意味するでしょう？","answer":"90度"},
  // {"question":"東京23区と大阪市24区に共通する3つの区名とは、北区、中央区と何区でしょう？","answer":"港区"},
  // {"question":"ADB・アジア開発銀行の本部が置かれている、フィリピンの都市はどこでしょう？","answer":"マニラ"},
  // {"question":"東京タワーが位置するのは東京都何区でしょう？","answer":"港区"},
  // {"question":"体の部位を表す「頭」「額」「顔」といった漢字に共通する部首は何でしょう？","answer":"おおがい"},
  // {"question":"漢字では「御御御付け」と表記する、「味噌汁」を丁寧に表現した言葉は何でしょう？","answer":"おみおつけ"},
  // {"question":"歌手の美輪明宏、さだまさし、福山雅治に共通する出身都道府県はどこでしょう？","answer":"長崎県"},
  // {"question":"映画『タイタニック』で、主人公のジャック・ドーソンを演じた俳優は誰でしょう？","answer":"レオナルド・ディカプリオ"},
  // {"question":"スポーツの審判員の中でも、野球の球審や塁審のことを英語で何というでしょう？","answer":"アンパイア"},
  // {"question":"東北新幹線が1982年の開業当初に結んでいた2つの駅とは、大宮駅とどこでしょう？","answer":"盛岡駅"},
  // {"question":"英語で「ティーンエイジ」といわれる年齢とは、厳密には13歳から何歳まででしょう？","answer":"19歳"},
  // {"question":"数字選択式宝くじの1つ「ロト7」は1口いくらで購入できるでしょう？","answer":"300円"},
  // {"question":"世界のキウイフルーツの約半分を生産している、アジアの国はどこでしょう？","answer":"中国"},
  // {"question":"「大学を中退する」という時の「中退」とは、何という言葉を略したものでしょう？","answer":"中途退学"},
  // {"question":"一般に「花見」といえば、何の植物の花を見て楽しむことをいうでしょう？","answer":"桜"},
  // {"question":"電子殻の1つ「K殻」には、最大で何個の電子が収納されるでしょう？","answer":"2個"},
  // {"question":"花札の10月の札に、紅葉とともに描かれている動物は何でしょう？","answer":"鹿"},
  // {"question":"パンに使われる「イースト菌」を英語で綴った時、1文字目にくる文字は何でしょう？","answer":"y"},
  // {"question":"手相占いにおける「三大線」とは、生命線、頭脳線と何でしょう？","answer":"感情線"},
  // {"question":"正多角形の中で唯一、辺の本数と対角線の本数が同じ図形は「正何角形」でしょう？","answer":"正五角形"},
  // {"question":"そのユーザーを「チエリアン」と呼ぶ、Yahoo! JAPANが運営するQ","answer":"Yahoo!知恵袋"},
  // {"question":"宮崎県の市で名前に「日」という漢字が使われている2つとは、日向市とどこでしょう？","answer":"日南市"},
  // {"question":"宮崎県の市で名前に「日」という漢字が使われている2つとは、日南市とどこでしょう？","answer":"日向市"},
  // {"question":"東京23区で、JRの線路が通っていない2つの区とは、世田谷区とどこでしょう？","answer":"練馬区"},
  // {"question":"日本には、現在いくつの都道府県が存在しているでしょう？","answer":"47"},
  // {"question":"東京23区では最も人口密度が高い、目白駅や池袋駅などが位置する区はどこでしょう？","answer":"豊島区"},
  // {"question":"「泉」「バネ」「春」などの意味をもつ英単語は何でしょう？","answer":"spring"},
  // {"question":"一般に「三回忌」の法事が行われるのは、故人が亡くなってから何年後でしょう？","answer":"2年後"},
  // {"question":"高品質の音源や映像などを指す「ハイレゾ」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"ハイレゾリューション"},
  // {"question":"声優の朱里紗、芸人のみきお、戦国大名の政宗に共通する名字は何でしょう？","answer":"伊達"},
  // {"question":"アニメ『クレヨンしんちゃん』に登場する、野原みさえの妹の下の名前は何でしょう？","answer":"むさえ"},
  // {"question":"東京都港区に位置する東京タワーの高さは、地上何mでしょう？","answer":"333m"},
  // {"question":"漢字では「臙脂色」と書く、黒みのある濃い紅色のことを何というでしょう？","answer":"えんじ色"},
  // {"question":"KFA・大韓サッカー協会のエンブレムに描かれている動物は何でしょう？","answer":"トラ"},
  // {"question":"アニメ『ちびまる子ちゃん』に登場する「たまちゃん」の本名は何でしょう？","answer":"穂波たまえ"},
  // {"question":"家庭内暴力を意味する「DV」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"ドメスティックバイオレンス"},
  // {"question":"スフレ、ベイクド、ニューヨーク、レアなどの種類がある、ケーキの一種は何でしょう？","answer":"チーズケーキ"},
  // {"question":"「極月」「窮月」「師走」といえば、いずれも何月の別名でしょう？","answer":"12月"},
  // {"question":"ママさんバレーにおいて、1度にコートに出る人数は、各チーム何人でしょう？","answer":"9人"},
  // {"question":"サッカー日本代表の愛称を、身につけるユニフォームの色から何というでしょう？","answer":"SAMURAI BLUE"},
  // {"question":"サッカーの試合で、ピッチで同時にプレーできる最大人数は1チーム何人でしょう？","answer":"11人"},
  // {"question":"「サラ金」や「脱サラ」などという時の「サラ」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"サラリーマン"},
  // {"question":"主要国首脳会議に出席する7ヶ国の国旗すべてに共通して使われている色は何でしょう？","answer":"赤"},
  // {"question":"中国地方に位置する県のうち唯一、中国自動車道が通っていないのはどこでしょう？","answer":"鳥取県"},
  // {"question":"慣用句で、陰で他人に悪口をいわれることを「何を指される」というでしょう？","answer":"後ろ指を指される"},
  // {"question":"中東の湖・死海がまたがっている2つの国とは、イスラエルとどこでしょう？","answer":"ヨルダン"},
  // {"question":"書道家の双雲、俳優の真治、サッカー解説者の修宏に共通する名字は何でしょう？","answer":"武田"},
  // {"question":"童謡『すうじのうた』で、数字の10は「えんとつと何」と歌われているでしょう？","answer":"えんとつとおつきさま"},
  // {"question":"麻雀の役の1つ「立直」を宣言するには、場に何点棒を出す必要があるでしょう？","answer":"1000点"},
  // {"question":"大分県にある市で、名称に「豊後」が付く2つとは、豊後大野市と何市でしょう？","answer":"豊後高田市"},
  // {"question":"不動産物件購入を検討する際に行う「内見」とは何という言葉の略でしょう？","answer":"内部見学"},
  // {"question":"動詞としては「見る」、名詞としては「腕時計」という意味がある英単語は何でしょう？","answer":"watch"},
  // {"question":"フリマアプリ「メルカリ」の最低出品価格は何円でしょう？","answer":"300円"},
  // {"question":"「学歴コンプ」などという時の「コンプ」は何という英単語の略でしょう？","answer":"コンプレックス"},
  // {"question":"週刊誌の『FRIDAY』や『週刊現代』を発行している出版社はどこでしょう？","answer":"講談社"},
  // {"question":"俳句で「稲妻」といえば、どの季節の季語でしょう？","answer":"秋"},
  // {"question":"鈴木福、内海崇、三山ひろしなどの芸能人が得意とする、昔ながらの遊びは何でしょう？","answer":"けん玉"},
  // {"question":"鉄道運賃や入場料などで適用される「学割」とは、何という言葉を略したものでしょう？","answer":"学生割引"},
  // {"question":"電気信号を用いて画像を送受信する「ファックス」は、何という英単語の略でしょう？","answer":"ファクシミリ"},
  // {"question":"カメラで写真を撮ることを、光を遮る装置の名前を使って「何を切る」というでしょう？","answer":"シャッターを切る"},
  // {"question":"古い日本語で「ましら」と呼ばれる動物は何でしょう？","answer":"猿"},
  // {"question":"映画『トップガン』の主人公ピート・ミッチェルのコールサインは何でしょう？","answer":"マーヴェリック"},
  // {"question":"アイドルコンサートなどで耳にする「ファンサ」とは、何という和製英語の略でしょう？","answer":"ファンサービス"},
  // {"question":"江戸三大飢饉とは、天明の大飢饉、天保の大飢饉と何の大飢饉でしょう？","answer":"享保の大飢饉"},
  // {"question":"漢字1文字で表記される「坂町」と「呉市」がともに位置する都道府県はどこでしょう？","answer":"広島県"},
  // {"question":"親族関係で、自分の兄弟姉妹は何親等にあたるでしょう？","answer":"2親等"},
  // {"question":"日本人の名字で「佐藤」に次いで2番目に多いのは何でしょう？","answer":"鈴木"},
  // {"question":"中国地方の県で唯一、県名と県庁所在地名が異なるのはどこでしょう？","answer":"島根県"},
  // {"question":"文字遊びの「へのへのもへじ」で、目の部分にあたるひらがな1文字は何でしょう？","answer":"の"},
  // {"question":"漫才コンビ・ツービートを構成する2人とは、ビートたけしと誰でしょう？","answer":"ビートきよし"},
  // {"question":"1553年から起こった「川中島の戦い」では、合計何回の戦いが行われたでしょう？","answer":"5回"},
  // {"question":"麻雀の面子の1つで、同じ牌が4つ揃った形のことを漢字2文字で何というでしょう？","answer":"槓子"},
  // {"question":"日本におけるペットボトルの識別表示マークには、何本の矢印が描かれているでしょう？","answer":"3本"},
  // {"question":"慣用句で、疲れ果てて深い眠りに落ちることを「何のように眠る」というでしょう？","answer":"泥のように眠る"},
  // {"question":"5種類ある正多面体のうち、頂点の数が20個と最も多いのは「正何面体」でしょう？","answer":"正十二面体"},
  // {"question":"数学で、虚数単位を表す際に一般に用いられるアルファベット1文字は何でしょう？","answer":"i"},
  // {"question":"一般に、野球において外野を守る3つのポジションとは、ライト、レフトと何でしょう？","answer":"センター"},
  // {"question":"アフリカ最大の証券取引所「JSE」が位置する国はどこでしょう？","answer":"南アフリカ"},
  // {"question":"SDGsの前身にあたる「MDGs」のMは何という英単語の略でしょう？","answer":"Millennium"},
  // {"question":"希ガス元素のうち、日本での名称が「ン」で終わらない唯一の元素は何でしょう？","answer":"ヘリウム"},
  // {"question":"ゴルフクラブの愛称で「スプーン」といえば、何番ウッドの別名でしょう？","answer":"3番ウッド"},
  // {"question":"童謡『ずいずいずっころばし』の歌詞で、米を食べたと歌われている動物は何でしょう？","answer":"ねずみ"},
  // {"question":"大鹿窪遺跡、山木遺跡、登呂遺跡といえば、どこの都道府県にある遺跡でしょう？","answer":"静岡県"},
  // {"question":"四国にある都市のうち、松山市に次いで2番目に人口が多いのはどこでしょう？","answer":"高松市"},
  // {"question":"1866年に起こった「普墺戦争」で戦った2つの国とは、プロイセンとどこでしょう？","answer":"オーストリア"},
  // {"question":"「イメトレ」や「筋トレ」などという時の「トレ」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"トレーニング"},
  // {"question":"数学などで最小値を意味する「min.」とは、何という英単語の略でしょう？","answer":"minimum"},
  // {"question":"東北地方に位置する県の中で、最も南に位置しているのは何でしょう？","answer":"福島県"},
  // {"question":"東北地方に位置する県の中で、最も北に位置しているのは何でしょう？","answer":"青森県"},
  // {"question":"日本の刑法で、外患誘致罪の法定刑は「何刑」と定められているでしょう？","answer":"死刑"},
  // {"question":"講談社の漫画雑誌『週刊少年マガジン』は、通常毎週何曜日に発売されるでしょう？","answer":"水曜日"},
  // {"question":"漢字では「剽軽」と書く、気軽でおどけた様子を意味する日本語の言葉は何でしょう？","answer":"ひょうきん"},
  // {"question":"野球用語で「得点圏」とは、一般にランナーが何塁以上にいる時のことをいうでしょう？","answer":"二塁以上"},
  // {"question":"ジャニーズグループ・なにわ男子は、現在何人のメンバーで構成されているでしょう？","answer":"7人"},
  // {"question":"一般的に、片手で「ピースサイン」をした時に伸ばしている指は何本でしょう？","answer":"2本"},
  // {"question":"飲食店で提供される「お冷や」とは、一般にどんな飲み物のことを指すでしょう？","answer":"水"},
  // {"question":"メールの宛先の機能である「BCC」の「B」とは、何という英単語の頭文字でしょう？","answer":"ブラインド"},
  // {"question":"現在、中央競馬のGⅠレース・皐月賞が開催されるのは、原則として例年何月でしょう？","answer":"4月"},
  // {"question":"岩手県、福島県に次いで、全国で3番目に面積が大きい県はどこでしょう？","answer":"長野県"},
  // {"question":"大きく厚みのある唇のことを、ある食材にたとえて俗に「何唇」というでしょう？","answer":"たらこ唇"},
  // {"question":"漢字で「ウーロン茶」と表記した時に出てくる、ある鳥は何でしょう？","answer":"烏"},
  // {"question":"日本最長の吊り橋・明石海峡大橋が結んでいる2つの都市とは、神戸市とどこでしょう？","answer":"淡路市"},
  // {"question":"例年12月に、全国高等学校駅伝競走大会が開催される都道府県はどこでしょう？","answer":"京都府"},
  // {"question":"春の七草に数えられるナズナ、スズナ、スズシロは、いずれも何科の植物でしょう？","answer":"アブラナ科"},
  // {"question":"麻雀の役で、「三槓子」「三色同刻」「三暗刻」といえば、いずれも何翻の役でしょう？","answer":"2翻"},
  // {"question":"ことわざで、生活や苦楽をともにすることを「何の飯を食う」というでしょう？","answer":"同じ釜の飯を食う"},
  // {"question":"従業員を解雇することを、ある体の一部分を使って「何にする」というでしょう？","answer":"首にする"},
  // {"question":"植物の「キンモクセイ」を漢字で書いた際に出てくる動物は何でしょう？","answer":"犀"},
  // {"question":"古い言葉で「くちなわ」といえば、何という動物のことを指しているでしょう？","answer":"蛇"},
  // {"question":"日本の祝日で、「文化の日」と「勤労感謝の日」があるのは何月でしょう？","answer":"11月"},
  // {"question":"湖南市は滋賀県にある自治体ですが、湖西市はどこの都道府県にある自治体でしょう？","answer":"静岡県"},
  // {"question":"原子番号52番の元素・テルルの名前の由来になった天体は何でしょう？","answer":"地球"},
  // {"question":"堺市は大阪府にある自治体ですが、坂井市はどこの都道府県にある自治体でしょう？","answer":"福井県"},
  // {"question":"1575年に長篠の戦いが行われたのは、現在でいうどこの都道府県でしょう？","answer":"愛知県"},
  // {"question":"一般に「うるう年」と呼ばれる年は、1年が何日になるでしょう？","answer":"366日"},
  // {"question":"韓国の健康ドリンク「ホンチョ」や「ミチョ」の「チョ」は何の調味料を指すでしょう？","answer":"酢"},
  // {"question":"日本プロ野球のリーグの1つ「セ・リーグ」とは「何・リーグ」の略でしょう？","answer":"セントラル・リーグ"},
  // {"question":"家系ラーメン発祥店である「吉村家」が位置する政令指定都市はどこでしょう？","answer":"横浜市"},
  // {"question":"ゲーム『イナズマイレブン』で、主人公・円堂守が通う中学校は「何中学校」でしょう？","answer":"雷門中学校"},
  // {"question":"日本の地方競馬専用の競馬場で、唯一芝コースがあるのはどこでしょう？","answer":"盛岡競馬場"},
  // {"question":"さくら市は栃木県にある自治体ですが、佐倉市はどこの都道府県にある自治体でしょう？","answer":"千葉県"},
  // {"question":"高橋留美子の漫画『らんま1\/2』の主人公・乱馬の名字は何でしょう？","answer":"早乙女"},
  // {"question":"東急電鉄の路線・東横線の起点になっている駅はどこでしょう？","answer":"渋谷駅"},
  // {"question":"日本の自衛隊を大きく3つに分けると、陸上自衛隊、海上自衛隊と何自衛隊でしょう？","answer":"航空自衛隊"},
  // {"question":"日本の祝日で、「憲法記念日」「みどりの日」「こどもの日」があるのは何月でしょう？","answer":"5月"},
  // {"question":"アニメの関連作品として制作される「キャラソン」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"キャラクターソング"},
  // {"question":"家具の「たんす」を漢字で書いた時、2つの漢字に共通する部首は何でしょう？","answer":"たけかんむり"},
  // {"question":"青森県に次いで、リンゴの生産量が全国第2位である都道府県はどこでしょう？","answer":"長野県"},
  // {"question":"将棋で、成ってない状態で斜め後ろに進める駒とは、王、玉、角と何でしょう？","answer":"銀"},
  // {"question":"「エキス」「ブリキ」「ランドセル」といえば、いずれも何語に由来する言葉でしょう？","answer":"オランダ語"},
  // {"question":"東日本大震災が起こったのは、西暦何年の3月11日でしょう？","answer":"2011年"},
  // {"question":"焼肉の部位で「マメ」と呼ばれるのは、牛の何という臓器でしょう？","answer":"腎臓"},
  // {"question":"セーシェル、モーリシャス、ネパール、インドに共通する通貨単位は何でしょう？","answer":"ルピー"},
  // {"question":"桜場コハルの漫画『みなみけ』に登場する南家の3姉妹とは、春香、夏奈と誰でしょう？","answer":"千秋"},
  // {"question":"日本の都道府県で、温泉の源泉総数が最も多いのはどこでしょう？","answer":"大分県"},
  // {"question":"JRAのGⅠレースの1つ「日本ダービー」のコース距離は何mでしょう？","answer":"2400m"},
  // {"question":"村上もとかの漫画『JIN-仁-』の主人公・仁の名字は何でしょう？","answer":"南方"},
  // {"question":"日本式天気記号で、「●」の記号は何を表すでしょう？","answer":"雨"},
  // {"question":"東海道新幹線で運行されている旅客列車の愛称は、のぞみ、こだまと何でしょう？","answer":"ひかり"},
  // {"question":"生意気な様子を指す「ちょこざい」を漢字で書いた時に出てくる動物は何でしょう？","answer":"猪"},
  // {"question":"ジャニーズグループ・King ","answer":"ティアラ"},
  // {"question":"日本の都道府県で唯一、JRの鉄道路線が通っていないのはどこでしょう？","answer":"沖縄県"},
  // {"question":"難読地名として知られる千葉県北東部の市「匝瑳」は何と読むでしょう？","answer":"そうさ"},
  // {"question":"色の三原色と呼ばれる3つの色を同じ割合ですべて混ぜると、何色になるでしょう？","answer":"黒色"},
  // {"question":"両手に加えて頭も使って体を支える逆立ちのことを、一般に「何倒立」というでしょう？","answer":"三点倒立"},
  // {"question":"大きく膨らんだお腹のことを、ある楽器に見立てて「何腹」というでしょう？","answer":"太鼓腹"},
  // {"question":"二槽式洗濯機における2つの槽とは、「洗濯槽」と「何槽」でしょう？","answer":"脱水槽"},
  // {"question":"缶製品などに使われるブリキは、鉄板に何の金属をメッキしたものでしょう？","answer":"錫"},
  // {"question":"プロ野球選手の坂本誠志郎、T-岡田、山田哲人に共通する出身高校はどこでしょう？","answer":"履正社高校"},
  // {"question":"麻雀で、同じ牌2枚が揃った組み合わせのことを漢字2文字で何というでしょう？","answer":"対子"},
  // {"question":"辻仁成の小説『海峡の光』で、タイトルが指している海峡はどこでしょう？","answer":"津軽海峡"},
  // {"question":"スエズ運河が結んでいる2つの海とは、地中海とどこでしょう？","answer":"紅海"},
  // {"question":"漢字では「黄鶏」と表記する、主に西日本で「鶏肉」を指す言葉は何でしょう？","answer":"かしわ"},
  // {"question":"警察の隠語で「詐欺事件」のことを、ある漢字の部首を用いて何というでしょう？","answer":"ごんべん"},
  // {"question":"北緯40度線が通過する日本の都道府県は、岩手県とどこでしょう？","answer":"秋田県"},
  // {"question":"ツバメやハクチョウなどのように、季節によって生息地を変える鳥を何というでしょう？","answer":"渡り鳥"},
  // {"question":"日本の中央省庁のうち、医師免許を管轄しているのはどこでしょう？","answer":"厚生労働省"},
  // {"question":"物体の運動エネルギーは、速度の何乗に比例するでしょう？","answer":"2乗"},
  // {"question":"日本の市で唯一、名前に漢字の「女」が含まれているのはどこでしょう？","answer":"八女市"},
  // {"question":"大相撲の星取表で、休場であることを表記する時に使われるかな1文字は何でしょう？","answer":"や"},
  // {"question":"シフゾウ、キョン、トナカイといえば、いずれも何科の哺乳類でしょう？","answer":"シカ科"},
  // {"question":"野球用語の「暴投」を英語では何というでしょう？","answer":"ワイルドピッチ"},
  // {"question":"日本の元号が「平成」から「令和」に改元された時の内閣総理大臣は誰でしょう？","answer":"安倍晋三"},
  // {"question":"東京都中央区を起点とする国道1号線の終点は、関西地方の何市にあるでしょう？","answer":"大阪市"},
  // {"question":"東京23区のうち、JR東京駅が位置しているのは何区でしょう？","answer":"千代田区"},
  // {"question":"数字選択式宝くじの1つ「ロト6」の抽選日は、毎週月曜日と何曜日でしょう？","answer":"木曜日"},
  // {"question":"日本式の天気記号で、○の中に黒い三角形を描いた記号は何を表すでしょう？","answer":"ひょう"},
  // {"question":"漢字で「じゅんかつゆ」と書いた時、3つの漢字すべてに共通する部首は何でしょう？","answer":"さんずい"},
  // {"question":"兵庫県の市で、名前に「加」がつく3つとは、加東市、加西市とどこでしょう？","answer":"加古川市"},
  // {"question":"漢字1文字の日本人の名字のうち、該当する人の数が最も多いものは何でしょう？","answer":"林"},
  // {"question":"青山剛昌の漫画『名探偵コナン』に登場する灰原哀の本名は何でしょう？","answer":"宮野志保"},
  // {"question":"緑が豊かで「杜の都」の異名を持つ、東北地方最大の都市はどこでしょう？","answer":"仙台市"},
  // {"question":"略して「原付」と呼ばれる二輪車の一種を、漢字7文字の正式名称で何というでしょう？","answer":"原動機付自転車"},
  // {"question":"その幼虫が「テッポウムシ」と呼ばれる、大きなあごが特徴の昆虫は何でしょう？","answer":"カミキリムシ"},
  // {"question":"東海道新幹線の3種類の列車のうち、各駅に停車するのはどれでしょう？","answer":"こだま"},
  // {"question":"中国では「天狼星」と呼ばれる、おおいぬ座のα星の固有名は何でしょう？","answer":"シリウス"},
  // {"question":"本名を前坂淳平という、川島明や松本人志のものまねを得意とする芸人は誰でしょう？","answer":"JP"},
  // {"question":"三角形の五心のうち、必ず三角形の内部にあるのは、内心と何でしょう？","answer":"重心"},
  // {"question":"イスファハーン、マシュハド、テヘランなどの都市が位置する国はどこでしょう？","answer":"イラン"},
  // {"question":"JR山手線で、名称にカタカナが使われている唯一の駅は何でしょう？","answer":"高輪ゲートウェイ駅"},
  // {"question":"オセアニアの国・オーストラリアの国旗に描かれている星の数はいくつでしょう？","answer":"6つ"},
  // {"question":"一般的なアナログ時計で、長針が1分間に動く角度は何度でしょう？","answer":"6度"},
  // {"question":"丁寧な表現で「御味御汁」と呼ばれる料理は何でしょう？","answer":"味噌汁"},
  // {"question":"地球における月のように、惑星の周りを回る天体を漢字2文字で何というでしょう？","answer":"衛星"},
  // {"question":"愛知県内にある3つの新幹線停車駅は、名古屋駅、三河安城駅と何駅でしょう？","answer":"豊橋駅"},
  // {"question":"家電量販店のヤマダデンキとビックカメラがともに創業された都道府県はどこでしょう？","answer":"群馬県"},
  // {"question":"「マスコミ」や「口コミ」の「コミ」とは何という言葉の略でしょう？","answer":"コミュニケーション"},
  // {"question":"企業組織を再編するための「リストラ」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"リストラクチャリング"},
  // {"question":"日本で一般に「有権者」といえば、何という権利を持つ人々を指すでしょう？","answer":"選挙権"},
  // {"question":"いわゆる「フレミングの左手の法則」で、力の向きを表しているのはどの指でしょう？","answer":"親指"},
  // {"question":"サウナで定番の飲み物「オロポ」とは、オロナミンCと何を混ぜたものでしょう？","answer":"ポカリスエット"},
  // {"question":"冷凍食品を常温で放置して解凍することを一般に「何解凍」というでしょう？","answer":"自然解凍"},
  // {"question":"鰻丼や鰻重とともに出されることが多い、鰻の内臓が入った吸い物を何というでしょう？","answer":"肝吸い"},
  // {"question":"直角を挟む辺の長さが5cm、12cmの直角三角形の斜辺の長さは何cmでしょう？","answer":"13cm"},
  // {"question":"国立大学の九州大学の本部が位置する九州地方の県はどこでしょう？","answer":"福岡県"},
  // {"question":"将棋において千日手が成立するのは、まったく同一の局面が何回現れた場合でしょう？","answer":"4回"},
  // {"question":"英語で「日の出」は「サンライズ」といいますが、「日の入り」は何というでしょう？","answer":"サンセット"},
  // {"question":"ちゃんぽんの専門店「リンガーハット」の1号店が位置する市はどこでしょう？","answer":"長崎市"},
  // {"question":"英単語「ビジネス」を正しく綴った時、用いられる「s」の数はいくつでしょう？","answer":"3つ"},
  // {"question":"数学で、pが成り立てば必ずqも成り立つ時、pはqであるための「何条件」でしょう？","answer":"十分条件"},
  // {"question":"童謡『たきび』で、北風が吹く音を表した、この歌独特の表現は何でしょう？","answer":"「ぴいぷう」"}
];